<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub C# Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-04-27T01:31:15Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of C# in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>benaclejames/VRCFaceTracking</title>
    <updated>2023-04-27T01:31:15Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-04-27:/benaclejames/VRCFaceTracking</id>
    <link href="https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;VRChat OSC App to allow AV3 Avatars to interact with Vive SRanipal Eye and Lip Tracking SDK&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;👀 VRCFaceTracking&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Provides real eye tracking and lip tracking in VRChat via the HTC Vive Pro Eye&#39;s SRanipal SDK.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/Fh4FNehzKn&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://discord.com/api/guilds/849300336128032789/widget.png&#34; alt=&#34;Discord&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;🎥 Demo&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/5h4_mYDcgzM&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/kMVd5vX.gif&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/5h4_mYDcgzM&#34;&gt;https://youtu.be/5h4_mYDcgzM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;🛠 Avatar Setup&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;For this app to work, you&#39;ll need to be using an avatar with the correct parameters or an avatar config file with the correct mappings. The system is designed to control your avatar&#39;s eyes and lips via simple blend states but what the parameters control is completely up to you.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Here is a &lt;a href=&#34;https://github.com/Adjerry91/VRCFaceTracking-Templates&#34;&gt;template&lt;/a&gt; that you can use to add face/eye tracking to your avatar. You can replace the animations in the template with your own, or simply use this template as a reference. This template includes &lt;a href=&#34;https://github.com/regzo2/OSCmooth&#34;&gt;Oscmooth&lt;/a&gt; which is required to have your animations look smooth to other people! To have smooth animations in less parameters space, you can use &lt;a href=&#34;https://github.com/regzo2/BinaryParameterTool&#34;&gt;Binary Parameters&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking/wiki/Parameters&#34;&gt;List of Parameters&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;h2&gt;👀 &lt;a href=&#34;https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking/wiki/Parameters#eye-tracking-parameters&#34;&gt;Eye Parameters&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking/wiki/Eye-Tracking-Setup&#34;&gt;Eye Tracking Setup Guide&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;It&#39;s not required to use all of these parameters. Similar to the setup of parameters with Unity Animation Controllers, these are all case-sensitive and must be copied &lt;strong&gt;EXACTLY&lt;/strong&gt; as shown into your Avatar&#39;s base parameters. A typical setup might look something like this:&lt;br&gt; &lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/kfJD1Bl.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;If your avatar uses bones for eye control, you can toss this &lt;a href=&#34;https://github.com/Adjerry91/VRCFaceTracking-Templates/tree/main/Assets/VRCFaceTracking/VRCFT%20Templates&#34;&gt;controller&lt;/a&gt; on your additive layer for 1-1 gaze tracking, though you will still need to add blink/squeeze/widen blendshapes on your fx layer.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Please make sure you disable the built in simulated eye tracking in your avatar descriptor&lt;/strong&gt;. This will almost certainly mess with things if left on. Personally, I&#39;ve also had some issues with blink blendshapes being overrided by my gesture layer so if you can see your eyes fine but others see them half closed, I would reccomend removing your Additive layer so the default is not applied. It should say &#34;None (Runtime Animator Controller)&#34; if it&#39;s removed correctly.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Feel free to &lt;a href=&#34;https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking/wiki/Eye-Tracking-Setup&#34;&gt;consult the wiki&lt;/a&gt; for a setup guide and more info as to what each parameter does&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;span&gt;👄&lt;/span&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking/wiki/Parameters#lip-tracking-parameters&#34;&gt;Lip Parameters&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;There are a large number of parameters you can use for lip tracking.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking/wiki/Lip-Tracking-Setup&#34;&gt;Lip Tracking Setup Guide&lt;/a&gt; - Basic setup guide&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking/wiki/Parameters#combined-lip-parameters&#34;&gt;Combined Lip Parameters&lt;/a&gt; - Combined parameters to group mutually exclusive face shapes.&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/benaclejames/VRCFaceTracking/wiki/Blend-Shapes-Setup&#34;&gt;Blend Shape Setup&lt;/a&gt; - Reference of standard blend shapes for to be used with facetracking&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;You can also refer to this visual guide from NeosVR on what the following API parameters do: &lt;a href=&#34;https://casuallydotcat.wordpress.com/2020/02/10/the-ultimate-neos-blend-shape-guide-february-2020/&#34;&gt;https://casuallydotcat.wordpress.com/2020/02/10/the-ultimate-neos-blend-shape-guide-february-2020/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;⛓ External Modules&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Use the following modules to add support for other hardware:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/m3gagluk/VRCFTVarjoModule&#34;&gt;VRCFTVarjoModule&lt;/a&gt; - Adds support for Varjo eye tracking (Varjo Aero)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/Dazbme/VRCFaceTracking-LiveLink&#34;&gt;LiveLink&lt;/a&gt; - Adds support for LiveLink face tracking (iPhone)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/Dazbme/VRCFaceTracking-LiveLink/tree/PimaxEyeTracking&#34;&gt;PimaxEyeTracking&lt;/a&gt; - Adds support for Pimax eye tracking&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/200Tigersbloxed/VRCFTOmniceptModule&#34;&gt;VRCFTOmniceptModule&lt;/a&gt; - Adds support for HP Omnicept eye tracking&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/dfgHiatus/NoVRCFT&#34;&gt;NoVRCFT&lt;/a&gt; - Adds support for webcam based eye and face tracking using NeosWCFaceTrack and OpenSeeFace&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;👋 Credits&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.vive.com/&#34;&gt;VIVE&lt;/a&gt; for the SRanipal SDK and their awesome hardware! ❤&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/HDAhf8d.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>maniero/SOpt</title>
    <updated>2023-04-27T01:31:15Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-04-27:/maniero/SOpt</id>
    <link href="https://github.com/maniero/SOpt" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Códigos soltos usados em respostas minhas no Stack Overflow em português&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;SOpt&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Códigos soltos usados em respostas minhas no Stack Overflow em português.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Se você achar algum problema, comente lá na pergunta postada no site para que eu possa melhorar, ou faça PR. Tem link em todos os códigos.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Entenda que muito código aqui está dentro de um contexto. Não é intenção ser o melhor código possível, é dar a melhor resposta possível para quem perguntou, considerando o &lt;em&gt;background&lt;/em&gt; do autor da pergunta e depende da disponibilidade de tempo que tive para responder. Muitos casos são ajudas para exercícios e adotar a melhor codificação pode não ser a resposta ideal, o autor da pergunta pode estar em outro nível.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se pesquisar aqui e em outras plataformas&lt;/strong&gt;, achará bastante conteúdo interessante. Se considerar que vale a pena pode me seguir em vários locais (&lt;em&gt;links&lt;/em&gt; abaixo), e não se preocupe, eu fico meses ou anos sem postar nos locais que notificam, não será chato. Estou produzindo material que considero útil em outros lugares mais adequados, inclusive farei algo que muitos pedem para &lt;strong&gt;aprender programar corretamente&lt;/strong&gt;. Me segue para ficar sabendo quando rolar.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gostou do que eu posto?&lt;/strong&gt; Quer me &#34;pagar&#34;? Só me ajude compartilhando para outras pessoas o que eu posto que você acha bom (eu sei que nem tudo é) e vote (likes, claps e ups) nas plataformas que permitem isso.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mvp.microsoft.com/pt-br/PublicProfile/5002397&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/Pxtyu.png&#34; alt=&#34;Veja meu perfil e realizações como Microsoft Most Valuable Professional&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/maniero/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/xuK85.png&#34; alt=&#34;Linkedin&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://pt.quora.com/profile/Antonio-Maniero&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/yTbv3.png&#34; alt=&#34;Quora&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://medium.com/@devraiz&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/XEJUq.png&#34; alt=&#34;Medium&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://pt.stackoverflow.com/users/101/maniero?tab=profile&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/26l2Y.png&#34; alt=&#34;Stack Overflow&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/maniero&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/a2v1f.png&#34; alt=&#34;GitHub&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/user/bigown_/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/OJNTc.png&#34; alt=&#34;Reddit&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/manieromvp&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/eAnZ3.png&#34; alt=&#34;Twitter&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/antoniomaniero/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/eVVU9.png&#34; alt=&#34;YouTube&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC5YAwQ1c11r_XPEnPw5B1dg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/LSc5f.png&#34; alt=&#34;YouTube&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/antonio.maniero.junior&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/IUTRa.png&#34; alt=&#34;Facebook&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Em cada local eu posto coisas diferentes, então &lt;strong&gt;me siga em vários deles&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&#34;https://stackexchange.com/users/77792&#34;&gt;&lt;br&gt; &lt;img src=&#34;https://stackexchange.com/users/flair/77792.png&#34; width=&#34;208&#34; height=&#34;58&#34; alt=&#34;perfil de Maniero no Stack Exchange, uma rede gratuita de sites de perguntas e respostas orientadas à comunidade&#34; title=&#34;perfil de Maniero no Stack Exchange, uma rede gratuita de sites de perguntas e respostas orientadas à comunidade&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; &lt;a href=&#34;https://softwareengineering.stackexchange.com/users/389/bigown&#34;&gt;Former Moderator on SoftEng.SE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aviso sobre minhas postagens em todas plataformas&lt;/strong&gt;: Sei que algumas coisas que eu posto causam polêmica e atrai a ira de alguns. Não faço para causar mas alguém precisa dizer o que não é lugar comum. Só porque você não sabia não significa que está errado. Obrigado se compreender, ainda que discorde. Se discorda só lamento, é um direito seu e respeito isso. Talvez seja questão da experiência diferente que temos. Dê sugestões e questione nos comentários, isso me ajuda, calado não. Seja respeitoso. Não ligo para a opinião de quem não age assim, mas adoro quem questiona sensatamente.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Se eu errei você precisa demonstrar o erro. Acho que mais acerto e não tenho compromisso com o erro.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Se você não leu isto talvez eu não responda. É que eu recebo muito comentário de &lt;em&gt;troll&lt;/em&gt;, de quem não possuem conhecimento sobre o assunto para debater, então a pessoa só deveria perguntar. Demonstre que você não vai cair em falácias e incoerências, apresente fatos, não posso ficar respondendo todas discordâncias, especialmente as que vão levar a vários comentários. &#34;Lamento&#34; não ter tempo para alimentar &lt;em&gt;trolls&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Entendo o poder que &lt;em&gt;fake news&lt;/em&gt; (ensinamento errado) tem nas pessoas e o estrago que fazem, por isso &lt;strong&gt;preciso da sua ajuda&lt;/strong&gt; em engajamento nas plataformas, sei que é chato pedir isso, mas é a única forma para combatê-las.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Entenda que sempre quero ajudar fazer nossa área melhor e você prosperar. Meu objetivo é sempre ajudar na formação de bons engenheiros de software, não de meros codificadores ou curiosos na área, não sei fazer isso. Conto com meu leitor saber interpretar texto. Posto &lt;em&gt;links&lt;/em&gt; em inglês porque o conteúdo costuma ser melhor, se você é meu leitor sabe como se virar mesmo não sabendo a língua.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Quer saber mais sobre mim? Pesquise meu conteúdo. Não me julgue olhando no buraco da fechadura. E sim, eu tenho problemas para digitar textos, um dia falo mais sobre.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Minhas opiniões não refletem ninguém ligado a mim e é o que eu pensava naquele momento com as informações que eu tinha, pode ter mudado ou ser diferente em outro contexto.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ah, sei que não sou comediante, mas eu sou bem humorado, também lamento se não faço perceber isso :D Minhas &lt;em&gt;trollagens&lt;/em&gt; são para fazer graça, nunca para causar confusão.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Por fim deixo uma fábula para entender porque não vou te responder sem demostrar que merece:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.stack.imgur.com/nA4ZW.png&#34; alt=&#34;Tigre e um burro sobre a grama&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;O burro disse ao tigre: “A grama é azul.”&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O tigre respondeu: “Não, a grama é verde.”&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;A discussão acirrou e os dois decidiram submetê-la à arbitragem do leão, o Rei da Selva.&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;Antes mesmo de chegar à clareira onde o leão estava sentado em seu trono, o burro começou a gritar: “Vossa Alteza, não é verdade que a grama é azul?&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O leão respondeu: “Certo, a grama é azul!”&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O burro continuou: “O tigre discorda de mim e isso me incomoda. Por favor, castigue-o.”&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O rei declarou então: “O tigre será punido com quatro anos de silêncio”.&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O burro, saltitante e feliz, continuou o seu caminho, repetindo: “A grama é azul!”&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O tigre aceitou sua punição, mas questionou o leão: “Sua Majestade, por que fui punido? Afinal, a grama é verde.”&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O leão respondeu: “Sim, na verdade, a grama é verde!”&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O tigre perguntou: “Então por que está me punindo?”&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;O leão respondeu: “Isso não tem nada a ver com a questão de se a grama é azul ou verde. O castigo é devido ao fato de que não é possível para uma criatura corajosa e inteligente como você perder tempo discutindo com um burro, e ainda por cima me incomodando com essa questão.”&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dw.com/pt-br/brasil-%C3%A9-2%C2%BA-pa%C3%ADs-com-pior-no%C3%A7%C3%A3o-da-pr%C3%B3pria-realidade/a-41682142&#34;&gt;Brasil é o país com a 2a. pior percepção da realidade&lt;/a&gt;. Quase todo mundo concorda com isso e que os outros realmente tem a percepção afetada. A conta não fecha. As pessoas precisam se ater mais aos fatos. Isto afeta a vida de todos mais do que imaginam, mais um fator de fuga da realidade. Há uma tendência de quanto mais confiante mais erra.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Eu me desculpo por ter dificuldades de lidar com analfabetos funcionais. Um dia eu explico porque isso acontece, enquanto isso (provavelmente) deixo você achando coisas horríveis sobre mim.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Obrigado por ler, ainda mais se compreender.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>sandrohanea/whisper.net</title>
    <updated>2023-04-27T01:31:15Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-04-27:/sandrohanea/whisper.net</id>
    <link href="https://github.com/sandrohanea/whisper.net" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Whisper.net. Speech to text made simple using Whisper Models&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Whisper.net&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Open-Source Whisper.net&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Dotnet bindings for OpenAI Whisper made possible by [whisper.cpp] (&lt;a href=&#34;https://github.com/ggerganov/whisper.cpp&#34;&gt;https://github.com/ggerganov/whisper.cpp&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Getting started&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;To install Whisper.net, run the following command in the &lt;a href=&#34;http://docs.nuget.org/docs/start-here/using-the-package-manager-console&#34;&gt;Package Manager Console&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;PM&amp;gt; Install-Package Whisper.net&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;or simply add a package reference in your csproj:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;PackageReference Include=&#34;Whisper.net&#34; Version=&#34;1.2.2&#34; /&amp;gt;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Versioning&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Each version of Whisper.net is tied to a specific version of Whisper.cpp. The version of Whisper.net is the same as the version of Whisper it is based on. For example, Whisper.net 1.2.0 is based on Whisper 1.2.0.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;However, there can be cases where Whisper.net patch version is incremented without a corresponding Whisper.cpp version change. This is the case when the changes in Whisper.net are not related to the changes in Whisper.cpp.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Ggml Models&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Whisper.net uses Ggml models to perform speech recognition and translation.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;You can find more about Ggml models &lt;a href=&#34;https://github.com/ggerganov/whisper.cpp/tree/master/models&#34;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Also, for easier integration Whisper.net provides a Downloader which is using &lt;a href=&#34;https://huggingface.co&#34;&gt;https://huggingface.co&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-csharp&#34;&gt;&#xA;    var modelName = &#34;ggml-base.bin&#34;;&#xA;    if (!File.Exists(modelName))&#xA;    {&#xA;        using var modelStream = await WhisperGgmlDownloader.GetGgmlModelAsync(GgmlType.Base);&#xA;        using var fileWriter = File.OpenWrite(modelName);&#xA;        await modelStream.CopyToAsync(fileWriter);&#xA;    }&#xA;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Usage&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-csharp&#34;&gt;&#xA;    using var whisperFactory = WhisperFactory.FromPath(&#34;ggml-base.bin&#34;);&#xA;&#xA;    using var processor = whisperFactory.CreateBuilder()&#xA;        .WithSegmentEventHandler(OnNewSegment)&#xA;        .WithFileModel(&#34;ggml-base.bin&#34;)&#xA;        .WithTranslate()&#xA;        .WithLanguage(&#34;auto&#34;)&#xA;        .Build();&#xA;&#xA;    void OnNewSegment(object sender, OnSegmentEventArgs e)&#xA;    {&#xA;        Console.WriteLine($&#34;CSSS {e.Start} ==&amp;gt; {e.End} : {e.Segment}&#34;);&#xA;    }&#xA;&#xA;    using var fileStream = File.OpenRead(&#34;yourAudio.wav&#34;);&#xA;    processor.Process()&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Documentation&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;You can find the documentation and code samples here: &lt;a href=&#34;https://github.com/sandrohanea/whisper.net&#34;&gt;https://github.com/sandrohanea/whisper.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;License&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;MIT Licence &lt;a href=&#34;https://github.com/sandrohanea/whisper.net/raw/main/LICENSE&#34;&gt;https://github.com/sandrohanea/whisper.net/blob/main/LICENSE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Supported platforms&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Whisper.net is supported on the following platforms:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Windows x86&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Windows x64&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Windows ARM64&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Windows ARM&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Linux x64&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Linux ARM64&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Linux ARM&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;macOS x64&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;macOS ARM64 (Apple Silicon)&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
</feed>