<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub All Languages Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-10-31T01:23:56Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of All Languages in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>i-am-alice/2nd-devs</title>
    <updated>2023-10-31T01:23:56Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-10-31:/i-am-alice/2nd-devs</id>
    <link href="https://github.com/i-am-alice/2nd-devs" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;aidevs2&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;To install dependencies:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;bun install&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;To run:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;bun run index.ts&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;This project was created using &lt;code&gt;bun init&lt;/code&gt; in bun v1.0.0. &lt;a href=&#34;https://bun.sh&#34;&gt;Bun&lt;/a&gt; is a fast all-in-one JavaScript runtime.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral</title>
    <updated>2023-10-31T01:23:56Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-10-31:/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral</id>
    <link href="https://github.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Sistema Open Source para Identificar potenciales fraudes electorales, minimizar su ocurrencia e impacto.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/github/repo-size/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral&#34; alt=&#34;GitHub Repo Size&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;&lt;span&gt;🦁&lt;/span&gt; Sistema-Anti-Fraude-Electoral &lt;span&gt;🦁&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este es un proyecto &lt;strong&gt;Open Source&lt;/strong&gt; (codigo libre) cuyo objetivo es minimizar y detectar la posibilidad de fraude electoral en las proximas elecciones presidenciales de Argentina donde se define finalmente quien sera presidente.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;La intencion de crear este sistema es mantener y preservar la democracia y la transparencia al pueblo argentino.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Indice&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#lion-sistema-anti-fraude-electoral-lion&#34;&gt;&lt;span&gt;🦁&lt;/span&gt; Sistema-Anti-Fraude-Electoral &lt;span&gt;🦁&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#indice&#34;&gt;Indice&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#objetivos&#34;&gt;Objetivos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#componentes&#34;&gt;Componentes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#repositorios-y-organizaci%C3%B3n&#34;&gt;Repositorios y organización&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#tipos-de-fraudes&#34;&gt;Tipos de Fraudes&lt;/a&gt; &#xA;    &lt;ul&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#sumarizacion-fraudulenta&#34;&gt;Sumarizacion Fraudulenta&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#mesas-inexistentes&#34;&gt;Mesas Inexistentes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#datos-de-mesa-correctos-luego-incorrectos&#34;&gt;Datos de Mesa Correctos luego Incorrectos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#fiscales-falsos&#34;&gt;Fiscales Falsos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#fiscales-judas&#34;&gt;Fiscales Judas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#ficales-incompetentes&#34;&gt;Ficales Incompetentes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#conteo-de-voto-corrupto-por-falta-del-fiscal-de-mesa&#34;&gt;Conteo de Voto Corrupto por falta del Fiscal de Mesa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;    &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#usuarios&#34;&gt;Usuarios&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#funcionalidad&#34;&gt;Funcionalidad&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#arquitectura-del-sistema&#34;&gt;Arquitectura del Sistema&lt;/a&gt; &#xA;    &lt;ul&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#componentes-principales&#34;&gt;Componentes Principales&lt;/a&gt; &#xA;      &lt;ul&gt; &#xA;       &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#base-de-datos&#34;&gt;Base de Datos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;       &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#servicios-de-backend&#34;&gt;Servicios de Backend&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;       &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#frontend&#34;&gt;Frontend&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;       &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#procesos-batch&#34;&gt;Procesos Batch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;      &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;    &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#responsables&#34;&gt;Responsables&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#links-de-interes&#34;&gt;Links de interes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#como-contribuir&#34;&gt;Como contribuir&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#autores&#34;&gt;Autores&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/main/#contributors&#34;&gt;Contributors&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Objetivos&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Los objetivos de este sistema son:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt;Identificar potenciales fraudes electorales.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Minimizar su ocurrencia e impacto.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Acelerar su detección para evitar la falsa declaración de un ganador con altos niveles de fraude/casos sospechosos.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Componentes&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Frontend fiscales (carga de datos)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Frontend público (para toda persona que quiera acceder a los datos)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Backend (API)&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Repositorios y organización&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este repositorio tiene la finalidad de:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Explicar el proyecto en general&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Alojar el &lt;a href=&#34;https://github.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/tree/main/Frontend/fiscales-app-ts&#34;&gt;código para el frontend para fiscales&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Estos repositorios son las partes complementarias del proyecto:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Frontend público (&lt;em&gt;TO DO: Incluir link cuando se lo cree&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/api&#34;&gt;Backend API&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Tipos de Fraudes&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;¿Qué tipos de fraude se esperan detectar? En una elección como esta, hay muchas formas de hacer fraudes si alguien controla el sistema de cómputos oficial.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Esta es la lista de Tipos de Fraudes que se quieren atacar. Esa es la columna vertebral de este proyecto, de ahí deriva toda la funcionalidad que se va a construir. Si querés, podés programar algo de lo que se necesita para alguno de los tipos de fraudes identificados, si se te ocurre algún otro tipo de fraude y cómo minimizarlo, lo podés agregar a la lista y especificar qué habría que hacer para eso. Y si tienes tiempo y energía, podrías empezar programando lo que haga falta en lo que llegan otros y te ayudan.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Sumarización Fraudulenta&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;En este caso, el Sistema Oficial de cómputos tiene cargado correctamente todos los datos, pero aún así, el agrupamiento por Provincia / Nación es incorrecto.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Mesas Inexistentes&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;En este caso, el Sistema Oficial de cómputos tiene cargado correctamente todos los datos, pero además de las mesas reales, hay mesas que solo existen en el sistema y que se usan para cambiar los resultados globales.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Datos de Mesa Correctos luego Incorrectos&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;El tercer tipo de fraude sería que las mesas cargadas en el Sistema Oficial tienen datos diferentes a las actas de los fiscales. Esto actualmente se puede detectar a mano si el fiscal revisa el Sistema Oficial. El problema es que el sistema oficial podría mostrarle los datos correctos por un tiempo y luego cambiarlos más adelante cuando el fiscal ya los consultó y los vio correctos. Seguramente un fiscal solo verificaría una vez los datos y si están bien, daría por hecho de que eso luego no cambia más.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Fiscales Falsos&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Estos serían gente que se inscribieron como fiscales solo para quedarse con una mesa o grupo de mesas y luego no ir o abandonar a último momento cuando es muy difícil conseguir reemplazo y reasignar sus mesas.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;El sistema debe tener pre-cargados los datos de los Fiscales de Mesa y su trabajo en las elecciones PASO y GENERALES para que si en ellas se ausentaron sin causa, o de manera sospechosa, no se los vuelva a convocar para el BALLOTAGE.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Fiscales Judas&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este tipo de fraude se basa en reclutar e inscribir Fiscales de Mesa que en vez de fiscalizar y defender los votos de LLA, en realidad hacen lo opuesto. Las mesas con Fiscales Judas podrían permitir que se carguen en el Sistema Oficial datos falsos porque la contabilización ya fue corrupta.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;El sistema debe permitir a los usuarios del tipo &lt;strong&gt;Auditores Externos&lt;/strong&gt; ver los datos de los Fiscales de Mesa para poder investigarlos y así poder inferir si son del tipo Judas o no. Los Fiscales de Mesa serán invitados a proveer información de manera opcional de sus identidades en redes sociales, y a los que lo hagan, sumarán puntos en su reputación como Fiscal. Del otro lado, un ejército de auditores externos puede investigar con su DNI y esas identidades sociales cuál es el background real de esas personas y en base a los resultados de estas investigaciones, asignarle a cada fiscal un score que puede usarse en un caso extremo para descalificarlo o al menos para observarlo con precaución.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Fiscales Incompetentes&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;El sistema debe cubrir el caso de fiscales que simplemente son incompetentes y por ignorancia cargan mal los datos en el sistema. Esto significa que deberían existir mecanismos para excluir datos de este tipo de fiscales o que algún tipo de usuario los pueda sobreescribir basándose, por ejemplo, en las fotografías de las actas.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Conteo de Voto Corrupto por falta del Fiscal de Mesa&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;El sistema debe ayudar a administrar los Fiscales de Mesa y los Fiscales Generales, para que por lo menos haya un Fiscal General en cada escuela como mínimo. Los casos donde no hay ni siquiera un Fiscal General por escuela son una pérdida gigante de votos. También debe gestionar la asignación de Fiscales de Mesa, para que ante la escasez, estos sean enviados a los lugares donde más se necesitan. Por ejemplo, a las escuelas donde haya una mayor cantidad de electores combinado con una menor cantidad de Fiscales de Mesa.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Usuarios&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Esta APP tendría estos tipos de usuarios:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fiscal de Mesa:&lt;/strong&gt; El principal usuario de esta APP serían los Fiscales de Mesa de LLA. Serían quienes cargan los datos.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fiscal General:&lt;/strong&gt; Supervisa a los Fiscales de Mesa en una determinada escuela. El fiscal general DEBE tomar fotos de todas las actas de todas las mesas de la escuela a la cual fue asignado. En teoría siempre hay aunque sea un fiscal general, aunque pudiera no haber ningún Fiscal de Mesa. Si lo hace y las sube al sistema, podemos tener detrás un ejército de voluntarios por internet que transcriba los valores de las fotos en registros numéricos y así tener la primera versión de datos en el sistema bien temprano después del cierre de la votación. Debería ser una responsabilidad del Fiscal General tomar las fotos de todas las mesas de una escuela, porque de esa manera podríamos evitar el tipo de fraude &lt;strong&gt;Mesas Inexistentes&lt;/strong&gt; en el que en el sistema oficial aparece luego alguna mesa que en la realidad no existió. Si cada uno de nuestros fiscales toma foto de TODAS las mesas físicamente presentes en cada escuela, podríamos detectar esas mesas fantasmas.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Delegado del Partido:&lt;/strong&gt; Son personas de confianza de LLA que durante la votación pueden ir de una escuela a otra para apoyar y auditar a los Fiscales Generales y a los Fiscales de Mesa.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auditor Interno:&lt;/strong&gt; Serían gente de LLA que analizaría los datos cargados por los Fiscales de Mesa y los compararían con los datos oficiales. La APP trataría de automatizar esa comparación con el objetivo de detectar diferencias y potenciales fraudes.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auditor Externo:&lt;/strong&gt; Sería cualquier persona que complete el proceso de sign up como auditor externo. Este perfil tendría acceso a la funcionalidad necesaria para consultar datos y documentos digitalizados y reportar anomalías que luego serían levantadas por los Auditores Internos. Es importante notar que el fraude se tiene que detectar lo antes posible porque una vez que se declara a alguien ganador, difícilmente eso se vuelva atrás sin importar la cantidad de denuncias de fraude que haya después. Eso elimina la posibilidad de solo cargar una foto y luego que alguien en algún momento digite los datos de esa foto. En general, la detección de los distintos tipos de fraude debería ser instantánea y es más, si es posible, cualquier persona de la población en general debería poder ver el recuento de votos de acuerdo a los fiscales de LLA incluso antes que salgan los datos oficiales, cosa de que antes de que se nombre un ganador ya haya una reacción del público general ante un potencial fraude de gran escala.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Público:&lt;/strong&gt; Cualquier persona que quiera ver los resultados en línea, de acuerdo a los datos cargados por los Fiscales de Mesa de LLA. También podrán navegar por toda la información disponible en el sistema.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Funcionalidad&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carga de Datos&lt;/strong&gt;: La APP permitiría a los Fiscales de Mesa cargar los datos de las mesas que supervisan. El sistema acumularía todos los datos en una base de datos.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reportes para Auditores&lt;/strong&gt;: El sistema generaría diferentes tipos de reportes orientados a detectar fraude, basándose en los datos cargados por los Fiscales de Mesa y los datos Oficiales.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consultas para el Público&lt;/strong&gt;: El sistema permitiría ejecutar diferentes tipos de consultas para el público en general.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mapa / Reporte de Fiscales Trabajando&lt;/strong&gt;: El sistema debería permitir saber en línea dónde hay y dónde no hay fiscales, así a través de las redes se puede movilizar a la gente para que vaya a fiscalizar, especialmente en los casos más extremos donde, por ejemplo, no hay nadie. Un reporte en línea ordenado por gravedad de dónde hacen falta fiscales con urgencia sería óptimo. Sería más grave en las escuelas con mayor cantidad de electores donde hay la menor cantidad de fiscales. De ahí podrían tomar los datos que estarían actualizados a toda hora durante la votación de dónde es más crítico llamar por las redes para que se refuercen esas escuelas.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mapa / Información de Bunkers-Sucursales&lt;/strong&gt;: El sistema debe permitir visualizar un mapa o varios mapas en los cuales se debería poder ver dónde ir a buscar boletas personales y así que la gente pueda ver dónde ir a buscarlas.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Arquitectura del Sistema&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/assets/140413871/d3b6c243-93b5-41f6-9060-5ab97d90995c&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cloudflare:&lt;/strong&gt; Se utiliza para la gestión de DNS, CDN y seguridad en la capa 7.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;React SPA:&lt;/strong&gt; Alojada en S3.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;API Express:&lt;/strong&gt; Hospedada como un monolito en una función Lambda. Esto permite flexibilidad para los desarrolladores y evita la complejidad de tener que adaptarse al desarrollo de microservicios.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;API Gateway:&lt;/strong&gt; Aquí ocurre la magia de hacer un monolito serverless, ya que todos los endpoints se proxean a la Lambda que ejecuta el servidor Express.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DynamoDB:&lt;/strong&gt; Otro servicio serverless que nos evita tener que lidiar con configuraciones de escalado y posibles picos inesperados de tráfico. Esto asegura que la aplicación pueda soportar altos niveles de carga sin fallar.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;S3 Bucket:&lt;/strong&gt; Aquí se subirán assets en forma de videos o imágenes como pruebas de fraudes.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Hay muchas formas de abordar la arquitectura de un sistema como este. Enumeremos primero los criterios más importantes que queremos seguir y, a partir de ellos, derivaremos la arquitectura que emerja.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;El sistema completo debe desarrollarse y probarse en tiempo récord. Ese es el principal contraint.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Necesitamos poner a trabajar a muchas personas en paralelo, con la mínima fricción entre ellos. Para lograrlo, debemos dividir el sistema en bloques de casos de uso que interactúen entre sí a través de interfaces bien definidas.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Debemos minimizar la confianza en cada individuo que participe, ya que nadie se conoce y nadie sabe quién es quién, y algunos podrían asumir responsabilidades con la intención explícita de no cumplirlas, entre otras cosas.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Debemos minimizar el riesgo de fallos el día de las elecciones, por lo que debemos tener redundancia no solo a nivel de hardware, sino también de software.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Creemos en el OPEN SOURCE, en sistemas PERMISSIONLESS y DECENTRALIZADOS (hasta donde sea posible y razonable para este caso). Queremos desarrollar un sistema que no solo permita que cualquiera pueda auditar su código por ser de código abierto, sino que también permita que cualquier persona del mundo se registre con cualquiera de sus roles/tipos de usuarios. De esta manera, por primera vez en la historia, cualquier persona, esté donde esté a través de Internet, puede ayudar a auditar la elección y prevenir fraudes.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Componentes Principales&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;h4&gt;Base de Datos&lt;/h4&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Base de Datos Principal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;La base de datos del sistema es, en nuestro caso, el SINGLE POINT OF FAILURE (salvo que esté replicada). Visualizamos tener al menos una base de datos para la información recogida por los Fiscales de Mesa y los Fiscales Generales, que será de lectura / escritura y desde ella se servirá la información para las funcionalidades de esos roles (Fiscales de Mesa, Fiscales Generales).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Base de Datos Read-Only&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para consultas del Público en General o del ejército online de auditores, debido a que es difícil estimar la cantidad de usuarios en esos roles en un sistema abierto y permissionless, es posible que tengamos una réplica de la base de datos anterior pero de solo lectura, o una versión in-memory o cache para servir todo tipo de requerimientos de consultas por parte de estos tipos de usuarios.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Base de Datos de Usuarios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Estaría separada del resto para que sea construida, mantenida y operada por gente especializada en Seguridad de Sistemas y que nadie ajeno a ese equipo pueda romper nada aquí.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h4&gt;Servicios de Backend&lt;/h4&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Backend Principal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;El backend principal será el que tenga la business logic de los casos de uso principales, que son los que corresponden a los Fiscales de Mesa, Fiscales Generales, Delegados del Partido.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Backend Read Only&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Es posible que tengamos un backend para las operaciones read-only del público en general / auditores externos a LLA. Es posible que este backend trabaje con una réplica offline de la Base de Datos Principal, actualizada cada tanto.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Backend para Logins / Signups / Mantenimiento de Usuarios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Normalmente esto sería parte del Backend Principal, pero como tenemos tan poco tiempo, podríamos separar este grupo de funcionalidades para que un equipo especializado desarrolle esto sin tocar nada en el resto del sistema.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h4&gt;Frontend&lt;/h4&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UI Web / Mobile para Fiscales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;La UI para los Fiscales debe considerarse de misión crítica. Si ella no funcionara no tendríamos nada, porque los fiscales son los que cargan los datos que son la base de todas las auditorías que el sistema va a permitir realizar. Basándonos en los criterios antes expuestos de minimizar el riesgo de que algún módulo no esté listo o que no funcione bien, la propuesta es abrir la cancha y que múltiples desarrolladores desarrollen múltiples UIs. Luego publicaríamos los links a las que pasen las pruebas que hagamos y el resto quedarían abandonadas. Cada quien es libre de elegir el framework y tecnologías a usar para su UI para Fiscales, porque cada quien invierte su propio tiempo construyéndola. Todas estas UI se conectarían al Backend Principal vía una API pre-definida y desde cualquiera de ellas se podrían realizar los casos de uso definidos / a definir.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Como una extensión del criterio anterior, sería incluso óptimo si cada desarrollador hosteara lo mismo en su propio servidor su UI incluyendo su propio dominio si lo quisiera. Esto haría el sistema más resiliente si hubiera más de una opción. Esto aplica para la siguiente UI también.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Si todas las mesas tuvieran fiscales estamos hablando de una cantidad de potenciales usuarios de entre 100K y 150K porque hay más o menos esa cantidad de mesas de votación a nivel nacional.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UI Web para el público en general / auditores externos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;La UI para el público en general / auditores externos y las ideas de funcionalidades misión no crítica deberían ser una web app. En este caso, la masa potencial de usuarios es tremendamente mayor que la anterior, en el orden de los 30 o 40 millones de personas potencialmente que pudieran querer consultar los resultados como los ve LLA y algún número menor que ese de gente que quiera jugar el rol de auditor externo y controlar lo que el sistema le permita controlar. Permitir que cualquier número de personas entre al sistema a auditar puede ser la clave para que, combinado con el uso / denuncias a través de redes sociales de un gran número de personas, se puedan desaconsejar los posibles fraudes que la gente que controla el sistema oficial (que es un sistema cerrado y opaco) pudiera querer hacer.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;En este caso, también permitiríamos que cualquier desarrollador pueda crear su propia versión de este sitio para el público en general y auditores externos, en la tecnología que quiera, y luego publicaríamos los links a los sitios que pasen correctamente las pruebas que hagamos. Al mismo tiempo, si hubiera varias versiones del sitio, disminuiríamos la carga individual en cada uno y bajaríamos el riesgo de no tener algo funcionando para el día de las elecciones.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UI Login / Signup / Mantenimiento de Usuarios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Esta sería la UI específica para estos casos de uso, a cargo de gente especializada en Seguridad de Sistemas.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h4&gt;Procesos Batch&lt;/h4&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extracción de Datos del Sistema Oficial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;El sistema oficial provee aquí (&lt;a href=&#34;https://resultados.mininterior.gob.ar/desarrollo&#34;&gt;https://resultados.mininterior.gob.ar/desarrollo&lt;/a&gt;) instrucciones de cómo acceder a ciertos datos del mismo a través de una API. Nosotros deberíamos tener un proceso que extraiga dichos datos cada cierto tiempo (5 minutos?) y actualice nuestra base de datos.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para poder abrir el juego y que varios desarrolladores puedan hacer diferentes procesos usando los datos del Sitio Oficial más los datos subidos por los Fiscales de Mesa, es mejor si hay un proceso que solo extraiga los datos del sitio oficial y los grabe en nuestra base de datos. Luego de que corra ese proceso cada cierto tiempo, pueden haber n procesos, de n developers distintos cada uno buscando detectar algún tipo de fraude diferente.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Procesos de Detección de Fraudes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Con los datos cargados por los Fiscales a través de la mobile app más los datos extraidos del sistema oficial, el sistema tiene la capicidad de correr multiples procesos cada uno especializado en detectar algun tipo de fraude.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Se debe analizar los procesos que se necesitan para detectar los tipos de fraude previamente especificados.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Cómo contribuir&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para aportar tu contribución, tenés que crear un fork que incluya la rama dev y trabajar en ella. Cuando hayas terminado con tus cambios, crea un PR desde tu fork apuntando a la rama dev de este repositorio. Si es posible, agrega una descripción detallada al PR para que los revisores puedan orientarse rápidamente y agrega las etiquetas correspondientes a los cambios realizados.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;En resumen:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Crear un fork de este repositorio que incluya la rama &lt;strong&gt;dev&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Realizar los cambios en el clon local del fork en la rama &lt;strong&gt;dev&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Subir los cambios a tu fork.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Crear un PR hacia la rama &lt;strong&gt;dev&lt;/strong&gt; de este repositorio.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Agrega una descripción clara de los cambios en el PR.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Agrega etiquetas correspondientes a los cambios en el PR.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Responsables&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Al mejor estilo Open Source, aquel que desee hacerse responsable de alguna parte del sistema puede auto-listarse aquí abajo, modificando este readme a través de un PR.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Análisis General &lt;a href=&#34;https://www.github.com/Luis-Fernando-Molina&#34;&gt;@Luis-Fernando-Molina&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;UX/UI &lt;a href=&#34;https://github.com/JoseOrtega02&#34;&gt;@JoseOrtega02&lt;/a&gt;, [cualquier persona que desee unirse]&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;FrontEnd &lt;a href=&#34;https://github.com/JoseOrtega02&#34;&gt;@JoseOrtega02&lt;/a&gt;, [cualquier persona que desee unirse]&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Enlaces de interés&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Figma: &lt;a href=&#34;https://www.figma.com/file/nyWx6CewFyvb3a7y3g1r7W/Libertarios-APP?type=design&amp;amp;node-id=0%3A1&amp;amp;mode=design&amp;amp;t=L4k93Fh2vw4b8yku-1&#34;&gt;Enlace a Figma&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Trello: &lt;a href=&#34;https://trello.com/invite/b/3sdCNjhp/ATTI0ee6e921ed507577043c8411266d7206D016745E/libertarios-app-ux-ui-fronted&#34;&gt;Enlace a Trello&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Autores&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.github.com/Luis-Fernando-Molina&#34;&gt;@Luis-Fernando-Molina&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.github.com/switTV&#34;&gt;@switTV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Colaboradores&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral/graphs/contributors&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://contrib.rocks/image?repo=Las-Fuerzas-Del-Cielo/Sistema-Anti-Fraude-Electoral&#34; height=&#34;50&#34;&gt; &lt;/a&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Discord para Desarrolladores&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/BWDqcpXn&#34;&gt;Enlace al Discord&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>SidraChain/sidra-contracts</title>
    <updated>2023-10-31T01:23:56Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-10-31:/SidraChain/sidra-contracts</id>
    <link href="https://github.com/SidraChain/sidra-contracts" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Genesis Smart Contracts for Sidra Chain&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Genesis Smart Contracts for Sidra Chain&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;These are the genesis smart contracts designed specifically for the Sidra Chain.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Libraries&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;h4&gt;1. &lt;strong&gt;Pausable.sol&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &#xA;&lt;p&gt;This library provides mechanisms to pause and unpause certain functionalities of a contract. It&#39;s essential for emergency situations or maintenance periods.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Features&lt;/strong&gt;: &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pause and Unpause&lt;/strong&gt;: Provides functions to pause and unpause the contract.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modifiers&lt;/strong&gt;: Includes modifiers to easily check the pause status or ownership before executing functions.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Events&lt;/strong&gt;: Emits events when the contract is paused or unpaused.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Core Contracts&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;h3&gt;1. &lt;strong&gt;Owner.sol&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;This contract establishes a foundational ownership model for the Sidra Chain.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Features&lt;/strong&gt;: &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ownership&lt;/strong&gt;: Only the owner of the contract can execute specific privileged functions.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Transfer Ownership&lt;/strong&gt;: The current owner has the capability to transfer ownership to another Ethereum address.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Check Ownership&lt;/strong&gt;: Any user can verify if a particular address is the current owner.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;2. &lt;strong&gt;WalletAccessControl.sol&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;This contract manages the access control for wallets on the Sidra Chain, offering the ability to enable or disable specific Ethereum addresses. It builds upon the ownership model instantiated by the &lt;code&gt;Owner&lt;/code&gt; contract.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Features&lt;/strong&gt;: &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Access Control&lt;/strong&gt;: Individual wallets can be either enabled or disabled.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Batch Operations&lt;/strong&gt;: Provides the ability to enable or disable a batch of wallets in a single transaction.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wallet Verification&lt;/strong&gt;: Check if a specific wallet is enabled or disabled.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;3. &lt;strong&gt;SidraToken.sol&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;This contract introduces the Sidra Token (ST) on the Sidra Chain. While it shares similarities with the ERC-20 token standard, it is not an ERC-20 token. The Sidra Token incorporates unique features such as a mining mechanism, conversion to coins, and miner management. Additionally, it offers functionalities to pause and unpause its operations.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Features&lt;/strong&gt;: &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Token Properties&lt;/strong&gt;: Defining attributes such as token symbol, name, decimals, total supply, and circulating supply.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mining&lt;/strong&gt;: Designated miners can mine the token and in return receive rewards.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conversion&lt;/strong&gt;: Sidra Tokens can be converted into coins (conversion is managed at the consensus layer).&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Miner Management&lt;/strong&gt;: The owner can add or remove miners.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Minting&lt;/strong&gt;: Mint new tokens by the owner.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pausing Mechanism&lt;/strong&gt;: The contract can be paused or unpaused based on requirements.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;4. &lt;strong&gt;MainFaucet.sol&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;This contract operates as a faucet to distribute coins to specific wallets on the Sidra Chain. It builds upon the ownership model instantiated by the &lt;code&gt;Owner&lt;/code&gt; contract.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Features&lt;/strong&gt;: &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Coin Distribution&lt;/strong&gt;: Enabled by a function that transfers coins from the contract to a specified recipient.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Balance Tracking&lt;/strong&gt;: Keeps track of the amount of coins sent to each wallet and the number of coins received by the contract.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Balance Retrieval&lt;/strong&gt;: Provides a function to check the contract&#39;s balance.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Event Logging&lt;/strong&gt;: Logs events for sent and received transactions with details on the involved wallet, amount, and timestamp.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;5. &lt;strong&gt;Waqf.sol&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;This contract handles the receipt of waqf (charitable donations) and ensures they are properly burned to eliminate them from the circulating supply.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Features&lt;/strong&gt;: &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Waqf Receipt&lt;/strong&gt;: Utilizes a fallback function to receive coins into the contract.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Balance Tracking&lt;/strong&gt;: Keeps track of the total waqf received and the amount received from each donor.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Coin Burning&lt;/strong&gt;: Transfers received coins to the zero address to burn them.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Event Logging&lt;/strong&gt;: Logs an event for each receipt of waqf with details on the donating wallet, amount, and timestamp.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Notes&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;As these are genesis contracts for the Sidra Chain, they are designed for direct initialization in the genesis block.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
</feed>