<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub All Languages Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2024-01-01T01:28:49Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of All Languages in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos</title>
    <updated>2024-01-01T01:28:49Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-01-01:/Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos</id>
    <link href="https://github.com/Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Na Rinha de Algoritmos você deve utilizar suas habilidades para a criação de algoritmos eficientes para resolver problemas!&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos/main/resources/img/header.png&#34; alt=&#34;Learn4Elixir&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://discord.gg/eXUBTY6HAu&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://img.shields.io/discord/866378348368625704.svg?label=&amp;amp;logo=discord&amp;amp;logoColor=ffffff&amp;amp;color=7389D8&amp;amp;labelColor=6A7EC2&#34; alt=&#34;Discord&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos/stargazers&#34;&gt; &lt;img alt=&#34;GitHub Repo stars&#34; src=&#34;https://img.shields.io/github/stars/Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos?logo=apache%20spark&amp;amp;logoColor=gray&amp;amp;labelColor=E6E600&amp;amp;color=D8D800&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;Você está prestes a entrar na Rinha de Algoritmos, uma competição incrível que desafia você a mostrar o seu talento no mundo dos algoritmos e estruturas de dados. Nesta aventura, você vai enfrentar problemas reais que exigem soluções criativas e eficientes. Você vai se surpreender com casos curiosos, onde a sua habilidade em resolver desafios computacionais fará toda a diferença. Prepare-se para se divertir em um ambiente estimulante, onde o seu domínio algorítmico será testado. Venha para a Rinha de Algoritmos e embarque nessa jornada desafiadora!&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;h2&gt;O que é?&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;A rinha de algoritmos é uma competição amistosa baseada em competições similares, como a &lt;a href=&#34;https://github.com/aripiprazole/rinha-de-compiler&#34;&gt;Rinha de Compiladores&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/codante-io/rinha-frontend&#34;&gt;Rinha de Frontend&lt;/a&gt;, e &lt;a href=&#34;https://github.com/zanfranceschi/rinha-de-backend-2023-q3&#34;&gt;Rinha de Backend&lt;/a&gt;. O projeto possui como objetivo avaliar a capacidade dos participantes no design de algoritmos e estruturas de dados para resolver problemas práticos.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para avaliar os participantes, a descrição de algum caso prático será proposta. Caberá aos participantes identificar o problema e propor a melhor solução para resolvê-lo. Seguindo o mesmo modelo de maratonas de programação, serão fornecidas uma lista de entradas e de resultados esperados, em formato de texto, que poderão ser utilizados para guiar a criação do algoritmo. A pontuação e o ranking correspondente serão baseados em instâncias privadas que serão liberadas &lt;strong&gt;apenas ao final&lt;/strong&gt; da competição.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Cada participante deverá entregar um algoritmo, sinalizando para qual problema aquele algoritmo foi criado, podendo utilizar apenas 2 unidades de CPU e 2GB de memória. Para mais detalhes sobre as submissões, veja &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos/main/how_to_participate.md&#34;&gt;como submeter um algoritmo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Caso hajam dúvidas, por favor abram uma &lt;em&gt;issue&lt;/em&gt; ou utilizem o nosso servidor do Discord!&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Regras&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Embora estaremos sempre incentivando a conversa e colaboração entre os participantes em prol do estabelecimento de um ambiente de aprendizado, não será permitido compartilhar as soluções nos canais de comunicação da UBL¹;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Para essa competição é importante ressaltar que &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; é permitido o uso de &lt;em&gt;solvers&lt;/em&gt;².&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Caso sejam utilizados algoritmos de Monte Carlo³, o valor de solução a ser considerado será o melhor dentre $40$ iterações do algoritmo, ou o valor mais próximo possível dessa quantidade de iterações, a depender do tempo necessário para uma solução ser computada.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;¹: &lt;em&gt;Note que isso não proibe tirar dúvidas de outros participantes ou fornecer direções. Não esperamos que cada candidato submeta uma solução única, até mesmo porque uma implementação inteligente pode fazer a diferença entre ambas as submissões.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;²: &lt;em&gt;Um solver é um programa de computador que, quando aplicado a um problema, é capaz de encontrar a solução automaticamente, sem intervenção direta ou ajuste significativo por parte do usuário. Geralmente, o objetivo de um solver é encontrar a melhor solução ou uma solução aproximada para o problema, tornando-o um mecanismo automatizado de resolução. Na Rinha de Algoritmos, seu uso é proibido. A justificativa é incentivar a resolução manual e criativa dos problemas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA; &lt;p&gt;³: &lt;em&gt;Aos participantes interessados em aprender mais sobre algoritmos probabilisticos, vejam os livros recomendados para a Rinha e a página na &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Randomized_algorithm&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Pontuação&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Uma função $f: \mathbb{R}^2 \rightarrow \mathbb{R}$ determinará a pontuação dos participantes. Antes de descrevê-la, denotaremos por $\mathbf{x} = [x_1 ; x_2]^T$ o vetor de saída do algoritmo, onde $x_1$ é o tempo, em segundos, para obtenção da solução, e $x_2$ é o valor da &lt;strong&gt;solução viável&lt;/strong&gt;¹ encontrada.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;A pontuação é dada por $f(\mathbf{x}) = \min(100, ; C_{1} / x_{1}) + \min(100, ; C_{2} / |x^{\star} - x_{2}|)$, onde $x^{\star}$ é o valor da solução ótima. As constantes $C_1$ e $C_2$ serão definidas para cada problema, e servem para penalizar o tempo de execução e o quão distante a solução viável está do ótimo, respectivamente.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Vale ressaltar que quanto maior for o valor de $f(\mathbf{x})$, melhor será a pontuação.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;¹: &lt;em&gt;Uma solução viável é toda solução que satisfazem as restrições do problema, embora talvez não seja a solução ótima.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Problemas&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Problema 01: Lucro de Plantação no Stardew Valley&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Na busca por otimizar seus ganhos enquanto joga Stardew Valley, você analisa as opções de sementes disponíveis em determinado momento e registra a quantidade de espaços disponíveis para o plantio.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Por ser um fazendeiro organizado, você já tem conhecimento sobre a quantia de moedas que pode obter ao plantar cada tipo de semente durante um período específico, bem como a quantidade de espaços necessários para cada uma delas. Seu objetivo é, portanto, maximizar seu lucro ao plantar o maior número possível de sementes, levando em consideração a capacidade de plantio disponível, ao final do período escolhido.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para esse problema, definiremos $C_{1} = 1$, $C_{2} = 0.2$, e uma pontuação bônus por cada instância resolvida de $C_{3} = 50$. Ainda, para fins de simplicidade, assumiremos que todas as sementes possuem o mesmo tempo de plantio e maturação.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Confira os detalhes em &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos/main/how_to_participate.md#problema-01&#34;&gt;como participar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Problema 02: ???&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; ???&lt;/p&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Problema 03: ???&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; ???&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Resultados&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Nesta seção disponibilizaremos os resultados das submissões. Para cada instância resolvida, uma pontuação bônus será aplicada.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Incluiremos uma submissão secreta de um membro da moderação da UBL para fins de benchmarking inicial. Esta submissão &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; será considerada para fins de premiação.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;A pontuação será calculada a partir da média de $40$ iterações do algoritmo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Resultados do Problema 01:&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;thead&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Posição&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Participante&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Segundos&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Resolvidas&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Linguagem&lt;/th&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/thead&gt; &#xA; &lt;tbody&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;-&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;Secreto&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?/20&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt; &#xA;&lt;/table&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Resultados do Problema 02:&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;thead&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Posição&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Participante&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Pontuação&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Resolvidas&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Linguagem&lt;/th&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/thead&gt; &#xA; &lt;tbody&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;-&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;Secreto&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?/20&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt; &#xA;&lt;/table&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Resultados do Problema 03:&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;thead&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Posição&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Participante&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Pontuação&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Resolvidas&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;Linguagem&lt;/th&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/thead&gt; &#xA; &lt;tbody&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;-&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;Secreto&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?/20&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;?&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt; &#xA;&lt;/table&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Premiação&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Forneceremos uma premiação simbólica para os três primeiros colocados. Esta premiação consiste em cargos comemorativos no &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Universidade-Livre/rinha-de-algoritmos/main/url&#34;&gt;servidor da UBL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Leitura recomendada&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Nesta seção incluiremos alguns livros recomendados que podem ajudar na elaboração de algoritmos para os problemas que serão trabalhados nesta Rinha. Quando gratuitos, incluiremos um link para acesso.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Não faremos a distinção entre um livro de nível básico ou avançado. Cabe ao participante conferir as primeiras páginas do livro e fazer esse juízo por si só.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Referências&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Carvalho, Cerioli, Dahab, Feofiloff, Fernandes, Ferreira, Guimarães, Miyazawa, Pina Jr, Soares, Wakabayashi, Uma Introdução Sucinta a Algoritmos de Aproximação, IMPA, 2001. &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~cris/aprox/&#34;&gt;Disponivel aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Cormen, T. H., Leiserson, C. E., Rivest, R. L., &amp;amp; Stein, C. (2009). Introduction to Algorithms (3rd ed.). London, England: MIT Press.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;J.L. Szwarcfiter e L. Markenzon, Estruturas de Dados e seus Algoritmos, 2a.ed., Livros Técnicos e Científicos, 1994.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Kleinberg, J., &amp;amp; Tardos, E. (2006). Algorithm design. Pearson Education India.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Mitzenmacher, M., &amp;amp; Upfal, E. (2017). Probability and computing (2nd ed.). Cambridge, England: Cambridge University Press.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Motwani, R., &amp;amp; Raghavan, P. (1995). Randomized algorithms. Cambridge University Press.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;P. Feofiloff, Y. Kohayakawa, &amp;amp; Y. Wakabayashi. (2011). Uma Introdução Sucinta à Teoria dos Grafos. &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~pf/teoriadosgrafos/&#34;&gt;Disponível aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;P. Feofiloff. Análise de Algoritmos. &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~pf/analise_de_algoritmos/&#34;&gt;Disponível aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;P. Feofiloff. (2019). Minicurso de Análise de Algoritmos. &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~pf/livrinho-AA/&#34;&gt;Disponível aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Vazirani, V. V. (2002). Approximation algorithms. Springer Science &amp;amp; Business Media.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>safak/next14-tutorial</title>
    <updated>2024-01-01T01:28:49Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-01-01:/safak/next14-tutorial</id>
    <link href="https://github.com/safak/next14-tutorial" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;Getting Started&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;First, install the dependencies:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;npm install&#xA;# or&#xA;yarn install&#xA;# or&#xA;pnpm install&#xA;# or&#xA;bun install&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;run the development server:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;npm run dev&#xA;# or&#xA;yarn dev&#xA;# or&#xA;pnpm dev&#xA;# or&#xA;bun dev&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;Open &lt;a href=&#34;http://localhost:3000&#34;&gt;http://localhost:3000&lt;/a&gt; with your browser to see the result.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>flowdriveai/flowpilot</title>
    <updated>2024-01-01T01:28:49Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-01-01:/flowdriveai/flowpilot</id>
    <link href="https://github.com/flowdriveai/flowpilot" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;flow-pilot is an openpilot based driver assistance system that runs on linux, windows and android powered machines.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;img src=&#34;https://i.ibb.co/LZtKvfB/Screenshot-from-2022-09-15-22-15-14.png&#34; alt=&#34;table&#34; width=&#34;1270&#34;&gt; &#xA;&lt;h1&gt;What is Flowpilot?&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Flowpilot is an open source driver assistance system built on top of openpilot, that can run on most windows/linux and android powered machines. It performs the functions of Adaptive Cruise Control (ACC), Automated Lane Centering (ALC), Forward Collision Warning (FCW), Lane Departure Warning (LDW) and Driver Monitoring (DM) for a growing variety of supported car makes, models, and model years maintened by the community.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;tbody&gt;&#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/L9O-WFmigSA&#34; title=&#34;Video By Ender&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i3.ytimg.com/vi/L9O-WFmigSA/maxresdefault.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/mt86H67DhE0&#34; title=&#34;Video By Miso&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i3.ytimg.com/vi/mt86H67DhE0/maxresdefault.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/06DLmtF6og4&#34; title=&#34;Video By Ender&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i3.ytimg.com/vi/06DLmtF6og4/maxresdefault.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/FBB2XRMej9M&#34; title=&#34;Video By Miso&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i3.ytimg.com/vi/FBB2XRMej9M/maxresdefault.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Running on a Car&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;For running flowpilot on your car, you need:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;A supported machine to run flowpilot i.e. A windows/linux PC or an android phone.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;A white / grey panda with giraffe or a black/red panda with car harness.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;1x USB-A to USB-A cable for connecting panda to PC and aditionally, an OTG cable is required if connecting panda to phone.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;One of the &lt;a href=&#34;https://github.com/commaai/openpilot/raw/master/docs/CARS.md&#34;&gt;200+ supported cars&lt;/a&gt;. The community supports Honda, Toyota, Hyundai, Nissan, Kia, Chrysler, Lexus, Acura, Audi, VW, and more. If your car is not supported but has adaptive cruise control and lane-keeping assist, it&#39;s likely able to run flowpilot.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;For a more detailed overview, see the &lt;a href=&#34;https://github.com/flowdriveai/flowpilot/wiki/Connecting-to-Car&#34;&gt;wiring and hardware wiki&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Installation:&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;See the &lt;a href=&#34;https://github.com/flowdriveai/flowpilot/wiki/Installation&#34;&gt;installation wiki&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Running With a Virtual Car&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;It is recommended to develop on a virtual car / simulation before jumping onto testing on a real car. Flowpilot supports CARLA simulation. Optionally, you can use FlowStreamer to test flowpilot with any videogame. For more thorough testing, in addition to simulation, real panda hardware can be put in the loop for a more &lt;a href=&#34;https://twitter.com/flowdrive_ai/status/1566680576962478086&#34;&gt;thorough testing&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Community&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.com/invite/APJaQR9nhz&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://assets-global.website-files.com/6257adef93867e50d84d30e2/636e0b5061df29d55a92d945_full_logo_blurple_RGB.svg?sanitize=true&#34; width=&#34;200&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Flowpilot&#39;s core community lives on the official flowdrive &lt;a href=&#34;https://discord.com/invite/APJaQR9nhz&#34;&gt;discord server&lt;/a&gt;. Check the pinned messages or search history through messages to see if your issues or question has been discussed earlier. You may also join &lt;a href=&#34;https://linktr.ee/flowdrive&#34;&gt;more awesome&lt;/a&gt; openpilot discord communities.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;We also push frequent updates on our &lt;a href=&#34;https://twitter.com/flowdrive_ai&#34;&gt;twitter handle&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;User Data&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Flowpilot will require your email address for setting up you flowdrive account. Flowpilot logs the road-facing cameras, CAN, GPS, IMU, magnetometer, thermal sensors, crashes, and operating system logs. The driver-facing camera is only logged if you explicitly opt-in in settings. The microphone is not recorded.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;You understand that use of this software or its related services will generate certain types of user data, which may be logged and stored at the sole discretion of flowdrive. By accepting this agreement, you grant an irrevocable, perpetual, worldwide right to flowdrive for the use of this data.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Disclaimer&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;THIS IS ALPHA QUALITY SOFTWARE FOR RESEARCH PURPOSES ONLY. THIS IS NOT A PRODUCT. YOU ARE RESPONSIBLE FOR COMPLYING WITH LOCAL LAWS AND REGULATIONS. NO WARRANTY EXPRESSED OR IMPLIED.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>