<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub Kotlin Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2024-03-23T01:27:57Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of Kotlin in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>akexorcist/ruam-mij-android</title>
    <updated>2024-03-23T01:27:57Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-03-23:/akexorcist/ruam-mij-android</id>
    <link href="https://github.com/akexorcist/ruam-mij-android" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;[Android] Display useful information about your device privacy&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;รวมมิจ&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;รวมสารพัดข้อมูลเพื่อช่วยให้คุณพ้นภัยจากมิจฉาชีพ&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/akexorcist/ruam-mij-android/main/image%2Fcover.png&#34; alt=&#34;cover.png&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;แอปสำหรับตรวจสอบแอปที่น่าสงสัยภายในเครื่องที่สุ่มเสี่ยงต่อความปลอดภัยของผู้ใช้ในด้านต่าง ๆ เช่น แอปที่ถูกติดตั้งจากช่องทางที่ไม่ปลอดภัย หรือการใช้ Accessibility Services ในทางที่ไม่ถูกต้อง เป็นต้น&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;การติดตั้ง&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/akexorcist/ruam-mij-android/releases/download/1.0.1/app-release.apk&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/akexorcist/ruam-mij-android/main/image%2Fbutton.png&#34; alt=&#34;ดาวน์โหลดเวอร์ชันล่าสุด&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;ดาวน์โหลดแอปและติดตั้งผ่านไฟล์ APK ในแต่ละเวอร์ชันได้จากหน้า &lt;a href=&#34;https://github.com/akexorcist/ruam-mij-android/releases&#34;&gt;Release บน GitHub ของ Repository นี้&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;แน่นอนว่าวิธีในการติดตั้งแอปแบบนี้จะไม่ต่างอะไรกับการโหลดไฟล์ APK ของแอปอื่นมาติดตั้งด้วยตัวเอง ซึ่งเป็นหนึ่งในช่องทางสำหรับผู้ที่ไม่ประสงค์ดีและหวังจะใช้ประโยชน์จากการหลอกให้ติดตั้งแอปที่ไม่ปลอดภัยด้วยวิธีแบบนี้&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;คำแนะนำก่อนใช้งาน&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;ถ้าคุณกังวลในการใช้งานแอปนี้เนื่องจากต้องดาวน์โหลดเป็นไฟล์ APK มาติดตั้งในเครื่องด้วยตัวเอง ไม่แนะนำให้ดาวน์โหลดแอปนี้&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ถ้าคุณไม่เข้าใจเนื้อหาที่แสดงในแอปนี้ แนะนำให้ปรึกษาคนรอบตัวที่มีความรู้เกี่ยวกับระบบแอนดรอยด์ เพราะแอปนี้แสดงข้อมูลเชิงลึกสำหรับผู้ใช้ที่มีความรู้ความเชี่ยวชาญในระบบแอนดรอยด์&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;แอปนี้ช่วยในการตรวจสอบแอปที่ติดตั้งอยู่ภายในเครื่องเท่านั้น ไม่สามารถป้องกันหรือขัดขวางการทำงานของแอปที่ไม่ปลอดภัยได้&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/akexorcist/ruam-mij-android/main/image%2Fhighlight.png&#34; alt=&#34;highlight.png&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;ฟีเจอร์ที่มีให้ใช้งาน&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;ตรวจสอบแอปที่ถูกติดตั้งจากช่องทางที่ไม่ปลอดภัย พร้อมกับแสดงข้อมูลสำคัญของแอปเพื่อช่วยให้ผู้ใช้ตรวจสอบแอปภายในเครื่องตัวเองได้ง่ายขึ้น&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ตรวจสอบแอปที่มีการใช้งานการเชื่อเหลือพิเศษหรือ Accessibility Service ภายในเครื่อง&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ตรวจสอบแอปที่กำลังจับภาพหน้าจออยู่ในขณะนั้น (Screen Sharing หรือ Media Projection)&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;ความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;แอปทำงานแบบออฟไลน์ ไม่ได้ขอสิทธิ์เข้าถึง Internet ตั้งแต่แรกเพื่อให้ผู้ใช้มั่นใจได้ว่าข้อมูลส่วนตัวของผู้ใช้จะไม่ถูกส่งออกไปที่อื่น [ตรวจสอบโค้ดได้ที่ &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/akexorcist/ruam-mij-android/main/app%2Fsrc%2Fmain%2FAndroidManifest.xml&#34;&gt;AndroidManifest.xml&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;แอปขอสิทธิ์ (Permission) ที่เรียกว่า &lt;code&gt;QUERY_ALL_PACKAGES&lt;/code&gt; ซึ่งเป็นสิทธิ์ในการขอค้นหาแอปที่ติดตั้งอยูภายในเครื่องเท่านั้น และเป็นแค่เพียงสิทธิ์เดียวเท่านั้นที่แอปที่ขอเข้าถึง และนั่นก็เป็นเหตุผลที่ทำให้แอปนี้ไม่สามารถอยู่บน Google Play ได้ เนื่องจากแอปนี้ไม่เข้าข่ายแอปที่จะใช้งานงานสิทธิ์ดังกล่าวได้&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ไม่มีการทำงานเบื้องหลังใด ๆ แอปจะทำงานในตอนที่ผู้ใช้เปิดใช้งานเท่านั้น&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ไม่มีการเก็บข้อมูลใด ๆ ของผู้ใช้ รวมไปถึงข้อมูลแอปที่ติดตั้งในเครื่องที่เราจะตรวจสอบใหม่ทุกครั้งเมื่อคุณเปิดแอปขึ้นมา&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ถ้าคุณรู้สึกว่าแอปดูเรียบง่าย และทำอะไรได้ไม่เยอะ นั่นสิ่งที่ทีมพัฒนาตั้งใจให้เป็นเช่นนั้น เพราะเราไม่อยากให้คุณต้องรู้สึกเสี่ยงอันตรายจากการติดตั้งแอปของเราเช่นกัน (เพราะคุณก็ต้องโหลด APK ของแอปนี้ไปติดตั้งด้วยตัวเองเช่นกัน) ดังนั้นการทำงานของแอปนี้จึงเป็นแบบออฟไลน์และรบกวนผู้ใช้ให้น้อยที่สุดเท่าที่จะทำได้&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;ถ้ามีคำถามหรือข้อสงสัย&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;สามารถตั้งคำถามได้ผ่านหน้า &lt;a href=&#34;https://github.com/akexorcist/ruam-mij-android/issues&#34;&gt;Issue บน GitHub ของ Repository นี้&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;ผู้ที่มีส่วนรวมในการพัฒนาแอปนี้&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;9arm&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Somkiat Khitwongwattana&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Sorakrich Oanmanee&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;เอกลักษณ์ ต่อติด&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Kritsadin Rayanakorn&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Tipatai Puthanukunkit&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Dheerapat Tookkane&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Kajornsak Peerapathananont&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Suttichan Paenchan&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Parkorn Soonthornchai&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;ฟีเจอร์ที่ยังไม่ได้ทำ (สำหรับผู้ที่สนใจเข้ามาร่วมพัฒนาด้วย)&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;เพิ่มเมนู FAQ ในหน้า About App&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;เพิ่มเมนู Open Source License ในหน้า About App&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;เก็บประวัติแอปที่เรียกใช้งาน Media Projection เพื่อให้ผู้ใช้ดูย้อนหลังได้&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;รองรับการเปลี่ยนภาษาภายในแอปโดยใช้ Per-app language preferences ใน AppCompat&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ทำ Snapshot Testing&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ทำ CI/CD ด้วย GitHub Actions เพื่อ Publish App ผ่านหน้า Releases โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;คำแนะนำสำหรับการ build debug apk จาก source code โดยตรง (สำหรับทดสอบ app แบบ nightly กรณีทีมงานอัพเดท source code ล่าสุดแต่ยังไม่ปล่อย release )&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;ตรวจสอบให้แน่ใจว่าตั้งค่า environment variable &lt;code&gt;ANDROID_HOME&lt;/code&gt; ให้ชี้ไปยัง Android SDK ที่ถูกต้อง และควรตั้งค่า &lt;code&gt;JAVA_HOME&lt;/code&gt; ให้ชี้ไปยัง JDK ที่ต้องการใช้งานด้วย&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;echo $ANDROID_HOME&#xA;echo $JAVA_HOME&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;หลังจาก run command ข้างต้น หากเห็น path ชี้ไปยัง SDK และ JDK ที่ต้องการแล้ว ให้ run command ด้านล่างต่อไปนี้เพื่อ build debug apk สำหรับทดสอบ&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;git clone https://github.com/akexorcist/ruam-mij-android.git&#xA;cd ruam-mij-android&#xA;&#xA;# List all task from gradlew&#xA;./gradlew task&#xA;&#xA;# Build a debug apk&#xA;./gradlew assembleDebug&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;License&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;ดูได้ที่ &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/akexorcist/ruam-mij-android/main/LICENSE&#34;&gt;LICENSE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>