<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub HTML Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2024-01-01T01:36:37Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of HTML in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>liu673cn/bug</title>
    <updated>2024-01-01T01:36:37Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-01-01:/liu673cn/bug</id>
    <link href="https://github.com/liu673cn/bug" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;TVbox开源版（空壳-自行配置）&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h3&gt;以上为互联网流传资源，不保证内容的真实性和可靠性。本页面只是收集自用请勿宣传。&lt;/h3&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Carlettoh/NotebooksProcesamientoIA</title>
    <updated>2024-01-01T01:36:37Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-01-01:/Carlettoh/NotebooksProcesamientoIA</id>
    <link href="https://github.com/Carlettoh/NotebooksProcesamientoIA" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Notebooks realizados durante la asignatura de procesamiento de imagen por IA&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Repositorio de trabajos de Inteligencia Artificial&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;En este repositorio encontrareis los trabajos principales que he realizado durante la asignatura de procesamiento de imagen mediante IA.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Actividad 1:&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;En esta actividad se nos da una imagen &#34;granulada&#34; y el objetivo es detectar el número de circulos que la componen. Pa ello realizamos distintos procedimientos como la conversión a escala de grises, aplicación de morfología matemática y umbralizaciones, etc...&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Actividad 1.2:&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;En mi caso, debido a una razón, tuve que volver a realizar la actividad 1 pero haciendo uso de otro código, por lo que encontrareis lo mismo que en la 1 pero con un código alternativo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Actividad 2:&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;En esta actividad tuvimos que entrenar un modelo de detección de objetos con el objetivo de detectar cráteres en las imagenes dadas de la luna y de Marte.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Trabajo Final&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Mi trabajo final consistió en, junto a mi equipo, entrenar un modelo de detección de objetos utilizando YOLO v8 para poder detectar piedras en el riñón en imágenes tomadas por rayos x o resonancias, lo que puede ser de gran ayuda para el diagnóstico temprano.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
</feed>