<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub HTML Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-11-19T01:34:19Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of HTML in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>badtuxx/DescomplicandoDocker</title>
    <updated>2022-11-19T01:34:19Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-19:/badtuxx/DescomplicandoDocker</id>
    <link href="https://github.com/badtuxx/DescomplicandoDocker" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Descomplicando o Docker, o livro.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Descomplicando o Docker&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Devido a pandemia do &lt;a href=&#34;https://coronavirus.jhu.edu/map.html&#34;&gt;Coronavirus (COVID-19)&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/badtux_&#34;&gt;Jeferson Fernando&lt;/a&gt; liberou o acesso público a este repositório como forma de ajudar no combate a pandemia incentivando as pessoas a ficarem em casa adquirindo o conhecimento e se aprimorando na profissão para poderem contribuir no local de trabalho ou mesmo se prepararem para novas oportunidades.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Anteriormente, esse material era somente distribuído através de livros e e-books, onde a Brasport possui os direitos para a comercialização. Após o Jeferson &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RtQj19BYu-0&amp;amp;t=24s&#34;&gt;liberar gratuitamente as 5 mil vagas&lt;/a&gt; para o treinamento &lt;a href=&#34;https://www.linuxtips.io/products/descomplicando-o-docker&#34;&gt;Descomplicando o Docker&lt;/a&gt;, ele percebeu a necessidade de ajudar quem não teria condições para adquirir o livro, caso quisesse complementar os estudos, umaz vez que o livro funciona como apoio ao treinamento. Após negociação junto a editora Brasport, conseguimos a liberação do livro para disponibilizar o conteúdo do dele no Github, de maneira totalmente gratuita e aberta. E aqui estamos. \o/&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Com o acordo, a Brasport segue com o direito de comercializar o livro, e a nossa comunidade com o acesso gratuito e irrestrito ao material.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Vamos seguir com as atualizações do material, bem como adicionar conteúdo novo!&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Nesse material você terá contato com conteúdos que abordam do nível iniciante ao avançado sobre Docker, e agora que ele se tornou aberto, com a ajuda de todos vamos construir o maior e mais completo material sobre Docker do mundo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Contamos com sua ajuda para tornar esse material ainda mais completo, colabore! Para contribuir com melhorias no conteúdo, siga as instruções deste &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/badtuxx/DescomplicandoDocker/main/CONTRIBUTING.md&#34;&gt;tutorial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Veja os vídeos sobre Docker, Kubernetes, DevOps, Automação e outros assuntos relacionado a tecnologia nos canais da LINUXtips:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/LINUXtips&#34;&gt;Canal da LINUXtips no Youtube&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.twitch.com/LINUXtips&#34;&gt;Canal da LINUXtips na Twitch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Veja os treinamentos disponíveis da LINUXtips:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://linuxtips.io/loja&#34;&gt;Site Oficial da LINUXtips&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Principais links da LINUXtips:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://linktr.ee/LINUXtips&#34;&gt;Todos os Links da LINUXtips&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Acesso ao Livro Descomplicando o Docker:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://livro.descomplicandodocker.com.br/chapters/chapter_00.html&#34;&gt;LIVRO - Descomplicando o Docker&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>department-of-veterans-affairs/va.gov-team</title>
    <updated>2022-11-19T01:34:19Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-19:/department-of-veterans-affairs/va.gov-team</id>
    <link href="https://github.com/department-of-veterans-affairs/va.gov-team" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Public resources for building on and in support of VA.gov. Visit complete Knowledge Hub:&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;VA.gov Team Repository&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;This project aims to improve the lives of Veterans, their families, and their caregivers by facilitating the creation of interactive experiences on VA.gov on par with the private sector. It&#39;s comprised of a platform (the Veteran-facing Services Platform, aka VSP) which serves as the common framework for building cohesive products on VA.gov, and the VA.gov products themselves (the Veteran Facing Services, aka VFSs).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;This repository is used to store &lt;em&gt;non-code&lt;/em&gt; documents and files created and used by teams building the VSP and VFSs. It is also used for issue tracking across the platform and teams building on VA.gov.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;You must install &lt;a href=&#34;https://git-lfs.github.com/&#34;&gt;git-lfs&lt;/a&gt; locally in order to clone this repository.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;An important note about security for contributors to this repository: this is a public, open source space! Which means it&#39;s great for collaborating, but decidedly not great for storing sensitive information (like credentials, PII, etc). So be mindful as you work in this repo. Don&#39;t store anything sensitive here!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;For information on how to use this repo, see the &lt;a href=&#34;https://github.com/department-of-veterans-affairs/va.gov-team/raw/master/platform/working-with-vsp/orientation/repo-guidelines.md&#34;&gt;Repo Guidelines&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;How to navigate this repository&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Knowledge hub&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;The best starting place is the knowledge hub, that provides links to the content in this repository and elsewhere: &lt;a href=&#34;https://depo-platform-documentation.scrollhelp.site/&#34;&gt;https://depo-platform-documentation.scrollhelp.site/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/department-of-veterans-affairs/va.gov-team/master/operations&#34;&gt;/operations&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;All resources, templates, guides, and processes in support of our various Communities of Practice&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/department-of-veterans-affairs/va.gov-team/master/platform&#34;&gt;/platform&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;All resources, templates, guides, and processes that support development of VFSs on VA.gov.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/department-of-veterans-affairs/va.gov-team/master/products&#34;&gt;/products&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;All VFSs (aka VA.gov features and products)&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/department-of-veterans-affairs/va.gov-team/master/teams&#34;&gt;/teams&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Internal resources for all teams currently building on or in support of VA.gov.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>