<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub Scala Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-12-04T01:41:46Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of Scala in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>MeterianHQ/scala-sample-project</title>
    <updated>2023-12-04T01:41:46Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-12-04:/MeterianHQ/scala-sample-project</id>
    <link href="https://github.com/MeterianHQ/scala-sample-project" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;A sample Scala project to showcase the Meterian scanner integration with GitHub actions&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;scala-sample-project&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;A sample Scala project to showcase the Meterian scanner integration with GitHub actions&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>ivanopagano/scalemotion</title>
    <updated>2023-12-04T01:41:46Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-12-04:/ivanopagano/scalemotion</id>
    <link href="https://github.com/ivanopagano/scalemotion" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;A simple (but not too much) illustrative app in `scala`, targeted for the codemotion 2013 conference in Rome.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Scalemotion&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Questo progetto consiste di una semplice (ma non troppo) applicazione illustrativa in &lt;code&gt;scala&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Session Abstract&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;scala&lt;/code&gt; language has now come out of the academic scene and reached out to the enterprise audience.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Many resources teach the basics of the language, but we will focus on how production code looks like, through a source-level view of a showcase application.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;The app is designed to avoid the overwhelming complexity of publicly accessible projects, all the while leveraging a good share of the powerful idioms available in &lt;code&gt;scala&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Some previous knowledge of &lt;code&gt;scala&lt;/code&gt; or &lt;em&gt;functional programming&lt;/em&gt; is highly recommended.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer&lt;/em&gt;: no monad has been harmed or mistreated in the making of this app&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Intento&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Lo scopo è di presentare una proposta di intervento al &lt;a href=&#34;http://roma.codemotion.it/&#34;&gt;codemotion 2013&lt;/a&gt; di Roma con l&#39;idea di mostrare il linguaggio in un contesto applicativo non esclusivamente didattico.&lt;br&gt; Questa esigenza nasce dalla volontà di esporre qualcosa che vada oltre il solito codice pensato &#34;ad-hoc&#34; per mostrare le varie strutture del linguaggio, ma che dia un&#39;idea concreta di prodotto finale.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;In tal senso l&#39;applicazione dovrebbe essere auto-consistente, completa, purché non troppo sofisticata, per evitare di introdurre troppi concetti ad un eventuale pubblico inesperto.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Allo stesso tempo l&#39;obbiettivo è di suscitare la curiosità dello sviluppatore con una discreta esperienza in altri linguaggi a oggetti (prevalentemente &lt;code&gt;java&lt;/code&gt;) o che magari ha già avuto un assaggio di &lt;code&gt;scala&lt;/code&gt; e desidera sapere come i vari tasselli vengono composti in un&#39;applicazione completa.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Contenuto&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;L&#39;applicazione deve leggere dinamicamente il contenuto di un &lt;em&gt;feed rss&lt;/em&gt; (il caso d&#39;uso è il sito di &lt;a href=&#34;http://stackoverflow.com/&#34;&gt;StackOverflow&lt;/a&gt;) e calcolare poche semplici statistiche da mostrare attraverso uno o più grafici.&lt;br&gt; In una prima edizione potrebbe bastare avere un istogramma delle parole contenute nelle domande del sito.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Seguono alcune caratteristiche desiderate:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;I dati vengono aggiornati costantemente attraverso la lettura del feed&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;È possibile filtrare i dati scegliendo delle caratteristiche specifiche del feed di interesse, come &lt;code&gt;tag&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;autore&lt;/code&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;In caso di assenza di connessione ad Internet sarebbe utile poter passare in modo manuale ad uno o più file di contenuti depositati in locale, senza riavvio dell&#39;applicazione&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Si possono calcolare più statistiche in contemporanea, attraverso l&#39;uso di &lt;code&gt;parallel collections&lt;/code&gt; o delle librerie asincrone di &lt;code&gt;akka&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Sarebbe opportuno avere 2 o più versioni dell&#39;applicazione, per mostrare incrementalmente come introdurre il parallelismo&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Utilizzo di un&#39;interfaccia &#34;desktop&#34; e non &lt;em&gt;web&lt;/em&gt;, per evitare la complessità introdotta dall&#39;uso di un qualsiasi &lt;em&gt;web-framework&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Inizialmente conterei di utilizzare &lt;a href=&#34;http://www.oracle.com/technetwork/java/javafx/overview/index.html&#34;&gt;JavaFX&lt;/a&gt; con o senza l&#39;ausilio di &lt;a href=&#34;https://code.google.com/p/scalafx/&#34;&gt;scalafx&lt;/a&gt; (fra l&#39;altro dovrebbe avere dei buoni componenti per i grafici)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Una &lt;em&gt;test suite&lt;/em&gt; che mostra come viene gestito l&#39;aspetto del &lt;em&gt;testing&lt;/em&gt; in &lt;code&gt;scala&lt;/code&gt;. Al momento viene utilizzato &lt;a href=&#34;http://www.scalatest.org/&#34;&gt;scalatest&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;###Note### L&#39;applicazione si accompagnerà con delle &lt;em&gt;slide&lt;/em&gt; che approfondiscono le parti di codice più significative o interessanti.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Come già accennato, è preferibile mantenere ridotto il numero di librerie esterne e di costrutti &#34;avanzati&#34; del linguaggio: lo scopo è di dare un &#34;assaggio&#34; di come sia sviluppare in &lt;code&gt;scala&lt;/code&gt;, senza rendere troppo complesso il tutto.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Non è previsto che l&#39;applicazione sia sviluppata in modo interamente &#34;funzionale&#34;, nel senso di aderire interamente ai concetti della &lt;em&gt;programmazione funzionale&lt;/em&gt; quali &#34;purity&#34; o &#34;immutability&#34;.&lt;br&gt; Pur facendo uso in modo pratico di questi concetti, non è nello scopo di questa presentazione introdurre il pubblico alla &lt;em&gt;programmazione funzionale&lt;/em&gt; in quanto tale, né tantomeno introdurre nel progetto l&#39;ulteriore complessità che ne deriverebbe.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Contributi&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Chiunque lo desideri è invitato a partecipare attivamente, sia allo sviluppo dell&#39;applicazione e delle slide, nonché all&#39;intervento stesso.&lt;br&gt; Al momento sto cercando di realizzare qualcosa di presentabile, prima di fare una richiesta esplicita all&#39;organizzazione dell&#39;evento, ma i tempi sono ridotti e mi sarebbe utile avere un riscontro o il supporto di chiunque fosse interessato, fosse anche solo per aggiungere un commento o una critica.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Potete contattarmi all&#39;indirizzo &lt;a href=&#34;mailto:pagoda_5b@hotmail.com&#34;&gt;pagoda_5b@hotmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>