<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub CSS Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2024-01-30T01:25:23Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of CSS in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>smolnp/IPTVru</title>
    <updated>2024-01-30T01:25:23Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-01-30:/smolnp/IPTVru</id>
    <link href="https://github.com/smolnp/IPTVru" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;IPTV лист на русском&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;IPTVru&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;IPTV лист на русском.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://smolnp.github.io/IPTVru//index.html&#34;&gt;Alfa версия нашего сайта&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h6&gt;Плейлист создан исключительно для ознакомления.&lt;/h6&gt; &#xA;&lt;p&gt;IPTVru собран из открытых источников. Проект, содержит ссылки из плейлистов, которые были найдены в открытых источниках. Плейлист составляется преимущественно для граждан РФ.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Проверен на следующих плеерах: &lt;strong&gt;SMPlayer&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Celluloid&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;VLC&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;TELEVIZO&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;IPTV Pro&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;Hypnotix&lt;/strong&gt;. Для тех кто в теме, телеканалы проверяются в основном на оболчках медиаплеера &lt;strong&gt;MPV&lt;/strong&gt;. &lt;img src=&#34;https://github.com/smolnp/IPTVru/blob/gh-pages/Снимок%20экрана%20от%202023-11-29%2017-37-58.png&#34; alt=&#34;preview&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Благодарность&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Если кто-то захочет меня поддержать, моя карта сбербанка: &lt;strong&gt;2202201091536009&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(Елена Александровна С.)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Адрес подключения плейлиста&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Просто скопируйте ссылку: &lt;a href=&#34;https://smolnp.github.io/IPTVru//IPTVru.m3u&#34;&gt;https://smolnp.github.io/IPTVru//IPTVru.m3u&lt;/a&gt; Например, в медиапроигрывателе VLC выберите: &#34;Медиа&#34; -&amp;gt; &#34;Открыть URL...&#34; (или комбинацией клавиш Ctrl+N) и в поле под строкой &#34;Введите сетевой адрес:&#34; вставьте скопированную ссылку. Нажмите &#34;Воспроизвести&#34;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Список каналов:&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Всего число каналов 210+. Рабочих всегда не менее 180+.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h6&gt;список каналов в плейлисте может отличаться от списка ниже&lt;/h6&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Общественные&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Первый канал HD, ПРНК, RTД HD, TV BRICS, БелРос, Вместе-РФ, Время, Дума ТВ, Звезда, Звезда Плюс, Красная линия, Мир, Мир 24, Неизвестная Россия, НТВ HD, ОНТ, ОТР, Пятый канал, Ратник, РЕН ТВ HD, Россия 1, ТВЦ.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Детские&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ani, Cartoon Network, Cartoonito, Gulli Girl, Nickelodeon, TiJi, Детский мир, Карусель, Мама, Мульт, Мультимания (Латвия), О!, СОЛНЦЕ, Рыжий, Радость моя, СТС Kids, Уникум.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Развлекательные&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;2X2, Russian Extreme HD, TVM Channel, Домашний, КВН ТВ, Ностальгия, Продвижение, Пятница HD, Сарафан, Суббота, СТС, СТС Love, ТВ3, Твоё ТВ HD, ТНТ, ТНТ4, Че!, Ю.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Музыка&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;1HD, BackusTV Music, Bridge TV Русский хит, Bridge TV Шлягер, RU TV HD, Девятая Волна, Ля-минор ТВ, Страна FM, Жар Птица, Жара kids, Жара, Муз ТВ, МузСоюз, Музыка 1 International, Музыка Кино International, ТНТ Music, Шансон ТВ.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Кинозал&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;.Red, .Black, .Sci-Fi, Amedia 1, Amedia 2, Amedia Premium, BackusTV Original, BackusTV Dark, Cinema, FAN, FilmBox, Fox, Fox Life, HollywooD, Viju TV1000, Viju TV1000 Action, Viju+ Comedy HD, Viju+ Premiere HD, Viju+ Serial HD, Kino 24, Plan B, Start World, Trash, Дорама, Еврокино, Иллюзион+, Индия, Камеди HD, Комедия, Кинеко, Киномикс, Кинопоказ, Кинопремьера HD, Киносат, Киносемья, Кинокомедия, Киносвидание, Киноужас, Кино ТВ, Мужское кино, НСТ, Премиальное HD, Сапфир, Ретро, Фантастика HD.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Кинозал (русские)&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Viju TV1000 Русское кино, Star Family, День Победы, Дом Кино, Дом кино Премиум HD, Душевное HD, Кино 1 International, Мосфильм. Золотая коллекция, Наше Новое Кино, НТВ Сериал, НТВ Хит, Победа, Родное кино, Русский бестселлер, Русский детектив, Русский роман, Русский иллюзион, Телекафе.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Новостные&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;360 Новости HD, Известия HD, Россия 24, РБК HD.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Спортивные&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Viju+ Sport, KHL, Extreme Sports, Беларусь 5, Конный Мир, Старт, Старт Триумф HD, Матч! ТВ, Матч! СТРАНА, Матч! ФУТБОЛ 1 HD, Матч! АРЕНА HD, Матч! ПЛАНЕТА, Мир Баскетбола.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Христианские&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Небеса ТВ7, Союз, Спас, Три Ангела.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Познавательные&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Animal Planet HD, Big Planet, Galaxy TV, Univer TV, Viju History, Viju Nature, Travel+Adventure, RTG TV, Арсенал, Живая Планета, Зоопарк, История, Кто есть кто, Наука, Моя Планета, Поехали!, Просвещение, Россия К, Совершенно Секретно.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Хобби и увлечения&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Viju Explore, Авто 24, Бобер, Доктор, Домашние Животные, Дикий, ЖИВИ!, Загородный, Загородная Жизнь, Здоровое ТВ,Кухня ТВ, Мужской, Наша Тема, НТВ Стиль, Охота и Рыбалка, Приключения HD, Точка Отрыва, Усадьба.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Региональные&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;12 Канал (Омск), Астрахань 24, Ветта 24 Пермь, Волга, Волгоград 24, Городской телеканал Ярославль, Губерния Самара, Дон 24, Енисей регион, Краснодар, Липецкое время, МТВ Волгоград, Нижний Новгород 24, Новый Век (Тамбов), НТС Севастополь, Первый Ростовский HD, Раменское ТВ HD, Регион 29, Репортер 73 HD, Ростов-папа, Своё ТВ Ставрополь, Русский Север, Санкт-Пебуртерг, Саров 24, ЮУрГУ ТВ HD Челябинск.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>