<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub R Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-09-30T01:42:09Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of R in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>jcms2665/UNAM-2022-Multivariado</title>
    <updated>2022-09-30T01:42:09Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-09-30:/jcms2665/UNAM-2022-Multivariado</id>
    <link href="https://github.com/jcms2665/UNAM-2022-Multivariado" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 align=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://user-images.githubusercontent.com/13545121/134826237-51247a5b-424f-4046-925c-d50a0f9dd101.png&#34; align=&#34;centre&#34; height=&#34;160&#34;&gt;&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;h3 align=&#34;center&#34;&gt;Análisis Multivariado&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;p&gt;La asignatura de Estadística Forense II pretende que el alumno pueda aplicar técnicas de medición y técnicas estadísticas, así como herramientas informáticas en el análisis de datos y solución de problemas forenses.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>lsbastos/projecoes_2022</title>
    <updated>2022-09-30T01:42:09Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-09-30:/lsbastos/projecoes_2022</id>
    <link href="https://github.com/lsbastos/projecoes_2022" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Projecoes das eleicoes de 2022 usando dados disponibilizados pelo Jornal Nexo.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Projecoes para as eleições 2022&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Projeções para o resultado das eleições de 2022 para prsidente da republica usando resultados de pesquisas eleitorais disponibilizados no &lt;a href=&#34;https://github.com/Nexo-Dados/pesquisas-presidenciais-2022/&#34;&gt;GitHub do Jornal Nexo&lt;/a&gt;. A ideia dessa modelagem surgiu a partir de um &lt;a href=&#34;https://twitter.com/gzanlorenssi/status/1573083879879090176&#34;&gt;Tweet&lt;/a&gt; do &lt;a href=&#34;https://twitter.com/gzanlorenssi&#34;&gt;Gabriel Lorenssi&lt;/a&gt; e do meu interesse em acompanhar das pesquisas agregado os resultados e prevendo até o dia da eleição.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Vou considerar apenas os institutos considerados neutros segundo o site &lt;a href=&#34;http://pollingdata.com.br/&#34;&gt;Poolidata&lt;/a&gt; que se baseia na avaliação do governo. Institutos que se distanciam demais da média dos demais institutos sao cnsiderads favoráveis ou desfavoráveis ao governo. Usei apenas os classificados como neutros (Ipec, Datafolha, Real Time Big Data, Sensus, FSB, Quaest e Ideia Big Data).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Resultados&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Densidade da proporção de votos válidos para cada candidato no dia da eleição&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lsbastos/projecoes_2022/main/figs/density.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Violin plot dos votos válidos para cada candidato no dia da eleição&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lsbastos/projecoes_2022/main/figs/violin.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Estimativas para o dia da eleição&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Candidato   Prop     LI     LS Prob_vitoria_1o_turno&#xA;  &amp;lt;ord&amp;gt;      &amp;lt;dbl&amp;gt;  &amp;lt;dbl&amp;gt;  &amp;lt;dbl&amp;gt;                 &amp;lt;dbl&amp;gt;&#xA;1 Lula      0.505  0.473  0.537                  0.641&#xA;2 Bolsonaro 0.355  0.328  0.385                  0    &#xA;3 Ciro      0.0633 0.0490 0.0798                 0    &#xA;4 Tebet     0.0553 0.0350 0.0798                 0    &#xA;5 Outros    0.0194 0.0116 0.0335                 0     &#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Projeções para a proporção de votos em cada candidato até o dia da eleição do primeiro turno.&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lsbastos/projecoes_2022/main/figs/projecoes.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Descrição do método&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;O modelo proposto utiliza as estimativas para a proporção de votos de cada candidato como desfecho ou variável resposta, e prevê para cada candidato como serão os próximos dias até a data da eleição.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;O modelo estatístico escolhido foi um modelo dinâmico de crescimento linear considerando dados diários e uma transformação logística para as proporções. Seja $P_{k,t}$ a proporção de votos para o candidato $k$ no dia $t$ do insttuto $i$. $$Y_{k,t,i} = \log\left(\frac{P_{k,t,i}}{1-P_{k,t,i}}\right) \sim Normal( \mu_{k,t,i}, \sigma_k^2)$$ onde $\forall k$ assumimos que a méda de $Y_{k,t,i}$ assume um valor médio para cada candidato, e comum no tempo e entre institutos, adicionado por dois efeitos aleatórios. Um não estruturado para capturar a heterogenedade cada instituto, e outro, agora estrutura, para descrever e incluir a dependência temporal entre estimativas. $$\mu_{k,t,i} = \mu_k + \alpha_{k,t} + \beta_{k,i},$$ $$\mu_{k} \sim N(0, V \to \infty),$$ $$\alpha_{k,t} \sim AR(2, \tau^2_\alpha), \quad , \quad \tau_\alpha^2&amp;gt;0,$$ $$\beta_{k,i} \sim Normal(0, \tau^2_\beta), \quad \tau_\beta^2&amp;gt;0, $$&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;O modelo se completa com distribuições a priori para os parâmetros. Foram utilizadas prioris vagas, isto é, pouco informativas e default do pacote INLA (&lt;a href=&#34;https://www.r-inla.org/&#34;&gt;https://www.r-inla.org/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Uma vez estimados os parâmetros, a distribuição preditiva é acessada gerando estimativas para todos os dias desde o primeiro dia que se tem alguma pesquisa até o dia da eleição. Para dias anteriores ao dia da última pesquisa disponível no banco temos as estimativas ajustadas, e entre o último dia com algum resultado de pesquisa eleitoral até a data da eleição temos as projeções diárias de cada candidato sob esse modelo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Os candidatos considerados foram Lula, Bolsonaro, Ciro, e Tebet. Os demais candidatos foram agrupados em Outros, e brancos nulos e indecisos foram chamados de BNI. Outros e BNI foram tratados como se fossem candidatos independentes.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Calculando a projeção de votos no dia da eleição&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;As projeções das estimativas de cada candidato foram geradas, e para o dia da eleição amostras da distribuição preditiva a proporção de votos de cada candidato foi gerada, e a proporção de votos válidos foi calculada removendo os brancos, nulos e indecisos e recalculando os totais.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Com a amostra da distribuição preditiva da proporção de votos, podemos calcular a probabilidade de vitória já no primeiro turno para cada candidato. Essa etapa é feita usando integração de Monte Carlo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Os códigos estão disponíveis &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lsbastos/projecoes_2022/main/R/projections.r&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Limitações&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Existem muitas limitações, algumas delas:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;O modelo não considera a abstenção que nas últimas eleições ficou acima de 20%.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Não assume nenhuma mudança de cenário, apenas acompanha a tendência de crescimento (linear) mais recente.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Uso de modelos gaussianos em transformações dos dados poderia ser aprimorado usando por exemplo a distribuição Dirichet. Isso é importante pois como no formato atual cada candidato é tratado separadamente, teoricamente é possível que a soma das proporções passe de 100%. No passo de Monte Carlo isso é corrigido ao remover a categoria BNI e recalcular as proporções.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Todos institutos de pesquisas tiveram o mesmo peso.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Certamente existem outras, postarei aqui se lembrar de outra.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>kcuilla/USgasprices</title>
    <updated>2022-09-30T01:42:09Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-09-30:/kcuilla/USgasprices</id>
    <link href="https://github.com/kcuilla/USgasprices" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Automated Shiny app to display weekly U.S. gas prices&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;U.S. Gas Prices Visualized&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;The &lt;a href=&#34;https://kcuilla.shinyapps.io/usgasprices/&#34;&gt;U.S. Gas Prices&lt;/a&gt; app displays the latest weekly gas prices from major cities across the U.S.. The data is pulled automatically from the U.S. Energy Information Administration&#39;s &lt;a href=&#34;https://www.eia.gov/petroleum/gasdiesel/&#34;&gt;weekly gas update&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/main_demo.PNG&#34;&gt; &#xA;&lt;h2&gt;About the data&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;The data is sourced from the U.S. Energy Information Administration &lt;a href=&#34;https://www.eia.gov/&#34;&gt;(EIA)&lt;/a&gt;. At the start of each week, the EIA updates the average prices for regular, midgrade, and premium retail gas. The data is available for a handful of cities across the U.S., as well as the overall average for the U.S..&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;This data is accessible via EIA&#39;s API. I used the {eia} package is used to connect to the API and pull the data in a tidy format.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Automatic updating&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;The data is updated every Tuesday evening after the EIA refreshes the data on their site. This is done automatically via GitHub Actions. Once the new data is pulled, the visualizations and text are refreshed and the updated app is automatically deployed to shinyapps.io. The script for the GitHub Actions workflow can be found &lt;a href=&#34;https://github.com/kcuilla/USgasprices/tree/main/.github/workflows&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Shiny app&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;The framework for this Shiny app was made using the &lt;a href=&#34;https://thinkr-open.github.io/golem/&#34;&gt;{golem}&lt;/a&gt; package and displayed using the &lt;a href=&#34;https://fullpage.rinterface.com/index.html&#34;&gt;{fullPage}&lt;/a&gt; package by &lt;a href=&#34;https://github.com/JohnCoene&#34;&gt;John Coene&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;A huge thank you to John for creating many packages that are used for this app, including the aforementioned {fullPage} package and &lt;a href=&#34;https://github.com/JohnCoene/typedjs&#34;&gt;{typedjs}&lt;/a&gt;. This app was also largely inspired by John&#39;s &lt;a href=&#34;https://gallery.shinyapps.io/freedom-press-index/?_ga=2.217079061.223099009.1656718664-1490211595.1582849274&#34;&gt;Freedom of the Press&lt;/a&gt; app which can be found in RStudio&#39;s &lt;a href=&#34;https://shiny.rstudio.com/gallery/&#34;&gt;Shiny Gallery&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;The packages used to create the visualizations include &lt;a href=&#34;https://jkunst.com/highcharter/&#34;&gt;{highcharter}&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://davidgohel.github.io/ggiraph/#:~:text=ggiraph%20is%20a%20tool%20that,when%20used%20in%20shiny%20applications.&#34;&gt;{ggiraph}&lt;/a&gt;, and &lt;a href=&#34;https://kcuilla.github.io/reactablefmtr/&#34;&gt;{reactablefmtr}&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;An example of the user-interactivity features can be seen below:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/gas_linechart_demo.gif&#34;&gt; &#xA;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/gas_map_demo.gif&#34;&gt; &#xA;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/gas_table_demo.gif&#34;&gt; &#xA;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/gas_waterfall_demo_ex.gif&#34;&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Mobile &amp;amp; Desktop friendly&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;The site is optimized for viewing on both mobile and desktop devices. I used the {shinybrowser} package to detect the user&#39;s device and display the visuals so that they optimally fit on the user&#39;s device.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;thead&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Mobile&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Desktop&lt;/th&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/thead&gt; &#xA; &lt;tbody&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/table_mobile.jpg&#34; height=&#34;300/&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/table_desktop_ex.png&#34; height=&#34;500/&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/waterfall_mobile.jpg&#34; height=&#34;300/&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/kcuilla/USgasprices/main/imgs/waterfall_desktop.jpg&#34; height=&#34;500/&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt; &#xA;&lt;/table&gt;</summary>
  </entry>
</feed>