<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub R Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-08-10T01:43:35Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of R in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>google/rappor</title>
    <updated>2023-08-10T01:43:35Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-08-10:/google/rappor</id>
    <link href="https://github.com/google/rappor" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;RAPPOR: Privacy-Preserving Reporting Algorithms&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;RAPPOR&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;RAPPOR is a novel privacy technology that allows inferring statistics about populations while preserving the privacy of individual users.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;This repository contains simulation and analysis code in Python and R.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;For a detailed description of the algorithms, see the &lt;a href=&#34;http://arxiv.org/abs/1407.6981&#34;&gt;paper&lt;/a&gt; and links below.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Feel free to send feedback to &lt;a href=&#34;https://groups.google.com/forum/#!forum/rappor-discuss&#34;&gt;rappor-discuss@googlegroups.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Running the Demo&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Although the Python and R libraries should be portable to any platform, our end-to-end demo has only been tested on Linux.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;If you don&#39;t have a Linux box handy, you can &lt;a href=&#34;http://google.github.io/rappor/examples/report.html&#34;&gt;view the generated output&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;To setup your enviroment there are some packages and R dependencies. There is a setup script to install them: $ ./setup.sh Then to build the native components run: $ ./build.sh This compiles and tests the &lt;code&gt;fastrand&lt;/code&gt; C extension module for Python, which speeds up the simulation.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Finally to run the demo run: $ ./demo.sh&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;The demo strings together the Python and R code. It:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt;Generates simulated input data with different distributions&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Runs it through the RAPPOR privacy-preserving reporting mechanisms&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Analyzes and plots the aggregated reports against the true input&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;p&gt;The output is written to &lt;code&gt;_tmp/regtest/results.html&lt;/code&gt;, and can be opened with a browser.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Dependencies&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://r-project.org&#34;&gt;R&lt;/a&gt; analysis (&lt;code&gt;analysis/R&lt;/code&gt;):&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cran.r-project.org/web/packages/glmnet/index.html&#34;&gt;glmnet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/web/packages/limSolve/index.html&#34;&gt;limSolve&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Demo dependencies (&lt;code&gt;demo.sh&lt;/code&gt;):&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;These are necessary if you want to test changes to the code.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;R libraries &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cran.r-project.org/web/packages/ggplot2/index.html&#34;&gt;ggplot2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cran.r-project.org/web/packages/optparse/index.html&#34;&gt;optparse&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;bash shell / coreutils: to run tests&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Python client (&lt;code&gt;client/python&lt;/code&gt;):&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;None. You should be able to just import the &lt;code&gt;rappor.py&lt;/code&gt; file.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Platform:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;R: tested on R 3.0.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Python: tested on Python 2.7.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;OS: the shell script tests have been tested on Linux, but may work on Mac/Cygwin. The R and Python code should work on any OS.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Development&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;To run tests:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ ./test.sh&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;This currently runs Python unit tests, lints Python source files, and runs R unit tests.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;API&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;rappor.py&lt;/code&gt; is a tiny standalone Python file, and you can easily copy it into a Python program.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;NOTE: Its interface is subject to change. We are in the demo stage now, but if there&#39;s demand, we will document and publish the interface.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;The R interface is also subject to change.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;!-- TODO: Add links to interface docs when available. --&gt; &#xA;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;fastrand&lt;/code&gt; C module is optional. It&#39;s likely only useful for simulation of thousands of clients. It doesn&#39;t use cryptographically strong randomness, and thus should &lt;strong&gt;not&lt;/strong&gt; be used in production.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Directory Structure&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;analysis/&#xA;  R/                 # R code for analysis&#xA;  cpp/               # Fast reimplementations of certain analysis&#xA;                     #   algorithms&#xA;apps/                # Web apps to help you use RAPPOR (using Shiny)&#xA;bin/                 # Command line tools for analysis.&#xA;client/              # Client libraries&#xA;  python/            # Python client library&#xA;    rappor.py&#xA;    ...&#xA;  cpp/               # C++ client library&#xA;    encoder.cc&#xA;    ...&#xA;doc/                 # Documentation&#xA;tests/               # Tools for regression tests&#xA;  compare_dist.R     # Test helper for single variable analysis&#xA;  gen_true_values.R  # Generate test input&#xA;  make_summary.py    # Generate an HTML report for the regtest&#xA;  rappor_sim.py      # RAPPOR client simulation&#xA;  regtest_spec.py    # Specification of test cases&#xA;  ...&#xA;build.sh             # Build scripts (docs, C extension, etc.)&#xA;demo.sh              # Quick demonstration&#xA;docs.sh              # Generate docs form the markdown in doc/&#xA;gh-pages/            # Where generated docs go. (A subtree of the branch gh-pages)&#xA;pipeline/            # Analysis pipeline code.&#xA;regtest.sh           # End-to-end regression tests, including client&#xA;                     #  libraries and analysis&#xA;setup.sh             # Install dependencies (for Linux)&#xA;test.sh              # Test runner&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Documentation&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://google.github.io/rappor/doc/data-flow.html&#34;&gt;RAPPOR Data Flow&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Publications&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://arxiv.org/abs/1407.6981&#34;&gt;RAPPOR: Randomized Aggregatable Privacy-Preserving Ordinal Response&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://arxiv.org/abs/1503.01214&#34;&gt;Building a RAPPOR with the Unknown: Privacy-Preserving Learning of Associations and Data Dictionaries&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Links&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://googleresearch.blogspot.com/2014/10/learning-statistics-with-privacy-aided.html&#34;&gt;Google Blog Post about RAPPOR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chromium.org/developers/design-documents/rappor&#34;&gt;RAPPOR implementation in Chrome&lt;/a&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;This is a production quality C++ implementation, but it&#39;s somewhat tied to Chrome, and doesn&#39;t support all privacy parameters (e.g. only a few values of p and q). On the other hand, the code in this repo is not yet production quality, but supports experimentation with different parameters and data sets. Of course, anyone is free to implement RAPPOR independently as well.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Mailing list: &lt;a href=&#34;https://groups.google.com/forum/#!forum/rappor-discuss&#34;&gt;rappor-discuss@googlegroups.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R</title>
    <updated>2023-08-10T01:43:35Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-08-10:/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R</id>
    <link href="https://github.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Repositório com projetos que vão desde análise de dados à machine learning com R.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Análise de Dados com Linguagem R&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Repositório com projetos que vão desde análise de dados à machine learning com R.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;div align=&#34;center&#34;&gt; &#xA; &lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/header.png&#34; alt=&#34;header&#34;&gt; &#xA;&lt;/div&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#1-introdu%C3%A7%C3%A3o&#34;&gt;1. Introdução&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#2-estrutura-de-pastas&#34;&gt;2. Estrutura de pastas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#3-projetos&#34;&gt;3. Projetos&lt;/a&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#31-s%C3%A9ries-temporais&#34;&gt;3.1. Séries Temporais&lt;/a&gt; &#xA;    &lt;ul&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#311-tcc-gradua%C3%A7%C3%A3o&#34;&gt;3.1.1. TCC Graduação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#312-metodologias-de-imputa%C3%A7%C3%A3o-de-dados&#34;&gt;3.1.2. Metodologias de Imputação de Dados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;    &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#32-infer%C3%AAncia-estat%C3%ADstica&#34;&gt;3.2. Inferência Estatística&lt;/a&gt; &#xA;    &lt;ul&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#321-teorema-do-limite-central&#34;&gt;3.2.1. Teorema do Limite Central&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;    &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#33-modelos-lineares-generalizados&#34;&gt;3.3. Modelos Lineares Generalizados&lt;/a&gt; &#xA;    &lt;ul&gt; &#xA;     &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#331-disparidades-da-taxa-de-desocupa%C3%A7%C3%A3o-dos-jovens&#34;&gt;3.3.1. Disparidades da Taxa de Desocupação dos Jovens&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;    &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/main/#4-refer%C3%AAncias&#34;&gt;4. Referências&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h1&gt;1. Introdução&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;É com imenso prazer que lhe dou as boas-vindas a este espaço em constante evolução, onde busco compartilhar minha jornada no mundo da análise de dados e da programação em R.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este repositório foi criado com o objetivo de ser um local que reflete meu crescimento e aprendizado ao longo do tempo. Inicialmente, você encontrará aqui o resultado de meu esforço e dedicação durante a graduação em Estatística: meu Trabalho de Conclusão de Curso (TCC), que espero que seja uma amostra das habilidades desenvolvidas durante essa fase acadêmica.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Mas o verdadeiro diferencial deste espaço está na sua constante mutação. Pretendo preenchê-lo com uma variedade de projetos de análise de dados em R, abordando desde tarefas simples até desafios mais complexos. Cada projeto será uma oportunidade para aplicar minhas habilidades em estatística, visualização de dados, modelagem e até mesmo machine learning, além de explorar diversas bibliotecas e técnicas disponíveis em R.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Espero que ao acompanhar este repositório, você também possa aprender e se inspirar com meus estudos e progresso. Como uma jornada de aprendizado nunca termina, estou sempre em busca de novos conhecimentos e ferramentas para aprimorar minhas capacidades. Sendo assim, a cada nova biblioteca aprendida, a cada nova técnica dominada, estarei prontamente atualizando este espaço para compartilhar com você meu crescimento contínuo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Fique à vontade para explorar os projetos disponíveis, verificar meu código-fonte e até mesmo sugerir melhorias ou projetos futuros. Estou interessada em feedbacks construtivos, pois acredito que é por meio da colaboração e do compartilhamento de conhecimento que podemos crescer ainda mais como profissionais e como comunidade.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Obrigada por estar aqui e por me acompanhar nessa jornada de aprendizado e aprimoramento. Juntos, poderemos construir um repositório rico em informações e contribuir para um mundo mais analítico e informado.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Nas seções abaixo você encontrará como as pastas deste repositório estão organizadas e em seguida um breve resumo de cada projeto disponibilizado aqui.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Vamos começar essa jornada!&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;2. Estrutura de pastas&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown{&#34;&gt;Projetos de Análise de Dados com R&#xA;├── Series_Temporais&#xA;│&amp;nbsp;&amp;nbsp; ├── TCC_Graduacao&#xA;│&amp;nbsp;&amp;nbsp; ├── Imputacao&#xA;├── Inferencia_Estatistica&#xA;|   ├── TLC&#xA;├── Modelos_Lineares_Generalizados&#xA;|   ├── Poisson_Disparidades_Jovens&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h1&gt;3. Projetos&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;3.1. Séries Temporais&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Uma série temporal é uma sequência de dados observados ao longo do tempo, onde cada observação é registrada em um ponto específico no tempo. Essas observações podem ser coletadas em intervalos regulares (por exemplo, a cada hora, dia, mês) ou irregulares, dependendo do contexto e do problema em questão.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;As séries temporais são amplamente utilizadas em diversas áreas, como economia, meteorologia, finanças, ciências sociais e engenharia, entre outras. Elas podem conter informações sobre o comportamento e padrões que evoluem ao longo do tempo, como tendências, sazonalidades, ciclos e ruído aleatório.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;A análise de séries temporais tem o objetivo de entender e modelar esses padrões para prever valores futuros, identificar tendências ou detectar anomalias. Ela é uma área de estudo importante no campo da estatística, aprendizado de máquina e ciência de dados, e tem uma ampla variedade de aplicações, desde previsão de vendas e demanda de produtos até monitoramento de sistemas complexos e previsão do tempo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Nos projetos de Séries Temporais tenho como objetivo abordar desde o tratamento dos dados para análises de séries temporais à modelos de previsão para séries temporais, incluindo meu Trabaho de Conclusão de Curso da graduação realizado em 2011.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;3.1.1. TCC Graduação&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/tree/main/Series_Temporais/TCC_Graduacao&#34;&gt;Neste projeto&lt;/a&gt;, revisitei meu código R das análises da minha monografia do curso de &lt;a href=&#34;https://www.ufjf.br/cursoestatistica/&#34;&gt;Bacharel em Estatística da Universidade Federal de Juiz de Fora (UFJF)&lt;/a&gt;, intitulada &lt;i&gt;&lt;strong&gt;Um Estudo Empı́rico do Desempenho de Combinações de Previsões&lt;/strong&gt;&lt;/i&gt;. Concluí o curso em 2011, assim, depois de mais de 11 anos foram necessários alguns pequenos ajustes do código original (dado as atualizações das bibliotecas do R que utilizei) para que o mesmo funcionasse. Fiquei surpresa, pois realmente foram poucos ajustes, mas também me surprendeu o quanto o código pode ser otimizado. Não omimizei neste primeiro momento, mas assim que possível pretendo fazê-lo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;3.1.2. Metodologias de Imputação de Dados&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/tree/main/Series_Temporais/Imputacao&#34;&gt;Neste projeto&lt;/a&gt;, tenho como objetivo praticar alguns dos métodos de imputação de dados como: Forward fill, Backward fill, Média Móvel, Imputação linear e Imputação Polinomial. Abordo, também, o problema de Lookahead. Utilizo a série histórica do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) da taxa de desocupação no Brasil.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;3.2. Inferência Estatística&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;A inferência estatística é um ramo da estatística que lida com o processo de tirar conclusões ou fazer estimativas sobre uma população maior com base em informações obtidas de uma amostra representativa dessa população. Envolve a utilização de técnicas estatísticas para extrair insights, realizar testes de hipóteses, construir intervalos de confiança e tomar decisões informadas sobre características desconhecidas da população, utilizando os dados amostrais disponíveis. Em resumo, a inferência estatística permite generalizar informações da amostra para a população, com um nível definido de confiança estatística.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Nos projetos de Inferência Estatística tenho como objetivo simular o Teorema do Limite Central (TLC) e abordar diferentes Testes de Hipóteses.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;3.2.1 Teorema do Limite Central&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;O Teorema Central do Limite é crucial no contexto da Inferência Estatística, pois ele fornece a base para a distribuição das médias amostrais. Quando a amostra é grande, a distribuição das médias amostrais se aproxima de uma distribuição normal. Isso é fundamental para a construção de intervalos de confiança e para realizar testes de hipóteses sobre parâmetros populacionais. &lt;a href=&#34;https://github.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/tree/main/Inferencia_Estatistica/TLC&#34;&gt;Neste projeto&lt;/a&gt; simulou-se esse teorema no R.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;3.3. Modelos Lineares Generalizados&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Modelos Lineares Generalizados (GLMs) são uma extensão dos modelos de regressão linear tradicionais, que permitem lidar com uma variedade mais ampla de distribuições de respostas e relações entre variáveis independentes e dependentes. Eles foram propostos por John Nelder e Robert Wedderburn em 1972 como uma forma de unificar vários tipos de modelos de regressão em um único framework.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Os GLMs são uma ferramenta poderosa na análise estatística, pois permitem lidar com uma variedade de situações em que os pressupostos dos modelos lineares tradicionais podem ser violados. Eles são usados em uma ampla gama de campos, como ciências sociais, medicina, economia e engenharia, sempre que os dados têm naturezas diferentes das que os modelos lineares tradicionais podem lidar de forma eficaz.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Nos projetos de MLG pretendo ajustar diversos modelos em dados reais.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;3.3.1 Disparidades da Taxa de Desocupação dos Jovens&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/Leiliane-Oliveira/Analise-de-Dados-com-Linguagem-R/tree/main/Modelos_Lineares_Generalizados/Poisson_Disparidades_Jovens&#34;&gt;Este projeto&lt;/a&gt; teve como objetivo verificar as disparidades da taxa de desocupação dos jovens, de 15 a 29 anos de idade, do estado de Minas Gerais. Para isso usou-se os dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua &lt;a href=&#34;https://www.ibge.gov.br/estatisticas/sociais/trabalho/17270-pnad-continua.html&#34;&gt;(PNAD Contínua)&lt;/a&gt;, da edição do terceiro trimestre de 2016, do Instituto Brasileiro de Estatística e Geografia &lt;a href=&#34;https://www.ibge.gov.br/pt/inicio.html&#34;&gt;(IBGE)&lt;/a&gt;. Através de modelagem de Poisson, investigou-se os efeitos do sexo, raça, faixa etária e nível de instrução, na variação da taxa de desocupação dada por tais características sociodemográficas.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;4. Referências&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;As referências são apresentadas no README de cada projeto.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>