<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub Perl Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-10-28T01:31:14Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of Perl in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>cvillalonga/CC-23-24</title>
    <updated>2023-10-28T01:31:14Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-10-28:/cvillalonga/CC-23-24</id>
    <link href="https://github.com/cvillalonga/CC-23-24" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Cloud Computing: Fundamentos e Infraestructuras, Máster Universitario en Ingeniería Informática, ETSIIT, Universidad de Granada&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Cloud Computing: Fundamentos e Infraestructuras - Prácticas&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este es el repositorio de prácticas de la asignatura de Cloud Computing: Fundamentos e Infraestructuras.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Proyecto (Prácticas de Laboratorio)&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Las actividades prácticas de la asignatura se basan en una metodología docente de aprendizaje basado en proyectos. Se trata de llevar a cabo un proyecto de libre elección por parte del alumnado para poner en práctica los conocimientos adquiridos en la parte teórica de la asignatura.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;El proyecto se realiza siguiendo una serie de hitos establecidos por el profesorado y que permiten guiar el desarrollo del mismo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Las clases prácticas se desarrollan con un equipo informático donde el alumnado realiza su proyecto de forma autónoma y se dedican a resolver dudas bajo demanda.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para cada uno de los hitos se entregará el código y la documentación describiendo los avances del proyecto y las posibles cuestiones planteadas por el profesorado. Asimismo, al final del curso el alumnado realizará una exposición oral del proyecto realizado. Se evaluará la calidad y adecuación del código y la documentación, la originalidad de las herramientas usadas en el proyecto, y la calidad de la exposición del proyecto.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Hitos&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Los hitos para la realización del proyecto son los siguientes:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/hitos/0.Repositorio.md&#34;&gt;Hito 0: Descripción del problema a resolver usando correctamente git y GitHub&lt;/a&gt;. Fecha límite de entrega: 26 de octubre de 2023.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/hitos/1.Infraestructura.md&#34;&gt;Hito 1: Concretando y planificando el proyecto&lt;/a&gt;. Fecha límite de entrega: 2 de noviembre de 2023.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/hitos/2.Tests&#34;&gt;Hito 2: Tests&lt;/a&gt;. Fecha límite de entrega: 16 de noviembre de 2023.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/hitos/3.Docker.md&#34;&gt;Hito 3: Creación de un contenedor para pruebas&lt;/a&gt;. Fecha límite de entrega: 30 de noviembre de 2023.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/hitos/4.CI&#34;&gt;Hito 4: Integración continua&lt;/a&gt;. Fecha límite de entrega: 21 de diciembre de 2023.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/hitos/5.Microservicio.md&#34;&gt;Hito 5: Diseño y test de un microservicio&lt;/a&gt;. Fecha límite de entrega: 18 de enero de 2024.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/hitos/6.Compose.md&#34;&gt;Hito 6: Composición de servicios&lt;/a&gt;. Fecha límite de entrega: 26 de enero de 2024.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Se entregan los &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/proyectos/README.md&#34;&gt;hitos del proyecto actualizando los ficheros de hitos y haciendo un pull request&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Enlaces al material de prácticas&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/cvillalonga/CC-23-24/master/sesiones/README.md&#34;&gt;Programación y objetivos de las diferentes sesiones de prácticas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Puedes consultar &lt;a href=&#34;http://jj.github.io/CC&#34;&gt;los apuntes de la asignatura de cursos anteriores&lt;/a&gt; para ayudarte en la realización del proyecto de práticas.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
</feed>