<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub Perl Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-01-22T01:41:43Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of Perl in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>hanumantmk/pf2rpm</title>
    <updated>2023-01-22T01:41:43Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-01-22:/hanumantmk/pf2rpm</id>
    <link href="https://github.com/hanumantmk/pf2rpm" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Puppet Foundry to RPM tool&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;pf2rpm&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;pf2rpm, short for puppet forge to rpm, is a tool designed to ease integration between open source puppet modules and rpm based systems. It serves this end by providing integration with the public puppet forge api to:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Search for packages&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Fetch packages&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Build spec files out of module metadata&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Automatically build RPMs and SRPMS&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;It&#39;s not a terribly long or complicated piece of software, but it does save on boilerplate&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Usage&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;./pf2rpm - APPLICATION APPLICATION_PARAMS [OPTIONS]&#xA;&#xA;Applications&#xA;    search TERM   search for a package&#xA;&#xA;    create PKG    create rpms for the given package and it&#39;s dependencies.&#xA;                  This always downloads all necessary tarballs and builds spec&#xA;                  files.  By default no rpms or srpms are produced&#xA;&#xA;        --repo    the repository to work in&#xA;        --srpm    build srpms&#xA;        --rpm     build rpms&#xA;&#xA;Options&#xA;    --forge       url serving the puppet forge api&#xA;    --help        this help notice&#xA;&#xA;Debugging&#xA;    --verbose     High level messages&#xA;    --debug       Low level messages&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Details&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Two puppet forge APIs are queried as part of pf2rpm:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;search - modules.json&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;dependency info - api/v1/releases.json&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;In addition, we process the metadata.json file that comes with each puppet forge module to gather things like description, summary and license for inclusion into the spec file.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Project&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;The main hosting for this project exists at: &lt;a href=&#34;http://github.com/hanumantmk/pf2rpm&#34;&gt;http://github.com/hanumantmk/pf2rpm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vovan-VE/vhostgen</title>
    <updated>2023-01-22T01:41:43Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-01-22:/Vovan-VE/vhostgen</id>
    <link href="https://github.com/Vovan-VE/vhostgen" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;VirtualHosts&#39; config generator&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;VHostGen - генератор конфига виртуальных хостов веб-сервера&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;VHostGen предназначен для автоматической генерации конфиг-файлов веб-сервера, отвечающих за определение виртуальных хостов. Программа сканирует дерево каталогов согласно заданным параметрам и генерирует файл конфига.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Основное назначение программы - избавить от однообразного переконфигурирования множества виртуальных хостов для веб-проектов в частной локальной разработке.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Например, некий локальный сервер хранит несколько проектов, которые в настоящее время пребывают на этапе разработки. Проекты могут храниться,например, в виде такой структуры дирекотрий:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;/var/www&#xA;    /foo-bar           Проект 1&#xA;    /lorem-ipsum       Проект 2&#xA;    /sit-amet          Проект 3&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;Чтобы все три проекты были доступны через HTTP, в веб-сервере необходимо настроить виртуальный хост для каждого из проектов. При создании новых проектов настройку веб-сервера необходимо повторять.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;VHostGen берет эту проблему на себя. Достаточно единожды настроить его на генерацию отдельного конфига виртуальных хостов и указать веб-серверу, чтобы он подключал этот конфиг. После этого создание новых проектов будет сопровождаться только запуском VHostGen для обновления конфига и перезапуском веб-сервера для вступления конфига в действие.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Также VHostGen имеет достаточно гибкий механизм генерации алиасов для проектов. Если Ваш локальный сервер хранит проекты &lt;em&gt;foo-bar&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;lorem-ipsum&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;sit-amet&lt;/em&gt;, которые доступны Вам по адресам &lt;code&gt;foo-bar.local&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;lorem-ipsum.local&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;sit-amet.local&lt;/code&gt; соответственно, то Вы можете добавить им сколько угодно алиасов (например: &lt;code&gt;foo-bar.com&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;foo-bar.example.net&lt;/code&gt; ; &lt;code&gt;lorem-ipsum.com&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;lorem-ipsum.example.net&lt;/code&gt; ; &lt;code&gt;sit-amet.com&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;sit-amet.example.net&lt;/code&gt;) всего одной строкой в конфиге соответствующей директории.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>