<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub TeX Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-08-14T01:57:28Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of TeX in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>mnegretev/CIRE2022</title>
    <updated>2022-08-14T01:57:28Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-08-14:/mnegretev/CIRE2022</id>
    <link href="https://github.com/mnegretev/CIRE2022" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Software para el Concurso Iberoamericano de Robótica Espacial 2022&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Concurso Iberoamericano de Robótica Espacial 2022&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Programa Espacial Universitario - UNAM&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Requerimientos&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Ubuntu 20.04&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ROS Noetic &lt;a href=&#34;http://wiki.ros.org/noetic/Installation/Ubuntu&#34;&gt;http://wiki.ros.org/noetic/Installation/Ubuntu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Máquina Virtual&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Se puede descargar una máquina virtual para &lt;a href=&#34;https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads&#34;&gt;VirtualBox&lt;/a&gt; con todo lo necesario ya instalado de &lt;a href=&#34;https://drive.google.com/drive/folders/1DYhmegVFEz7VA69uncpYsL8Ck0HbaIEz?usp=sharing&#34;&gt;esta dirección.&lt;/a&gt; &lt;br&gt; En esa misma carpeta hay un video con instrucciones para usar la máquina virtual. &lt;br&gt; Se recomienda configurar la máquina virtual con 4 CPUs y 4GB de RAM. Usuario: cire2022 &lt;br&gt; Contraseña: cire2022&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Prueba&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Abra una terminal y ejecute los siguientes comandos:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;$ cd CIRE2022&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;$ git pull&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;$ cd catkin_ws&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;$ catkin_make&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;$ source devel/setup.bash&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;$ roslaunch bring_up stage02.launch&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Se debería ver un RViz como el siguiente:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;img src=&#34;https://github.com/mnegretev/CIRE2022/raw/master/Media/rviz.png&#34; alt=&#34;RViz&#34; width=&#34;639&#34;&gt; &#xA;&lt;p&gt;Y un Gazebo como el siguiente:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;img src=&#34;https://github.com/mnegretev/CIRE2022/raw/master/Media/gazebo.png&#34; alt=&#34;Gazebo&#34; width=&#34;631&#34;&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Instalación nativa&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para utilizar una instalación nativa, contactar a los organizadores.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Contacto&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Dr. Marco Negrete&lt;br&gt; Profesor Asociado C&lt;br&gt; Departamento de Procesamiento de Señales&lt;br&gt; Facultad de Ingeniería, UNAM &lt;br&gt; &lt;a href=&#34;http://mnegretev.info&#34;&gt;mnegretev.info&lt;/a&gt;&lt;br&gt; &lt;a href=&#34;mailto:marco.negrete@ingenieria.unam.edu&#34;&gt;marco.negrete@ingenieria.unam.edu&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>wladbrandao/DBSystems</title>
    <updated>2022-08-14T01:57:28Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-08-14:/wladbrandao/DBSystems</id>
    <link href="https://github.com/wladbrandao/DBSystems" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Lectures and material on database systems&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Sistemas de Banco de Dados&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este repositório apresneta um conjunto de materiais sobre sistemas de banco de dados provendo uma introdução aos principais métodos e algoritmos usados para armazenamento e recuperação de dados. O conteúdo se divide em dois tópicos: &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wladbrandao/DBSystems/master/relational&#34;&gt;sistemas de banco de dados relacionais&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wladbrandao/DBSystems/master/nosql&#34;&gt;sistemas de banco de dados NoSQL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Banco de Dados, Informação e Conhecimento&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Existe uma confusão feita por muitas pessoas quanto aos conceitos de banco de dados, bases de informação e bases de conhecimento, em grande parte oriunda da imprecisão semântica na definição dos conceitos de &lt;strong&gt;dado&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;informação&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;conhecimento&lt;/strong&gt;. Longe de buscar uma definição universal para tais conceitos, cabe aqui estabelecer uma definição que ajude a eliminar esta imprecisão semântica.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt; &lt;img width=&#34;700&#34; vspace=&#34;20&#34; src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wladbrandao/DBSystems/master/nosql/images/Data2Wisdom.jpg&#34;&gt; &lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;dado&lt;/strong&gt; entende-se um conjunto de códigos, símbolos ou sinais capazes de serem assimilados sensorialmente, sendo eles decifráveis ou não. Por exemplo, um desenho feito à mão em pedra por homens das cavernas pode conter símbolos não decifráveis, mas ainda assim são símbolos que podem ser assimilados sensorialmente. Por &lt;strong&gt;informação&lt;/strong&gt; entende-se uma ideia, um conceito com semântica bem definida. Por exemplo, a partir do momento em que um símbolo (hipoteticamente &lt;em&gt;nuvem&lt;/em&gt;) presente em um desenho é decifrado e associado mentalmente a um objeto (conjunto de propriedades reconhecidas), temos uma ideia, uma informação. Já por &lt;strong&gt;conhecimento&lt;/strong&gt; entende-se uma cadeia de correlações entre ideias. Por exemplo, a partir do momento em que associamos a ideia de &lt;em&gt;trovão&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;nuvem&lt;/em&gt; podemos estabelecer uma correlação com a ideia &lt;em&gt;chuva&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Por mais que os conceitos de dado, informação e conhecimento estejam relacionados, cada um deles remete a um objeto diferente. Dessa forma, é também importante aqui diferenciarmos os conceitos de banco de dados, base de informação e base de conhecimento. Enquanto um &lt;strong&gt;banco de dados&lt;/strong&gt; se ocupa do armazenamento e recuperação eficientes de símbolos, uma &lt;strong&gt;base de informação&lt;/strong&gt; se ocupa do armazenamento e recuperação eficientes de outro tipo de objeto, as ideias, muitas vezes expressas em textos em linguagem natural. Já uma &lt;strong&gt;base de conhecimento&lt;/strong&gt; se ocupa do armazenamento e recuperação eficientes de correlações, muitas vezes expressas em linguagens formais, como a lógica e a matemática ou mesmo incorporadas em processos (algoritmos, desenhos, diagramas, esquemas).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Sistemas de Banco de Dados&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Sistemas de banco de dados referem-se ao conjunto de dados relacionados e sua respectiva forma de acesso e organização, sendo compostos por uma coleção de dados organizados (banco de dados), uma estrutura lógica determinando a forma como os dados podem ser armazenados, organizados e manipulados (modelo de dados), e um software que provê acesso ao banco de dados a usuários e aplicações (sistema gerenciador de banco de dados).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Sistemas de Banco de Dados Relacionais&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Sistemas de banco de dados relacionais referem-se aos sistemas compostos por bancos de dados que adotam um modelo de dados relacional para organizar dados de forma tabular como uma coleção de tabelas em que cada uma delas consiste em um conjunto de linhas e colunas, bem como pelo software gerenciador do banco de dados capaz de armazenar e processar dados relacionais de forma segura e eficiente. Nesses sistemas a descrição formal dos dados é fornecida previamente pelos metadados descritivos presentes no esquema de dados.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Sistemas de Banco de Dados NoSQL&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Sistemas de banco de dados NoSQL referem-se aos sistemas compostos por bancos de dados que não adotam um modelo de dados relacional para armazenamento persistente de volumes massivos de dados (&lt;em&gt;big data&lt;/em&gt;), bem como pelo software gerenciador do banco de dados capaz de armazenar e processar dados não relacionais de forma segura e com alto desempenho. Estes sistemas são muitas vezes utilizados para superar as barreiras de escalabilidade e impedância presentes nos sistemas de banco de dados relacionais. Muitos deles operam em &lt;em&gt;cluster&lt;/em&gt; computacional e sem um esquema de dados predefinido.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>saadq/resumake.io</title>
    <updated>2022-08-14T01:57:28Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-08-14:/saadq/resumake.io</id>
    <link href="https://github.com/saadq/resumake.io" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;📝 A website for automatically generating elegant LaTeX resumes.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/Y4JmhrV.png&#34; alt=&#34;resumake-logo&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Important note&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Resumake is currently undergoing a major v3 rewrite. For any thing related to the current app, please see &lt;a href=&#34;https://github.com/saadq/resumake.io/tree/v2-(old)&#34;&gt;v2-(old)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h1&gt;resumake.io&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;A website for automatically generating elegant LaTeX resumes without the need to write any TeX code yourself.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/UYygFCF&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://img.shields.io/badge/chat-discord-blue?style=flat&amp;amp;logo=discord&#34; alt=&#34;discord chat&#34;&gt; &lt;/a&gt; &#xA;&lt;a href=&#34;https://opencollective.com/resumake/donate&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://img.shields.io/badge/donate-$-ff69b4.svg?maxAge=2592000&#34;&gt; &lt;/a&gt; &#xA;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/saadq/resumake.io/main/#backers&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://opencollective.com/resumake/backers/badge.svg?sanitize=true&#34;&gt; &lt;/a&gt; &#xA;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/saadq/resumake.io/main/#sponsors&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://opencollective.com/resumake/sponsors/badge.svg?sanitize=true&#34;&gt; &lt;/a&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/QUoFVmG.png&#34; alt=&#34;resumake&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Simply choose a template, fill in as much (or as little) info as you want, and then press &lt;kbd&gt;Make&lt;/kbd&gt; to see your output. You can change your template at any point to see how your resume looks with different designs.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;When you&#39;re happy with your result, you can download the resume as a PDF, TeX, or JSON document. The JSON output is compatible with &lt;a href=&#34;https://jsonresume.org&#34;&gt;JSONResume&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Credits&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Thanks very much to the creators of the LaTeX templates used in this website.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rpi.edu/dept/arc/training/latex/resumes/&#34;&gt;Rensselaer Career Development Center&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/posquit0&#34;&gt;Byungjin Park&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/sc932&#34;&gt;Scott Clark&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/deedy&#34;&gt;Debarghya Das&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/xdanaux&#34;&gt;Xavier Danaux&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/RatulSaha&#34;&gt;Ratul Saha&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/dnl-blkv&#34;&gt;Daniil Belyakov&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.overleaf.com/latex/templates/your-new-cv/xqzhcmqkqrtw&#34;&gt;Frits Wenneker&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Running resumake.io locally&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Make sure you have Nodejs v16 and &lt;a href=&#34;https://tectonic-typesetting.github.io/&#34;&gt;Tectonic&lt;/a&gt; installed, and then:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ npm install&#xA;$ npm run dev&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;This will start the app on &lt;a href=&#34;http://localhost:4000&#34;&gt;http://localhost:4000&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;License&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;MIT © Saad Quadri&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>