<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub TeX Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-05-10T01:44:41Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of TeX in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>HoGentTIN/rm-paper</title>
    <updated>2023-05-10T01:44:41Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-05-10:/HoGentTIN/rm-paper</id>
    <link href="https://github.com/HoGentTIN/rm-paper" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Research Methods: opdracht paper&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Research Methods - paper&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Deze Github-repository bevat al de nodige informatie i.v.m. de paper die je voor het vak Research Methods moet voorbereiden en schrijven.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Het examencijfer voor het vak is voor 100% gebaseerd op deze paper, dus het is belangrijk dat je de instructies volgt en de taken zo goed mogelijk uitvoert. Tijdens de lessen krijg je ook de nodige uitleg om hiermee aan de slag te gaan.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Door het werk op de te delen in verschillende fasen met een concreet doel, wordt het hopelijk voldoende haalbaar om dit te realiseren. Hieronder vind je een kort overzicht van de fasen, telkens met een link naar een meer gedetailleerde toelichting.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/HoGentTIN/rm-paper/main/instructies/1-onderwerp.md&#34;&gt;Onderwerp kiezen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/HoGentTIN/rm-paper/main/instructies/2-werkomgeving.md&#34;&gt;Opzetten LaTeX werkomgeving&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/HoGentTIN/rm-paper/main/instructies/3-vakliteratuur.md&#34;&gt;Vakliteratuur raadplegen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/HoGentTIN/rm-paper/main/instructies/4-literatuurstudie.md&#34;&gt;Literatuurstudie&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/HoGentTIN/rm-paper/main/instructies/5-methodologie.md&#34;&gt;De methodologie uitwerken&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/HoGentTIN/rm-paper/main/instructies/6-afwerken.md&#34;&gt;Afwerken paper&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;p&gt;Qua timing moet je voor elke fase een tweetal weken rekenen. Het meeste werk zit wellicht in fase 4. Als je hier vooraf rekening mee houdt en nu al de nodige tijd inplant in je agenda, kom je op het einde van het semester niet in problemen met de deadlines voor andere projecten!&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;De directory &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/HoGentTIN/rm-paper/main/notas/&#34;&gt;notas&lt;/a&gt; bevat enkele Markdown-bestanden die je kan gebruiken om losse nota&#39;s bij te houden. We hebben er enkele toegevoegd als voorbeeld voor de fasen waar het zeker zin heeft, maar je mag er uiteraard zelf ook nieuwe toevoegen.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;De directory &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/HoGentTIN/rm-paper/main/paper/&#34;&gt;paper&lt;/a&gt; bevat de LaTeX-broncode voor de te schrijven paper met een voorstel van een bachelorproefonderwerp. Het bestand &lt;code&gt;FamilienaamVoornaamJaar.tex&lt;/code&gt; moet je hernoemen naar je eigen naam en het huidige jaar voordat je er begint in te schrijven. Het bestand &lt;code&gt;bibliografie.bib&lt;/code&gt; is een bibliografische databank die je kan openen met JabRef. Als je afbeeldingen wil invoegen in de paper, dan kan je die opslaan in de subdirectory &lt;code&gt;img/&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>