<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub TeX Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-06-17T01:47:27Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of TeX in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>pgf-tikz/pgf</title>
    <updated>2023-06-17T01:47:27Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-06-17:/pgf-tikz/pgf</id>
    <link href="https://github.com/pgf-tikz/pgf" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;A Portable Graphic Format for TeX&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;pgf – A Portable Graphic Format for TeX&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/pgf-tikz/pgf/workflows/CI/badge.svg?sanitize=true&#34; alt=&#34;CI&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;PGF is a TeX macro package for generating graphics. It is platform- and format-independent and works together with the most important TeX backend drivers, including &lt;code&gt;pdftex&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;dvips&lt;/code&gt;. It comes with a user-friendly syntax layer called Ti&lt;em&gt;k&lt;/em&gt;Z.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;See the directory &lt;code&gt;doc/generic/pgf&lt;/code&gt; for more information. See the file &lt;code&gt;doc/generic/pgf/pgfmanual.pdf&lt;/code&gt; (also available from &lt;a href=&#34;https://pgf-tikz.github.io/pgf/pgfmanual.pdf&#34;&gt;https://pgf-tikz.github.io/pgf/pgfmanual.pdf&lt;/a&gt;) for a manual. This documentation also explains the installation. See the file &lt;code&gt;doc/generic/pgf/license/LICENSE&lt;/code&gt; for license details.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Please go to the official repository at &lt;a href=&#34;https://github.com/pgf-tikz/pgf&#34;&gt;https://github.com/pgf-tikz/pgf&lt;/a&gt; or the official mailing list at &lt;a href=&#34;https://tug.org/mailman/listinfo/pgf-tikz&#34;&gt;https://tug.org/mailman/listinfo/pgf-tikz&lt;/a&gt; to submit bug reports, request new features, etc.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;We also have a chat on the Matrix network at &lt;a href=&#34;https://matrix.to/#/#pgf-tikz:matrix.org&#34;&gt;#pgf-tikz:matrix.org&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;https://view.matrix.org/room/!NuxCISwYQJuyWwNsEI:matrix.org/&#34;&gt;read-only version&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Installation&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;In general you should just use the version of PGF that is shipped by your TeX distribution. See their documentation on how to install packages.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;If you are feeling adventurous you can install the latest development version in TeX Live from our tlcontrib repository.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-console&#34;&gt;$ tlmgr repository add http://pgf-tikz.github.io/pgf/tlnet pgf-development&#xA;$ tlmgr pinning add pgf-development &#34;*&#34;&#xA;$ tlmgr update --self --all&#xA;$ tlmgr install pgf --reinstall&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Development&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Currently PGF only has a very rudimentary test suite to check for regressions, so for now we check for bugs by building the manual for each commit. To build the manual locally you can either copy the PGF repository into your texmf tree (not recommended) or use the usertree option of TeX Live. For the usertree option on GNU/Linux, follow these steps:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-console&#34;&gt;$ git clone https://github.com/pgf-tikz/pgf&#xA;$ tlmgr init-usertree --usertree pgf&#xA;$ export TEXMFHOME=$(readlink -f pgf)&#xA;$ cd pgf&#xA;$ l3build doc -q -H&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;We recommend building at least the version for LuaTeX, as shown in the example above because this has the broadest coverage of PGF features. To test the animations feature you have to build the version for dvisvgm.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>universvm/obsidian-pandoc-templates</title>
    <updated>2023-06-17T01:47:27Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-06-17:/universvm/obsidian-pandoc-templates</id>
    <link href="https://github.com/universvm/obsidian-pandoc-templates" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;A repository for pandoc templates. Geared for Obsidian.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Obsidian Pandoc Templates&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;div align=&#34;center&#34;&gt; &#xA; &lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/universvm/obsidian-pandoc-templates/main/img/intro.png&#34;&gt;&#xA; &lt;br&gt; &#xA;&lt;/div&gt; &#xA;&lt;p&gt;A repository for templates. Geared for Pandoc and Obsidian.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;These templates are included in the following Obsidian plugins:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mokeyish/obsidian-enhancing-export/&#34;&gt;Obsidian Enhancing Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Why Templates?&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;I wanted an easy way to produce graphically-pleasing academic documents from my Obsidian notes.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Obsidian (+pandoc) is easy to use, can handle LaTeX-style citations, figure references, and export to &lt;code&gt;.tex&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;.pdf&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;.bib&lt;/code&gt; and so on.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;How to use?&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Complete Set Up&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;A step-by-step guide is available here: &lt;a href=&#34;https://betterhumans.pub/obsidian-tutorial-for-academic-writing-87b038060522&#34;&gt;Obsidian Tutorial for Academic Writing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;It will guide you through syncing Zotero and Obsidian, setting up Pandoc, and referencing figures and citations.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Partial Set Up&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;If you just want to install the templates in your pandoc:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt;Type &lt;code&gt;pandoc --version&lt;/code&gt; in the terminal&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Find the User data directory: e.g. &lt;code&gt;/Users/leo/.local/share/pandoc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;If the folder above does not exist, create it.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Copy the folder of your template(s) of interest in there.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;p&gt;If you need more guidance, look into Section 4 of the &lt;a href=&#34;https://betterhumans.pub/obsidian-tutorial-for-academic-writing-87b038060522&#34;&gt;Obsidian Tutorial for Academic Writing&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Contributing&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Do you have a Pandoc Template? Open a pull request!&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Templates should be added in the following formats:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;TemplateName/&#xA;├─ example/&#xA;│  ├─ TemplateName.md&#xA;│  ├─ TemplateName.pdf&#xA;│  ├─ TemplateName.png&#xA;├─ TemplateName.tex&#xA;├─ TemplateName.sty&#xA;├─ README&#xA;├─ LICENSE&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;README&lt;/code&gt; file should contain a description of the template.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;example&lt;/code&gt; folder should contain the markdown &lt;code&gt;.md&lt;/code&gt; file used to generate the folder and the output PDF &lt;code&gt;.pdf&lt;/code&gt; file generated.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;example.png&lt;/code&gt; is a preview of the template, typically the first few pages of the PDF. Use the following &lt;a href=&#34;https://imagemagick.org&#34;&gt;ImageMagick&lt;/a&gt; command:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;convert example.pdf +append -alpha remove -alpha off example.png&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;You may include additional files such as image (sparingly) and &lt;code&gt;.bib&lt;/code&gt; files.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Can I use this repository for my plugin?&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Yes, please open an issue and so that we can add your plugin to a list here.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>tud-cd/tud-cd</title>
    <updated>2023-06-17T01:47:27Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-06-17:/tud-cd/tud-cd</id>
    <link href="https://github.com/tud-cd/tud-cd" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Corporate Design der TU Dresden – beamer style and old poster class&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;tud-cd&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Testversion – Hinweis&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Am 1. Februar 2018 traten umfangreiche Änderungen zum Corporate Design der TU Dresden in Kraft. Dazu wurde auch der Beamerstil angepasst. Näheres können Sie in der Beispieldatei &lt;a href=&#34;https://github.com/tud-cd/tud-cd/raw/master/doc/latex/tud-beamerstyle/beamerpraesentation8pt.pdf&#34;&gt;https://github.com/tud-cd/tud-cd/raw/master/doc/latex/tud-beamerstyle/beamerpraesentation8pt.pdf&lt;/a&gt; nachlesen.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Diese Änderungen befinden sich derzeit in der Testphase. Sollten Probleme auftreten, finden Sie unter dem Tag cd2012ts (&lt;a href=&#34;https://github.com/tud-cd/tud-cd/archive/cd2012ts.zip&#34;&gt;https://github.com/tud-cd/tud-cd/archive/cd2012ts.zip&lt;/a&gt;) die letzte Fassung vor den Änderungen.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Corporate Design der TU Dresden – inoffizielles Repository&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;In diesem Verzeichnis liegen ein Beamer-Stil, die (inzwischen veralteten) Vorlagen für Poster der Fachrichtung Mathematik und ein (ebenfalls veraltetes) Paket für Preprint-Titelseiten des Instituts für Algebra der TU Dresden.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Die Posterklasse wurde notdürftig an die Bedürfnisse von OpenSans angepasst. Ein Beispiel für die Benutzung liefert beispiel-utf8.tex.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Installation:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Zunächst müssen die Schriften des Corporate Design der TU Dresden installiert sein.&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt; &lt;p&gt;Für das seit Februar 2018 gültige Corporate Design genügt es das OpenSans-Paket Ihrer LaTeX-Distribution zu installieren. Für Debian-basierte Systeme wie Ubuntu kann dies im Terminal mit folgendem Befehl geschehen:&lt;/p&gt; &lt;pre&gt;&lt;code&gt;    sudo apt-get install texlive-fonts-extra&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt; &lt;p&gt;Die alten Rohschriften Univers und DIN werden nur benötigt, wenn älteren Dokumente ohne Änderungen neu übersetzt werden, und wenn diese Schriften tatsächlich verwendet wurden. Sie mussten per Email angefordert werden. Bei Änderungen und neu erstellten Dokumenten sollte auf das aktuelle Corporate Design umgestellt werden.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Der Präsentationsstil kann sowohl mit der alten Variante der Fonts, als auch mit den verbesserten Fonts aus dem TUD-Script-Bundle verwendet werden. Die anderen Vorlagen verwenden die alten Schriften Installationsskripte sind unter&lt;/p&gt; &#xA;    &lt;ul&gt; &#xA;     &lt;li&gt; &lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://github.com/tud-cd/tudscr/releases/tag/fonts (neu)&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &lt;/li&gt; &#xA;     &lt;li&gt; &lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://github.com/tud-cd/tudscr/releases/tag/oldfonts (alt)&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &lt;/li&gt; &#xA;    &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;zu finden.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Es wird jedoch empfohlen, für Beamer-Präsentationen stattdessen die Schriften so zu installieren, wie es das aktuelle tudscr-Paket empfiehlt: &lt;a href=&#34;http://www.ctan.org/pkg/tudscr&#34;&gt;http://www.ctan.org/pkg/tudscr&lt;/a&gt; Als Beispiel sei hier beamerpraesentation-tudscrfonts.tex genannt.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Fehlermeldungen und Anregungen sind auf &lt;a href=&#34;https://github.com/tud-cd/tud-cd/issues&#34;&gt;https://github.com/tud-cd/tud-cd/issues&lt;/a&gt; herzlich willkommen.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Das Paket ist entsprechend dem TeX-Standard aufgebaut. Die einzelnen Dateien können für die einmalige Verwendung in das jeweilige Arbeitsverzeichnis kopeirt werden. Bei häufiger Verwendung wird die systemweite oder die Nutzerspezifische Installation empfohlen.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Soll die Klasse für alle Dokumente eines Nutzers zur Verfügung stehen, müssen nur die benötigten Dateien und Verzeichnisse (Klasse+Logos) in das lokale texmf-Verzeichnis entpackt werden:&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;*nix (incl. macports): ~/texmf/&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;MacTeX: ~/Library/texmf/&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;MikTeX: ...\Dokumente und Einstellungen&amp;lt;Benutzername&amp;gt;\texmf\&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Im Zweifel kann man sich mit &lt;code&gt;kpsewhich --var-value=TEXMF --progname=pdflatex&lt;/code&gt; den Suchpfad ansehen. Der Inhalt dieses Repositories muss in einem dieser Verzeichnisse entpackt werden. Dabei muss die Verzeichnisstruktur eingehalten werden, so dass beispielsweise das Verzeichnis tex/latex/tud-beamerstyle im Unterverzeichnis mit selbem Namen landet.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Die Dokumentation der Klassen, Stile und Pakete befindet sich in den beigefügten PDF-Dateien im Unterordner doc. Die wichtigsten sind tud-beamerstyle/beamer-org-mode-demo.pdf (Beamer-Stil), tudmathposter/beispiel-utf8.pdf (tudmathposter) und die Quelldatei tex/latex/tudmathposter/algpreprint.sty (algpreprint).&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;p&gt;Zum Download finden Sie auf &lt;a href=&#34;https://github.com/tud-cd/tud-cd&#34;&gt;https://github.com/tud-cd/tud-cd&lt;/a&gt; auf der rechten Seite einen unscheinbaren Knopf mit der Aufschrift „Download ZIP“. Oder Sie rufen die zugehörige Adresse &lt;a href=&#34;https://github.com/tud-cd/tud-cd/archive/master.zip&#34;&gt;https://github.com/tud-cd/tud-cd/archive/master.zip&lt;/a&gt; direkt auf.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Versionen: 2.0 (24.08.2012) Die Beamer-Stile wurden komplett überarbeitet. Ab jetzt wird für Abwärtskompatibilität &lt;em&gt;keinerlei&lt;/em&gt; Haftung mehr übernommen. Ziel ist es, brauchbare und schöne Vorlagen zu erstellen. Kapitelnummern stehen jetzt vor der Kapitelüberschrift und nicht mehr vor der Folienüberschrift. Seiten können nach Folien- oder Seitenzahl nummeriert werden. Für Entwicklungszwecke gibt es die Möglichkeit, innerhalb einer Folie die Bildnummern anzeigen zu lassen.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.11 (07.07.2011) Da er sowieso mal einer Auffrischung bedurfte habe ich meinen TUD-Beamer-Stil startklar gemacht. Die Verwendung des Stiles in Verbindung mit babel.sty löst einige Inkompatibiltäten, die ngerman.sty aufweist. Außerdem kann der Stil besser ind Papier-Dokumente eingebunden werden und dürfte sich besser an andere Layouts (z.B. 16:10) anpassen lassen, als tudbeamer.cls&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.10 (11.02.2011) Das Paket tudfonts kann nun dank Mike Behrisch auch in Dokumente eingebunden werden, die kein PDF-LaTeX verwenden. Bei Verwendung von dvips müssen die Optionen „-u+univers.map“ und „-u+dinbold.map“ hinzugefügt werden, falls diese nicht global geladen werden. Das Überschreiben im der Tabellen im nutzerspezifischen texmf-Baum kann zu Problemen führen, wenn global Pakete aktualisiert bzw. installiert werden.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.9 (18.10.2010) Die Postleitzahl und der Ort Dresden wurden entfernt.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Aus TeXnischen Gründen darf das Feld Homepage keine Zeilenumbrüche&#xA;o.ä. enthalten. Eine entsprechende Fehlermeldung wurde hinzugefügt.&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.8 (15.10.2010) • Absicherung des korrekten Fakultätsnamens • Schriftgrößen sind jetzt auch mit älteren Koma-Skript-Klassen kompatibel • Neues Fußzeilenfeld \email • Offizielle Vorgaben für den Fußbereich wurden umgesetzt: • Die linke Spalte enthält Hochschule, Einrichtung, Fachrichtung, Institut und Professur. Institut und Professur sollten mit \textbackslash institut und \professur gesetzt werden. Die restlichen, Einrichtung und Fachrichtung, werden automatisch gesetzt. • Die rechte Spalte ist frei wählbar, und kann alternativ mit den vorgegebenen Variablen \author, \telefon, \email und \homepage oder mit einem frei gewählten Absatz (\footcolumn2) gefüllt werden. Hinweis: Wenn sich die Homepage mit dem Institutslogo überschneidet, kann jedes beliebige Feld mit Zeilenumbrüchen vertikal erweitert werden. Dazu können die üblichen Makrokombinationen wie \ für den Zeilenumbruch und \strut zum Erzeugen von Inhalt für eine leere Zeile genutzt werden. • Das Institutslogo erhält seine endgültige Position.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.7 (21.09.2010) Neues Dresden-Concept-Logo (voraussichtlich Endfassung)&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.6 (09.09.2010) Hinweis Aufgrund falscher Maßangaben in den PowerPoint-Vorlagen, ergab sich eine Diskrepanz zwischen InDesign auf der einen Seite und LaTeX und PowerPoint/OpenDocument auf der anderen Seite. Aus diesem Grunde wurde ein System entwickelt um fertige Poster an ein einheitliches Layout anzupassen. Alle LaTeX-Poster, die den Vorgaben entsprechen werden während der Druckvorbereitung angepasst werden.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Wer sein Poster selbst anpassen möchte kann statt der Klassenoption&#xA;*Mathematik* die Klassenoption *MathematikA0* verwenden. Dadurch&#xA;werden sich Unterschiede zum bisherigen Layout ergeben. Unter anderem&#xA;wurden einige Abstände neu festgelegt. Das Makro *\oldfontsize* kann&#xA;einige dieser Änderungen zurücksetzen.&#xA;&#xA;weitere Änderungen&#xA;• bessere Positionierung der Markierungen von Aufzählungen.&#xA;• Institutslogos können jetzt mit dem Makro \institutslogo definiert&#xA;  oder mit \institutslogofile eingebunden werden. Die höhe des&#xA;  Dresden-Concept- und des Institutslogos sind gleich und kann aus dem&#xA;  Register \drittlogoheight ausgelesen werden.&#xA;• Neues Layout für den Fußbereich (weiterhin vorläufig).&#xA;• Auslagerung der Schriftgrößendefinitionen in eigene Dateien&#xA;• Möglichkeit, eine Verschnittkante zu definieren. Definiert man&#xA;  ein Makro namens \schnittrand, wird automatisch ein entsprechender&#xA;  Wert zu allen vier Rändern addiert. &#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.5 (25.08.2010) Änderungen • Neues Dresden-Concept-Logo. Es gibt jetzt eine offizielle Version für dunkle Hintergründe. Die PDF-Datei dafür enthält auch eine Fassung für Schwarz-Weiß-Dokumente. Es wurde die getönte verwendet. • Institutsname in der Fußzeile. Wenn in der linken Spalte des Fußes mehr, als vier Zeilen stehen, wird dafür das Wort „Kontakt“ weggelassen. • Umstrukturierung der Beispiel-Datei. Die neueren Änderungen stehen jetzt vor den älteren. Links sind jetzt anklickbar (das hyperref sollte aber sicherheitshalber bei Postern weggelassen werden). • Die Farbdefinitionen wurden in das Paket tudcolors ausgelagert und um die Definitionen der Auszeichnungsfarben aus dem CD-Handbuch (&lt;a href=&#34;http://tu-dresden.de/service/cd/6_handbuch/handbuch_farbregister.pdf&#34;&gt;http://tu-dresden.de/service/cd/6_handbuch/handbuch_farbregister.pdf&lt;/a&gt;) ergänzt. Damit stehen jetzt neben den Hausfarben HKS41_K und HKS 92_K auch die Auszeichnungsfarbe 1.~Kategorie HKS 44_K, die Auszeichnungsfarben 2.~Kategorie HKS 36_K, HKS 33_K, HKS 57_K und HKS 65_K und die Ausnahmefarbe HKS 07_K in den jeweils 10 Deckungsstufen des Farbregisters zur Verfügung. Das Namensschema orientiert sich an dem der Hausfarben. Informationen zum Gebrauch entnehmen Sie bitte dem CD-Handbuch (&lt;a href=&#34;http://tu-dresden.de/service/cd/6_handbuch&#34;&gt;http://tu-dresden.de/service/cd/6_handbuch&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.4 (20.08.2010) Korrekturen • ein Fehler in rescalefont.sty wurde behoben, wo bei der Berechnug der Font-Dateinamen eine falsche Zahl benutzt wurde (aufgefallen beim stmaryrd-Paket. • Ein Leerzeichen hatte sich am Anfang der Einrichtungszeile eingeschlichen und wurde entfernt. • Die CD-Richtlinien für Poster sind nicht ganz klar formuliert. Die in Ver. 1.3 eingeführten Makros \textbackslash zweitlogo und \zweitlogofile entsprechen nicht dem CD und wurden mit einer &lt;em&gt;Warnung&lt;/em&gt; versehen.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Erweiterungen&#xA;• Beispiel für einen Ansatz mit TikZ und freier Positionierung von&#xA;  Textblöcken (siehe beispiel-utf8.pdf).&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.3 (03.08.2010)&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Korrekturen&#xA;• Die Schriftgrößen der Matheschriften bei „serifmath“ entsprechen&#xA;  jetzt denen der Univers.&#xA;• Weitere Mathematik-Symbole sind jetzt verfügbar.&#xA;&#xA;Erweiterungen&#xA;• Die Fontdefinitionen wurden in eine Datei tudfonts.sty&#xA;  ausgelagert, die für andere Projekte (Übungsblätter, Scheine etc.)&#xA;  eingebunden werden kann. Diese unterstützt die Optionen „noDIN“ (für &#xA;  Definitionen ohne DIN Bold, „noeulermath“ um die AMS Euler-Schriften&#xA;  nicht zu laden und „serifmath“, die die klassischen&#xA;  Mathematikschriften aus dem Paket „lmodern“ lädt.&#xA;• tudfonts.sty lädt die AMS Euler-Schriften,&#xA;  um Mathematiksymbole darzustellen. Dadurch ändert sich das&#xA;    Erscheinungsbild der Formeln. Das alte Verhalten kann&#xA;  (verbessert) mit der Option „noeulermath“ wiederhergestellt werden.&#xA;• Neue Makros \tudmathsizefactor und \DeclareTudMathSizes. Ersteres&#xA;  stellt das Verhältnis zwischen Matheschriftgröße und Brotschrift dar&#xA;  (Voreinstellung: „7/6“ für „serifmath“ und sonst „1“). Es kann mit&#xA;  \textbackslash renewcommand umdefiniert werden. Das zweitere bekommt&#xA;  vier Argumente, eine Brotschriftgröße und drei Mathematikgrößen. Die&#xA;  erste der Mathematikgrößen sollte der Brotschriftgröße (also der&#xA;  normalen Schriftgröße) entsprechen. Die anderen beiden sind&#xA;  entsprechend den Einstellungen kleiner zu wählen.&#xA;• Neues Paket „rescalefonts.sty“. Damit werden Schriftgrößen&#xA;  umgerechtnet. Das Makro \fontscaling{Faktor}&#xA;  legt den Umrechnungsfaktor fest. Beispielsweise bewirkt&#xA;  „\fontscaling{3}“, dass für eine 30pt-Schrift&#xA;  aus der LM-Familie lmr10 geladen wird. Dieses Paket wird automatisch&#xA;  mit dem Faktor 3 geladen.&#xA;• Das „DRESDEN Concept“-Logo wurde integriert.&#xA;• Neue Makros \textbf{\textbackslash zweitlogo},&#xA;  \zweitlogofile, \drittlogo und \drittlogofile, mit denen&#xA;  das Zweit- (Instituts-) und das Drittlogo („DRESDEN Concept“)&#xA;  eingestellt werden können. Die Variante mit „…file“ ist jeweils&#xA;  für den Dateinamen der entsprechenden PDF-Datei vorgesehen (ohne&#xA;  Endung „.pdf“), während die kürzere Variante beliebigen LaTeX-Code&#xA;  aufnehmen kann, wenn das Logo komplizierter dargestellt werden muss.&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.2 (11.07.2010):&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Korrekturen:&#xA;• Verbesserter Zeilenumbruch im Fußbereich, wenn nur Telefonnummer &#xA;  oder nur Faxnummer angegeben sind (incl. Demonstration)&#xA;&#xA;Erweiterungen:&#xA;• Demonstration der Nutzung vom Paket „url“ für die Angabe der Homepage&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.1 (09.07.2010):&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Fehlerkorrekturen:&#xA;• In der Klasse wurde der Klassenname korrigiert (Warnung behoben)&#xA;• Fakultätsname korrigiert&#xA;&#xA;Erweiterungen:&#xA;• Neue Umgebungen „tablehere“ und „figurehere“ für die Verwendung&#xA;  anstelle von Fließobjekten innerhalb von Multicol-Umgebungen&#xA;• Schriftgröße für Tabellen- und Abbildungsüberschriften reduziert.&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;1.0 (07.07.2010): Erste Version.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>