<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub TeX Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-11-05T01:37:58Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of TeX in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>miguelgfierro/codebase</title>
    <updated>2022-11-05T01:37:58Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-05:/miguelgfierro/codebase</id>
    <link href="https://github.com/miguelgfierro/codebase" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Code base for programming projects&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://api.github.com/repos/miguelgfierro/codebase/languages&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/github/languages/count/miguelgfierro/codebase?style=flat&amp;amp;color=yellow&#34; alt=&#34;Languages&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/miguelgfierro/codebase/commits/master&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/github/commit-activity/y/miguelgfierro/codebase.svg?style=flat&amp;amp;color=success&#34; alt=&#34;Commits&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/miguelgfierro/codebase/commits/master&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/github/last-commit/miguelgfierro/codebase.svg?style=flat&#34; alt=&#34;Last commit&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/miguelgfierro/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/badge/Linkedin-Follow%20Miguel-blue?logo=linkedin&#34; alt=&#34;Linkedin&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://miguelgfierro.com?utm_source=github&amp;amp;utm_medium=profile&amp;amp;utm_campaign=codebase&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/badge/Blog-Visit%20miguelgfierro.com-blue.svg?sanitize=true&#34; alt=&#34;Blog&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Codebase for programming projects&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;This is a codebase of useful code pieces in multiple programming languages that I have used in my projects.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;To clone:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone --recursive git@github.com:miguelgfierro/codebase.git&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;To update the submodules:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git submodule update --remote --merge&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>ipeaGIT/intro_access_book</title>
    <updated>2022-11-05T01:37:58Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-05:/ipeaGIT/intro_access_book</id>
    <link href="https://github.com/ipeaGIT/intro_access_book" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Acessibilidade urbana e avaliação de impacto (https://ipeagit.github.io/intro_access_book/)&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Introdução à acessibilidade urbana: um guia prático em R&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ipeaGIT/aop_curso/actions&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ipeaGIT/aop_curso/actions/workflows/publish.yml/badge.svg?sanitize=true&#34; alt=&#34;Quarto build&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://mybinder.org/v2/gh/ipeaGIT/intro_access_book/HEAD?urlpath=rstudio&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://mybinder.org/badge_logo.svg?sanitize=true&#34; alt=&#34;Binder&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este repositório contém o código-fonte do livro &lt;a href=&#34;https://ipeagit.github.io/intro_access_book/&#34;&gt;Introdução à acessibilidade urbana: um guia prático em R&lt;/a&gt;, escrito por &lt;a href=&#34;https://www.urbandemographics.org/&#34;&gt;Rafael H. M. Pereira&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://dhersz.netlify.app/pt/&#34;&gt;Daniel Herszenhut&lt;/a&gt;. Caso use o material deste livro, pedimos por gentileza que cite-o utilizando a seguinte referência:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;Pereira, Rafael H. M. &amp;amp; Herszenhut, Daniel. (2022) Introdução à acessibilidade urbana: um guia prático em R. Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; Este livro é um trabalho em construção e, portanto, não se encontra finalizado. Ainda assim, acreditamos que seu conteúdo já pode ser útil para interessados pelos temas de planejamento de transporte urbano e ciência de dados. Sua versão online pode ser acessada em &lt;a href=&#34;https://ipeagit.github.io/intro_access_book/&#34;&gt;https://ipeagit.github.io/intro_access_book/&lt;/a&gt;. Em breve o livro contará também com versão em PDF e EPUB.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Baixando o código-fonte&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;A forma mais fácil de baixar o código-fonte do livro é utilizando o &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://git-scm.com/&#34;&gt;git&lt;/a&gt;. Depois de instalá-lo, o o código pode ser baixado com o seguinte comando:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/ipeaGIT/intro_access_book.git&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;Alternativamente, o código pode ser baixado manualmente no &lt;em&gt;link&lt;/em&gt; a seguir: &lt;a href=&#34;https://github.com/ipeaGIT/intro_access_book/archive/refs/heads/main.zip&#34;&gt;https://github.com/ipeaGIT/intro_access_book/archive/refs/heads/main.zip&lt;/a&gt;. Caso este método seja utilizado, é necessário também extrair o conteúdo do arquivo ZIP baixado para uma nova pasta.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Reproduzindo o livro localmente&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este livro foi escrito com o sistema de publicação &lt;a href=&#34;https://quarto.org/&#34;&gt;Quarto&lt;/a&gt;. A renderização de arquivos &lt;code&gt;.qmd&lt;/code&gt; em HTML/PDF/&lt;em&gt;etc&lt;/em&gt; requer que o programa Quarto esteja instalado. Por favor veja as instruções de instalação deste programa &lt;a href=&#34;https://quarto.org/docs/get-started/&#34;&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Buscando facilitar a reprodução do livro localmente, este projeto utiliza o pacote de R &lt;a href=&#34;https://rstudio.github.io/renv/index.html&#34;&gt;&lt;code&gt;{renv}&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Este pacote faz a gestão de dependências do livro, garantindo que os mesmos pacotes utilizados em seu desenvolvimento sejam utilizados na cópia a ser reproduzida em seu computador.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para isso, primeiro abra o projeto do livro. Usuários do RStudio devem abrir o arquivo &lt;code&gt;intro_access_book.Rproj&lt;/code&gt;, localizado dentro da pasta criada ao baixar o código-fonte. Usuários de outros editores de texto (neovim, VS Code, &lt;em&gt;etc&lt;/em&gt;) devem iniciar a sessão do R dentro desta pasta. Você irá se deparar com mensagens similiares às seguintes:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Bootstrapping renv 0.16.0 --------------------------------------------------&#xA;* Downloading renv 0.16.0 ... OK (downloaded binary)&#xA;* Installing renv 0.16.0 ... Done!&#xA;* Successfully installed and loaded renv 0.16.0.&#xA;* Project &#39;~/repos/teste/intro_access_book&#39; loaded. [renv 0.16.0]&#xA;* The project library is out of sync with the lockfile.&#xA;* Use `renv::restore()` to install packages recorded in the lockfile.&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;Após isto, rode o seguinte comando para instalar as dependências usadas no livro:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-r&#34;&gt;renv::restore()&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;Neste momento, uma série de pacotes serão listados e o &lt;code&gt;{renv}&lt;/code&gt; pedirá para confirmar se você deseja instalá-los. Após esta confirmação, os pacotes serão instalados.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; Este processo pode tomar um longo tempo. A instalação de todos os pacotes, você nunca tenha usado o &lt;code&gt;{renv}&lt;/code&gt; antes, pode tomar de 5 a 30 minutos, dependendo das configurações da sua máquina.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota 2:&lt;/strong&gt; Este livro depende do pacote &lt;code&gt;{sf}&lt;/code&gt;. Caso você esteja tentando reproduzir o livro em uma distribuição do Linux, a instalação deste pacote requer a instalação de algumas dependências a nível de sistema. Por favor veja as &lt;a href=&#34;https://github.com/r-spatial/sf#linux&#34;&gt;instruções de instalação&lt;/a&gt; do &lt;code&gt;{sf}&lt;/code&gt; para mais detalhes sobre como proceder neste caso. As dependências de sistema devem ser instaladas &lt;strong&gt;antes&lt;/strong&gt; de rodar o comando &lt;code&gt;renv::restore()&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Depois de instaladas as dependências do livro, seu código-fonte poderá ser executado normalmente. Os capítulos do livro estão ordenados numericamente em arquivos no formato &lt;code&gt;.qmd&lt;/code&gt;. Para rodar o livro todo de uma vez, utilize um dos seguintes comandos:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-r&#34;&gt;quarto::quarto_preview()&#xA;&#xA;quarto::quarto_render()&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; A renderização do livro pode tomar algum tempo. Em nossa experiência, o processo como um todo pode tomar de 5 a 15 minutos, dependendo das especificações do seu computador.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota 2:&lt;/strong&gt; A renderização do livro, em particular do Capítulo 6, requer cerca de &lt;strong&gt;4 GB de memória RAM&lt;/strong&gt;. Certifique-se de que o seu computador consiga cumpir com este requisito, caso contrário os comandos provavelmente retornarão uma mensagem de erro e o seu computador ficará muito lento.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;O primeiro comando (&lt;code&gt;quarto::quarto_preview()&lt;/code&gt;) renderiza os capítulo e abre&lt;img src=&#34;https://user-images.githubusercontent.com/7448421/199976653-638d84f2-bdbd-4294-af1f-8d30cb5d7b5e.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt; o livro gerado localmente em uma aba do seu navegador. O segundo apenas renderiza os capítulos. Ao final de sua execução, os arquivos renderizados ficam salvos na pasta &lt;code&gt;_book&lt;/code&gt;, criada pelos comandos.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Reproduzindo o livro com um &lt;em&gt;binder&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://user-images.githubusercontent.com/7448421/199976490-dd970001-609b-434c-bd0f-b30cc89a60b3.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Um &lt;em&gt;binder&lt;/em&gt; é uma ferramenta que permite rodar códigos na nuvem através de um navegador. O código do livro pode ser rodado usando um servidor publicado pelo &lt;a href=&#34;https://mybinder.org/&#34;&gt;mybinder&lt;/a&gt;. Para isso, clique no ícone abaixo: após alguns instantes, uma sessão do RStudio Cloud começará a rodar no seu navegador. Esta sessão inclui todos os arquivos e dados necessários para rodar o código do livro.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mybinder.org/v2/gh/ipeaGIT/intro_access_book/HEAD?urlpath=rstudio&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://mybinder.org/badge_logo.svg?sanitize=true&#34; alt=&#34;Binder&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Por favor, note que sessões do mybinder estão limitadas a 2 GB de memória RAM. Esta restrição pode impedir que capítulos de processamento um pouco mais pesado, em particular o Capítulo 6, sejam executados adequadamente. Em caso de uso do &lt;em&gt;binder&lt;/em&gt;, sugerimos que não tente renderizar o livro todo com o Quarto, como mostrado acima.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Licença de uso&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;img align=&#34;right&#34; src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/ipeaGIT/intro_access_book/main/images/ipea_logo.png&#34; width=&#34;240&#34;&gt; É permitida a reprodução e a exibição para uso educacional ou informativo, desde que respeitado o crédito ao autor original e citada a fonte. Permitida a inclusão da obra em Repositórios ou Portais de Acesso Aberto, desde que fique claro para os usuários os termos de uso da obra e quem é o detentor dos direitos autorais, o Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea). Proibido o uso comercial ou com finalidades lucrativas em qualquer hipótese. Proibida a criação de obras derivadas. Para imagens estáticas e em movimento (vídeos e audiovisuais), ATENÇÃO: os direitos de imagem foram cedidos apenas para a obra original, formato de distribuição e repositório. Esta licença está baseada em estudos sobre a Lei Brasileira de Direitos Autorais (Lei 9.610/1998). &#xA;&lt;h2&gt;Agradecimentos&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este livro foi elaborado pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) no âmbito da parceria entre Ipea e a Secretaria de Mobilidade e Desenvolvimento Regional e Urbano (SMDRU) do Ministério do Desenvolvimento Regional (MDR). Os autores agradecem aos comentários e sugestões de Lucas Mation.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>