<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub TeX Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2023-06-02T01:46:57Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of TeX in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ</title>
    <updated>2023-06-02T01:46:57Z</updated>
    <id>tag:github.com,2023-06-02:/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ</id>
    <link href="https://github.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Zdrojové soubory ke státnicovým otázkám bakalářského oboru&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Státnicové otázky BPC-IBE&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Nejnovější export je dostupný &lt;a href=&#34;https://github.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/releases/latest&#34;&gt;zde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Teorie informační bezpečnosti&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Vybírají se právě čtyři předměty.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-AKR&#34;&gt;BPC-AKR&lt;/a&gt; Aplikovaná kryptografie&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-IC2&#34;&gt;BPC-IC2&lt;/a&gt; Bezpečnost ICT 2&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-KOM&#34;&gt;BPC-KOM&lt;/a&gt; Komunikační technologie&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-TIN&#34;&gt;BPC-TIN&lt;/a&gt; Teoretická informatika&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informační bezpečnost v praxi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Vybírají se právě tři předměty.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Informatika&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Vybírají se jeden až dva předměty.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-DAK&#34;&gt;BPC-DAK&lt;/a&gt; Datové komunikace&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-HWS&#34;&gt;BPC-HWS&lt;/a&gt; Hardware počítačových sítí&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-MDS&#34;&gt;BPC-MDS&lt;/a&gt; Multimediální služby&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-SOS&#34;&gt;BPC-SOS&lt;/a&gt; Síťové operační systémy&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-ZSY&#34;&gt;BPC-ZSY&lt;/a&gt; Zabezpečovací systémy&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Právo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Vybírají se dva až tři předměty.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-KKR&#34;&gt;BPC-KKR&lt;/a&gt; Kyberkriminalita&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-PNA&#34;&gt;BPC-PNA&lt;/a&gt; Právní nauka&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-SPR&#34;&gt;BPC-SPR&lt;/a&gt; Softwarové právo&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/VUT-FEKT-IBE/BPC-IBE-SZZ/main/#BPC-UP2A&#34;&gt;BPC-UP2A&lt;/a&gt; Úvod do práva ICT 2&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;hr&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Teorie informační bezpečnosti&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-AKR&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Prvočísla – popište způsob generování a uveďte příklad pravděpodobnostního testu a skutečného testu.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Teorie čísel, algebraické struktury – popište účel a způsob výpočtu Eulerovy funkce. Popište požadavky na grupu a způsob generování grupy pro algoritmy založené na problému DL.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Modulární aritmetika – popište algoritmus Square and Multiply a Čínskou větu o zbytcích.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Symetrická kryptografie – proudové šifry, synchronní a asynchronní proudové šifry.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Blokové šifry - Product Ciphers, konstrukce, Feistelova síť, DES, AES, základní módy blokových šifer.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Asymetrické algoritmy - RSA, Diffie-Hellman, ECDH systém a jejich využití pro digitální podpis.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Hašovací funkce - vlastnosti, princip, použití, kolize, odolnost proti kolizím, příklady.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; PKI - certifikát X.509 struktura, certifikační autorita základní části, časová razítka, autorita časových razítek.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Generování náhodných čísel - kryptografické generátory, požadavky, použití, princip, testování generátorů.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Bezpečnostní architektura RM OSI - služby bezpečnosti, mechanizmy bezpečnosti, útoky na bezpečnost, příklady implementace bezpečnostních mechanizmů v jednotlivých vrstvách.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-IC2&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Definujte a vysvětlete základní pojmy (aktiva, hrozba, ochrana, bezpečnost, zranitelnost, riziko, incident a dopad).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Bezpečná konfigurace přepínače a směrovače (základní postupy konfigurace, bezpečnostní funkce, útoky, Port Security, port Fast, hardening).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Problematika logování, hlavní cíle a rozdělení (definice logu, základní kategorie, formát, obsah logu, struktura záznamu, ochrana logů).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Definice operací nutných k aplikaci automatické analýzy logů (blokové schéma včetně popisu funkce jednotlivých bloků). Jakým způsobem je realizován blok korelace při detekci známých a neznámých událostí.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Detekce nepříznivých událostí na základě signatur a anomálií, systémy IDS/IPS (vzájemný vztah, efektivita a ladění, umístění, základní architektura, zástupci, referenční model).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Dělení penetračních testů (dle znalosti, způsobu realizace a cíle), metodologie testování (pět kroků testování). Penetrační testování webových aplikací (OWASP, průzkum prostředí, závěreční report).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; DoS/DDoS útoky (princip, rozdělení, popis základních útoků, SYN Flood, HTTP Flood, DNS reflection, Ping of Death, Slowloris). Zátěžové testování (typy testů, nejznámější nástroje).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Netechnické typy útoků, sociální inženýrství, phising (používané techniky), útoky MitM (ARP spoofing, DNS spoofing, SSL strip, SSL sniff).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Protokoly IPsec a TLS (princip, umístění TCP/IP, průběh komunikace, autentizace, utajení a integrita dat).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Zabezpečení 802.11 (WPA2, používaná kryptografická primitiva, klíčové hospodářství, popis 4Way Handshake, testování bezpečnosti).&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-KOM&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Technika sítí a protokolů - komunikační modely, způsob přenosu informace, základní struktura sítí, typy sítí, architektura komunikace systémů.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Základní popis referenčního modelu ISO/OSI a srovnání s TCP/IP.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Základní popis síťového modelu TCP/IP a srovnání s ISO/OSI.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Principy komunikačních technik - vícenásobné využití cest, zajištění obousměrné komunikace.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Fyzická vrstva přenosových systémů - přenosová média, analogové a digitální modulace, klíčovací techniky, princip digitalizace řečového signálu.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Spojová vrstva přenosových systémů - podvrstvy, rámce spojové vrstvy, adresace, metody zajištění spolehlivého přenosu.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Síťová vrstva přenosových systémů - spínání paketů, služby síťové vrstvy, IPv4 adresy, techniky směrování, IPv4 datagram.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Síťová vrstva přenosových systémů - tunelování paketů, ARP, NAT, ICMPv4, IPv6.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Transportní vrstva přenosových systémů - služby transportní vrstvy, UDP protokol, TCP protokol.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Aplikační vrstva přenosových systémů - DHCP protokol, DNS systém, přenos souborů, webové protokoly, elektronická pošta.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-TIN&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Správa paměti, statické přidělování paměti, dynamické pěidelování paměti, garbage collector, reprezentace informace v paměti&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Jazyk UML a objektově orientovaný návrh - dědicnost, generalizace, asociace 1:n, n:1, n:n, agregace a kompozice.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Třídy složitosti pamětové a časové. Notace Theta. Notace Omega. Notace velké-O. Asymptotický popis složitosti algoritmu. Posouzení složitosti algoritmů.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Posouzení složitosti algoritmu vyhledávání. Srovnání lineárních a nelineárních struktur. Vztah časové a paměťové složitosti.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Abstraktní datový typ (ADT). ADT lineární seznam. ADT cyklický seznam. Operace vkládání, mazání a vyhledávání prvku v ADT lineární seznam. ADT zásobník, ADT fronta.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Abstraktní datový typ strom. Abstraktní datový typ binární strom. Úplný binární strom. Abstraktní datový typ binární vyhledávací strom (operace vložení, odstranení, smazání uzlu stromu). Průchody stromy in-order, pre-order, post-order.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Problematika nevyvážených stromů. Vyvažování stromů AVL - rotace: jednoduchá levá, jednoduchá pravá, dvojitá levá, dvojitá pravá. Red-Black stromy.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Posouzení z pohledu časové a paměťové složitosti. ADT hashovací tabulky. Rešení kolizí hashovacích tabulek. Srovnání výkonnosti binárních vyhledávacích stromu a hashovacích tabulek.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Jednoduché a pokročilejší řadící techniky a jejich srovnání. Stabilita řadícího algoritmu. Bubble sort. Insertion sort. Selection sort. Shell sort. Merge sort. Heap sort. Quick sort.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Grafy, formální definice. Vyhledávání v grafech. Algoritmus BFS (prohledávání do šírky). Reprezentace BFS v paměti. Algoritmus DFS (prohledávání do hloubky).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Omezené prohledávání do hloubky (DLS). Iterativní prohledávání do šířky (IDLS), Dijkstrův algoritmus (Uniform Cost Search), A*&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Evlouční algoritmy. Genetické algoritmy, genetické programování. Pojmy populace, mutace, krížení, chromozom. Princip evolučních algoritmů.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Parallel computing and architectures, processes, threads and their synchroization. Dead lock.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Informační bezpečnost v praxi: Informatika&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-DAK&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Teorie informace: Statické a dynamické vlastnosti zdroje informace, zdrojové kódování, statické a dynamické vlastnosti přizpůsobeného zdroje.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Systémy přenosu informace: Kapacita diskrétního kanálu bez a s poruchami, kapacita spojitého kanálu, Shannonův vztah a jeho popis, kapacita kanálu a přenosová rychlost, výkon a výkonová spektrální hustota, jednotky.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Přenos dat: Základní pojmy. Modulační a přenosová rychlost, jednotky. Provozní charakteristiky datových spojů. Systém přenosu dat: Struktura, rozhraní, normalizace.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Kódování snižující nadbytečnost: Prefixové kódy. Kraftova nerovnost-McMillanova věta. Huffmanův kód. Příklady kódů pro snížení nadbytečnosti. Bezztrátová a ztrátová komprese dat.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Protichybové kódování: Vznik chyby a její modelování. Druhy chyb. Základní koncepce protichybového kódování. Třídění protichybových kódů. Hammingova vzdálenost a váha. Zabezpečovací schopnost kódu.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Protichybové blokové kódy: Třídění blokových kódů, způsoby zadávání blokových kódů, zabezpečení, detekce a oprava chyb. Příklady protichybových blokových kódů. Cyklické kódy: Zadávání, zabezpečení, detekce a oprava chyb. Příklady protichybových cyklických kódů.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Stromové kódy: Třídění, popis stromového kódu grafy a diagramy, Konvoluční kódy, popis, způsoby zadávání konvolučních kódů, dekódování konvolučních kódů, Viterbiho algoritmus. Turbo kódy: Metody modifikace kódů, sériově a paralelně zřetězené kódy, prokládání, násobné kódy a turbo kódy, dekódování turbo kódů.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Protichybové kódové systémy (PKS): Třídění, popis PKS s FEC a PKS s ARQ, příklady ARQ metod a jejich srovnání. Propustnost a efektivní informační rychlost.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Modemy: Struktura a vysvětlení významu jednotlivých bloků, Měniče v základním a v přeloženém pásmu, Linkové kódy, Klíčování, Modulace s jednou a více nosnými, protichybové zabezpečení modulačního procesu, skrambler, ekvalizér, duplexní provoz.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Základy šifrování: Popis kryptografického systému, pravidla kryptografie, základní šifrovací postupy, symetrické a asymetrické kryptosystémy, příklady.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-HWS&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Dílčí kroky procesu směrování uvnitř směrovače.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Směrovací protokol Distance-Vector, směrovací protokol RIP&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Směrovací protokoly Link-State, směrovací protokol OSPF.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Základní funkční bloky mechanismů pro zajištění kvality služeb.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Způsob využití základních typů rámců technologie WiFi. Účel a dílčí kroky jednotlivých fází připojení klienta do sítě WLAN (skenování, autentizace, asociace, stav připojení, odpojení, roaming).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Deterministické a náhodné přístupové metody využívané v sítích WLAN.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Vlastnosti základních algoritmů výběru buněk (PIM, iRRM, SLIP, DRRM).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Vlastnosti a struktura přepínače se sdíleným mediem a se sdílenou pamětí.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Struktura spojovacích polí s prostorovým dělením kanálu (křížový přepínač, plně propojená struktura, Banyan).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Výhody a nevýhody architektur pro přepojovací uzly využívající: vstupní vyrovnávací paměti, výstupní vyrovnávací paměti, sdílenou paměť, a virtuální výstupní fronty.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-MDS&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Jaké jsou základní měřitelné parametry kvality služeb v multimediálních sítích? Popište, jakým způsobem se zajišťuje kvalita služeb prostřednictvím integrovaných (Intserv) a diferencovaných (Diffserv) služeb, diskutujte hlavní rozdíly. K čemu slouží QoE?&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Popište výhody a nevýhody multicastového přenosu. Popište modely mulsticastu ASM, SSM, jejich rozdíly a funkci protokolu protokol IGMP.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Popište protokoly RTP a RTCP – k čemu protokoly slouží, jaké informace poskytují, kdy a proč se používají.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Popište protokol SDP – k čemu protokol slouží, jaké informace poskytuje, kdy a proč se používá.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Popište rozdíly mezi progresivním stahováním, streamováním a adaptivním streamováním. Popište standardy MPEG DASH, HLS a RTSP&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Popište komunikaci prostřednictvím rodiny protokolů H.323, vyjmenujte čtyři základní prvky sítě H.323, popište jejich funkce. Jaké protokoly se v rámci komunikace H.323 používají pro signalizaci hovoru, kompresi AV dat a přenos AV dat.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Popište komunikaci prostřednictvím protokolu SIP, žádosti a odpovědi definované v doporučení RFC3261, prvky sítě SIP a základní schéma spojení bod-bod, bod-proxy server-bod.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Webinar, Webcast, Videokonference, teleprezence – popište základní rozdíly (výhody/nevýhody), využívané protokoly, standardní i proprietární).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Komprese statických obrazových dat dle standardů JPEG - základní schéma, popis jednotlivých bloků - jejich funkce.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Komprese pohyblivých obrazových dat dle standardů MPEG - základní schéma, popis jednotlivých bloků - jejich funkce, oblast použití kodeků.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-SOS&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Struktura OS – systémové jádro, monilitický systém, architektura klient-server, virtuální stroje&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Procesy – uživatelský kontext, kontext jádra, vlákna&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Činnost procesů – stavy činnosti, rozšířený stavový model běhu procesů&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Plánování procesů – okamžiky rozhodnutí, plánovací algoritmy, systém priorit&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Synchronizace procesů – souběh, vzájemné vyloučení, uvíznutí procesů&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Správa paměti – vyměňování procesů, virtuální paměť pomocí stránkování a segmentace&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Využití paměti – přidělování paměti procesům, algoritmy přesunu stránek do odkládacího prostoru&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Souborové systémy – organizace dat na paměťovém úložišti, metody ukládání datových bloků&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Konzistence dat – data a metadata, žurnálovací souborové systémy&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Síťová část OS – stavy soketů při komunikaci, síťová systémová volání, procesy síťových služeb&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-ZSY&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Systémy PZS (Architektura PZS. Prvky PZS. Typy systémů PZS podle komunikace. Dvojitě vyvážená smyčka.)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Předmětové a překážkové detektory PZS (Typy detektorů z hlediska vícevrstvé ochrany. Typy předmětových detektorů – účel a jejich fyzikální princip. Typy překážkových detektorů – účel a jejich fyzikální princip. V rámci odpovědi vysvětlit i fungování piezoelektrického snímače, akcelerometru a tenzometru.)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Objemové a hraniční detektory PZS (Typy objemových detektorů – účel a jejich fyzikální princip. Typy hraničních detektorů – účel a jejich fyzikální princip. V rámci odpovědi vysvětlit i fungování pyroelektrického snímače.)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Dohledové videosystémy (Účel. Základní prvky. Schéma hybridního a digitálního systému. Architektura kamery. Kalkulace záběru. Techniky zpracování signálu - integrace snímků, BLC, WDR a HLC).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Systémy EPS a hlásiče EPS (Účel. Architektura. Základní prvky. Schéma a princip fungování smyčkového a sběrnicového systému. Bodové hlásiče a jejich fyzikální principy. Lineární hlásiče a jejich fyzikální principy. Prostorové hlásiče a jejich fyzikální principy.)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Systémy EKV (Účel, prvky a architektura systému EKV. Typy autentizace – princip a vlastnosti. Karty s magnetickým páskem – princip a vlastnosti. Bezkontaktní karty podle ISO 14443 – princip a vlastnosti.)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Biometrické systémy EKV (Architektura a správa biometrického systému EKV. Autentizace otisky prstů, cévním řečištěm prstu a dlaně, obličejem a duhovkou – principy a vlastnosti.)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Systémy na ochranu zboží (Účel a klasifikace. Kabelové systémy – princip a vlastnosti. AM systémy – princip a vlastnosti. RF systémy – princip a vlastnosti.)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Elektronické platební systémy (Účel. Typy a jejich charakteristika. Vysvětlit protokol TLS. Vysvětlit nespřažený platební protokol.)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Ochrany digitálních děl (Účel a klasifikace ochran.Vzdálené DRM ochrany – typy, principy a vlastnosti.Lokální DRM ochrany – typy, principy a vlastnosti.)&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Informační bezpečnost v praxi: Právo&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-KKR&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Vzájemný vztah pojmů kyberkriminalita, kybernetická bezpečnost a kybernetická obrana.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Prameny práva (národní, evropské i mezinárodní) obsahují hmotněprávní a procesněprávní úpravy kyberkriminality.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Úmluva o kyberkriminalitě a směrnice o útocích na informační systémy (obsah úpravy a vztah k české právní úpravě)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Postupy a kriteria při kvalifikaci trestné činnosti (vč. problematiky kvalifikované a privilegované skutkové podstaty)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Kategorizace kyberkriminality (včetně příkladů trestné činnosti v jednotlivých kategoriích).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Kyberkriminalita v užším smyslu slova (příklady trestné činnosti a kvalifikace dle zvláštní části TZ).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Elektronické důkazy a jejich specifika v trestním řízení.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Procesní nástroje pro zajišťování elektronických důkazů.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Specializované útvary OČTŘ ve vztahu ke kyberkriminalitě.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Mezinárodní spolupráce v oblasti kyberkriminality.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-PNA&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Formální prameny práva&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Typologie čaských právních předpisů&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Právotvorný proces&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Pojem a struktura právní normy&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Interpretační metody&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Subjekty práv a povinností&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Právní vztahy&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Proces autoritativní aplikace práva&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Subjektivní a objektivní odpovědnost&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled&gt; Formy zavinění&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-SPR&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Software jako předmět právní ochrany - srovnání ochrany autorskoprávní a patentové ochrany&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Autorství software - autor, spoluautor, kolektivní dílo, souborné dílo, odvozené dílo, otázka autorství umělé inteligence&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Osobnostní a majetková práva autora software - obsah, doba trvání, vyčerpání práv&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Omezení rozsahu práv autora k software - dekompilace, reverzní inženýrství a další&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Ochrana neliterárních složek software - ochrana funkcionality; ochrana datových, grafických uživatelských a aplikačních programových rozhraní)&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Software jako zaměstnanecké dílo, školní dílo, kolektivní dílo a dílo na objednávku&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Právní ochrana databází - pojem, způsoby ochrany, obsah a rozdíly&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Smlouvy a software - licenční smlouva, smlouva o dílo a SLA - pojem, strany, obsah, forma a proces uzavírání&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Veřejné licence a software, free a open source software&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Autorskoprávní a trestněprávní prostředky ochrany software - účel, nároky, tresty a realizace&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;BPC-UP2A&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Veřejnoprávní ochrana autorského práva&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Elektronický podpis a elektronická pečeť – právní úprava a druhy&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Datové schránky – právní úprava a praxe používání&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Provozní a lokalizační údaje a jejich využití v trestním řízení&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Právní úprava kybernetické bezpečnosti v CR - základní principy&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Ochrana osobních údajů – vymezení osob a základní principy zpracování osobních údajů&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Povinnosti správce a zpracovatele osobních údajů&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Práva subjektu údajů ve vztahu ke správci a zpracovateli&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Informace veřejného sektoru – pojem, česká a evropská právní úprava&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled&gt; Otevřená data – pojem a právní úprava&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
</feed>