<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub Java Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-11-30T01:34:24Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of Java in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>IrisShaders/Iris</title>
    <updated>2022-11-30T01:34:24Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-30:/IrisShaders/Iris</id>
    <link href="https://github.com/IrisShaders/Iris" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;(WIP) A modern shaders mod for Minecraft intended to be compatible with existing OptiFine shader packs&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/IrisShaders/Iris/1.19.3/docs/banner.png&#34; alt=&#34;Iris: An open-source shaders mod compatible with OptiFine shaderpacks&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Iris&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Links&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Visit &lt;a href=&#34;https://irisshaders.net&#34;&gt;our website&lt;/a&gt; for downloads and pretty screenshots!&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Visit &lt;a href=&#34;https://discord.gg/jQJnav2jPu&#34;&gt;our Discord server&lt;/a&gt; to chat about the mod and get support! It&#39;s also a great place to get development updates right as they&#39;re happening.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Visit &lt;a href=&#34;https://www.patreon.com/coderbot&#34;&gt;my Patreon page&lt;/a&gt; to support the continued development of Iris!&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Visit &lt;a href=&#34;https://github.com/IrisShaders/Iris/tree/trunk/docs/development&#34;&gt;the developer documentation&lt;/a&gt; for information on developing, building, and contributing to Iris!&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;FAQ&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Find answers to frequently asked questions on our &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/IrisShaders/Iris/1.19.3/docs/faq.md&#34;&gt;FAQ page&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;A list of known-supported shaderpacks is available &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/IrisShaders/Iris/1.19.3/docs/supportedshaders.md&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;A list of unfixable limitations in Iris is available &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/IrisShaders/Iris/1.19.3/docs/usage/limitations.md&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Why did you make Iris?&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Iris was created to fill a void that I saw in the Minecraft customization and graphical enhancement community: the lack of an open-source shaders mod that would let me load my favorite shader packs on modern versions of the game, while retaining performance and compatibility with modpacks. OptiFine, the current dominant mod for loading shader packs, has restrictive licensing that firmly stands in the way of any sort of tinkering, and is fairly notorious for having compatibility issues with the mods that I like. It&#39;s also mutually incompatible with Sodium, the best rendering optimization mod in existence by a large margin. ShadersMod was never updated past 1.12, and it lacks support for many of the many modern popular shaderpacks. So I created Iris, to try and solve these issues, and also address many other longstanding issues with shader packs.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;I first and foremost develop Iris to meet my own needs of a performance-oriented shaders mod with good compatibility and potential for tinkering. Iris when paired with Sodium delivers great performance on my machine, finally making it fully possible for me to actually play with shaders instead of just periodically switching them on to take pretty screenshots, then switching them off once I get tired of frame drops. Of course, as it turns out, I&#39;m far from the only person who benefits from the development of Iris, which is why I&#39;ve decided to release it to the public as an open-source mod.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Canvas is another shaders mod that has already gained some traction. Its big downside for me, however, is the fact that it doesn&#39;t support the existing popular OptiFine shaderpacks that I want to use. This is because it uses a new format for shader packs that isn&#39;t compatible with the existing format, in order to achieve many of its goals for better mod integration with shaders. And while Canvas now has a few nice shaders like Lumi Lights, I still want to have the option of using existing shader packs that were designed for OptiFine. Shader packs just aren&#39;t interchangeable, just like how you cannot hand a copy of &lt;em&gt;The Last Supper&lt;/em&gt; to someone who wants a copy of the &lt;em&gt;Mona Lisa&lt;/em&gt;. They&#39;re both great pieces of art, but you absolutely cannot just swap one out for the other. That being said, if you&#39;re a fan of the shader packs available for Canvas, then great! Canvas and Iris are both perfectly fine ways to enjoy shaders with Minecraft.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Goals&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;These are the goals of Iris. Since Iris isn&#39;t yet complete, it hasn&#39;t fully achieved all of these goals, though we are on the right track.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Performance.&lt;/strong&gt; Iris should fully utilize your graphics card when paired with optimization mods like Sodium.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Correctness.&lt;/strong&gt; Iris should try to be as issueless as possible in its implementation.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mod compatibility.&lt;/strong&gt; Iris should make a best effort to be compatible with modded environments.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Backwards compatibility.&lt;/strong&gt; All existing ShadersMod / OptiFine shader packs should just work on Iris, without any modifications required.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Features for shader pack developers.&lt;/strong&gt; Once Iris has full support for existing features of the shader pipeline and is reasonably bug free, I wish to expand the horizons of what&#39;s possible to do with Minecraft shader packs through the addition of new features to the shader pipeline. Unlimited color buffers, direct voxel data access, and fancy debug HUDs are some examples of features that I&#39;d like to add in the future.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;A well-organized codebase.&lt;/strong&gt; I&#39;d like for working with Iris code to be a pleasant experience overall.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Agnostic of Minecraft versions.&lt;/strong&gt; This is more of a long-term goal, but if it is possible to make the majority of Iris version-independent, then porting to new versions should be straightforward and quick. This theoretically works in the other direction as well, though Iris for 1.8.9 (and similar old versions) isn&#39;t very practical currently since Sodium doesn&#39;t exist for these versions of the game.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;What&#39;s the current state of development?&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Iris has public releases for 1.16.5, 1.17.1, 1.18.2, and 1.19 that work with the official releases of Sodium. Iris has made a lot of progress, but it is still not complete software. Though it is already usable for many people, and generally provides a big performance boost over alternatives, there is still much to be done before Iris can be a complete replacement for OptiFine&#39;s shaders features. As Iris continues its development, it will only become more and more complete with time.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Compatibility with Sodium is an ongoing project. I&#39;ve been chatting with JellySquid over the course of many months regarding compatibility, and many refactors and improvements have been implemented into Sodium in order to better accommodate Iris.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;How can I help?&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;The Iris Discord server is looking for people willing to provide support and moderate the server! Go to #applications on our server if you&#39;d like to apply.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Code review on open PRs is appreciated! This helps get important issues with PRs resolved before I give them a look.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Code contributions through PRs are also welcome! If you&#39;re working on a large / significant feature it&#39;s usually a good idea to talk about your plans beforehand, to make sure that work isn&#39;t wasted.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;But where&#39;s the Forge version?&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Iris doesn&#39;t support Forge. This is for a few reasons:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;My time is limited, and properly supporting all the mods available for Forge (as well as Forge itself) is a huge amount of work. When people ask for Forge support, they aren&#39;t asking just for Iris to run on Forge, they are also asking for it to be compatible out of the box with their kitchen sink modpack that contains over 300 mods. As a result, properly supporting Forge would require me to divert large amounts of precious time into fixing tedious compatibility issues and bugs, time that could instead be spent making the Fabric version of Iris better.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;The Forge toolchain isn&#39;t really designed to play nice with mods like Iris that need to make many patches to the game code. It&#39;s possible, but Fabric &amp;amp; Quilt are just &lt;em&gt;better&lt;/em&gt; for mods like Iris. It&#39;s no coincidence that the emergence of Fabric and the initial emergence of OptiFine replacements happened at around the same time.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Sodium, which Iris depends on to achieve its great performance, has no official Forge version. It&#39;s a long story, but in short: the lead developers of Forge were incredibly hostile to JellySquid when she developed for Forge, and since then have made no credible attempts to repair relations or even admit wrongdoing.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;The license of Iris does permit others to legally port Iris to Forge, and we are not strictly opposed to the existence of an Iris Forge port created by others. However, what we are opposed to is someone doing a bare-minimum port of Iris to Forge, releasing it to the public, and then abandoning it or poorly maintaining it while compatibility issues and bug reports accumulate. When that happens, not only does that hurt the reputation of Iris, but we also ultimately get flooded by users wanting support with a low-effort Forge port that we didn&#39;t even make.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;So, if you want to distribute a Forge port of Iris, we&#39;d prefer if you let us know. Please don&#39;t just name your port &#34;Iris Forge,&#34; &#34;Iris for Forge,&#34; or &#34;Iris Forge Port&#34; either. Be original, and don&#39;t just hijack our name, unless we&#39;ve given you permission to use one of those kinds of names. If a well-qualified group of people willing to maintain a Forge port of Iris does appear, then a name like &#34;Iris Forge&#34; might be appropriate - otherwise, it probably isn&#39;t appropriate.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Credits&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;TheOnlyThing and Vaerian&lt;/strong&gt;, for creating the excellent logo&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mumfrey&lt;/strong&gt;, for creating the Mixin bytecode patching system used by Iris and Sodium internally&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;The Fabric and Quilt projects&lt;/strong&gt;, for enabling the existence of mods like Iris that make many patches to the game&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;JellySquid&lt;/strong&gt;, for creating Sodium, the best rendering optimization mod for Minecraft that currently exists, and for making it open-source&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;All past, present, and future contributors to Iris&lt;/strong&gt;, for helping the project move along&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Rubisco&lt;/strong&gt;, for maintaining the website&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;The Iris support and moderation team&lt;/strong&gt;, for handling user support requests and allowing me to focus on developing Iris&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;daxnitro, karyonix, and sp614x&lt;/strong&gt;, for creating and maintaining the current shaders mods&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;License&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Iris is completely free and open source, and you are free to read, distribute, and modify the code as long as you abide by the (fairly reasonable) terms of the &lt;a href=&#34;https://github.com/IrisShaders/Iris/raw/master/LICENSE&#34;&gt;GNU LGPLv3 license&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Though it&#39;s not legally required, I&#39;d appreciate it if you could ask before hosting your own public downloads for compiled versions of Iris. Though if you want to add the mod to a site like MCBBS, that&#39;s fine, no need to ask me.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>dromara/lamp-cloud</title>
    <updated>2022-11-30T01:34:24Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-30:/dromara/lamp-cloud</id>
    <link href="https://github.com/dromara/lamp-cloud" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;lamp-cloud åŸºäºJdk11 + SpringCloud + SpringBoot å¼€å‘çš„å¾®æœåŠ¡ä¸­åå°å¿«é€Ÿå¼€å‘å¹³å°ï¼Œä¸“æ³¨äºå¤šç§Ÿæˆ·(SaaSæ¶æ„)è§£å†³æ–¹æ¡ˆï¼Œäº¦å¯ä½œä¸ºæ™®é€šé¡¹ç›®ï¼ˆéSaaSæ¶æ„ï¼‰çš„åŸºç¡€å¼€å‘æ¡†æ¶ä½¿ç”¨ï¼Œç›®å‰å·²å®ç°æ’æ‹”å¼æ•°æ®åº“éš”ç¦»ã€SCHEMAéš”ç¦»ã€å­—æ®µéš”ç¦» ç­‰ç§Ÿæˆ·éš”ç¦»æ–¹æ¡ˆã€‚&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;lamp å¿«é€Ÿå¼€å‘å¹³å°&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/badge/%E8%AF%AD%E8%A8%80-Java%20%7C%20SpringCloud%20%7C%20Vue3%20%7C%20...-red?style=flat-square&amp;amp;color=42b883&#34; alt=&#34;Language&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud/raw/master/LICENSE&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/github/license/dromara/lamp-cloud?color=42b883&amp;amp;style=flat-square&#34; alt=&#34;License&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/badge/%E4%BD%9C%E8%80%85-zuihou-orange.svg?sanitize=true&#34; alt=&#34;Author&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/badge/%E7%89%88%E6%9C%AC-3.8.2-brightgreen.svg?sanitize=true&#34; alt=&#34;Version&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud/stargazers&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/github/stars/dromara/lamp-cloud?color=42b883&amp;amp;logo=github&amp;amp;style=flat-square&#34; alt=&#34;Star&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud/network/members&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/github/forks/dromara/lamp-cloud?color=42b883&amp;amp;logo=github&amp;amp;style=flat-square&#34; alt=&#34;Fork&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/lamp-cloud/stargazers&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://gitee.com/dromara/lamp-cloud/badge/star.svg?theme=gray&#34; alt=&#34;Star&#34;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/lamp-cloud/members&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://gitee.com/dromara/lamp-cloud/badge/fork.svg?theme=gray&#34; alt=&#34;Fork&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;å®˜ç½‘&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://tangyh.top&#34;&gt;https://tangyh.top&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;è¯´æ˜&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;æœ¬é¡¹ç›®å·²äº2022å¹´11æœˆæ­£å¼åŠ å…¥ &lt;a href=&#34;https://dromara.org/&#34;&gt;Dromara å¼€æºç¤¾åŒº&lt;/a&gt; ï¼Œå› æ­¤é¡¹ç›®åœ°å€å‘ç”Ÿäº†å˜æ›´ï¼ŒåŸæ¥ &lt;code&gt;git clone&lt;/code&gt; åˆ°æœ¬åœ°çš„ä»£ç ï¼Œéœ€è¦è‡ªè¡Œä¿®æ”¹&lt;code&gt;.git/config&lt;/code&gt;ä¸­çš„é¡¹ç›®åœ°å€ï¼Œæˆ–è€…ç›´æ¥é‡æ–° git clone ä»£ç ï¼Œä»¥å…å½±å“ä»£ç çš„æ›´æ–°ã€‚&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;lamp é¡¹ç›®åå­—ç”±æ¥&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;åœ¨ä¸€ä¸ªå¤œé»‘é£é«˜çš„æ™šä¸Šï¼Œå°å­©åµç€è¦å‡ºå»ç©ï¼Œäºæ˜¯å’Œ&lt;code&gt;ç¨‹åºå‘˜è€å©†&lt;/code&gt;ä¸€èµ·å¸¦å°å­©å‡ºå»æ”¾é£ï¼Œè·¯ä¸Šé¡ºä¾¿è®¨è®ºèµ·é¡¹ç›®è¦æ¢ä¸ªä»€ä¹ˆåå­—ï¼Œåœ¨å„è‡ªæƒ³å‡ºçš„åå­—éƒ½è¢«å¯¹æ–¹ä¸€ä¸€å¦å†³åï¼Œå¤§å®¶é™·å…¥äº†æ²‰æ€ã€‚ èµ°ç€èµ°ç€ï¼Œåœ¨ä¸€ç›è·¯ç¯ä¸‹ï¼Œå°å­©æŒ‡ç€å‰æ–¹çš„è·¯ç¯æ‰“ç ´å®é™ï¼Œå–Šå‡ºï¼šç¯ç¯ï½ æˆ‘å’Œåª³å¦‡ç›¸è§†ä¸€ç¬‘ï¼Œç„¶åä¸€èµ·è¯´ï¼šå“ˆå“ˆï¼Œå°±ç”¨è¿™ä¸ªåå­—ï¼ï¼ï¼&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://tangyh.top&#34;&gt;ç‚¹æˆ‘äº†è§£é¡¹ç›®è¯¦ç»†ä»‹ç»&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;ç¯ç¯&lt;/code&gt;(ç®€ç§°ç¯ï¼Œ è‹±æ–‡åï¼šlamp)ï¼Œå¥¹æ˜¯ä¸€ä¸ªé¡¹ç›®é›†ï¼Œç”±&#34;å·¥å…·é›†&#34;ã€&#34;åç«¯&#34;ã€&#34;å‰ç«¯&#34;ç»„æˆï¼Œä¸ºæ»¡è¶³é«˜å†…èšä½è€¦åˆè®¾è®¡åŸåˆ™ï¼Œå°†ä¸€ä¸ª&lt;strong&gt;å¤§é¡¹ç›®&lt;/strong&gt;æ‹†è§£ä¸ºä»¥ä¸‹å‡ ä¸ªå­é¡¹ç›®&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;å·¥å…·é›†&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;thead&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;th&gt;é¡¹ç›®&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;gitee&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;github&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;å¤‡æ³¨&lt;/th&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/thead&gt; &#xA; &lt;tbody&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;lamp-util&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/zuihou111/lamp-util&#34;&gt;lamp-util&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou/lamp-util&#34;&gt;lamp-util&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;æ ¸å¿ƒå·¥å…·é›†&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;lamp-generator&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/zuihou111/lamp-generator&#34;&gt;lamp-generator&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou/lamp-generator&#34;&gt;lamp-generator&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;ä»£ç ç”Ÿæˆå™¨&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;lamp-job&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/zuihou111/lamp-job&#34;&gt;lamp-job&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou/lamp-job&#34;&gt;lamp-job&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;åˆ†å¸ƒå¼å®šæ—¶è°ƒåº¦å™¨&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt; &#xA;&lt;/table&gt; &#xA;&lt;h2&gt;åç«¯&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;thead&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;th&gt;é¡¹ç›®&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;gitee&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;github&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;å¤‡æ³¨&lt;/th&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/thead&gt; &#xA; &lt;tbody&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;lamp-cloud&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/lamp-cloud&#34;&gt;lamp-cloud&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud&#34;&gt;lamp-cloud&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;SpringCloud(å¾®æœåŠ¡)ç‰ˆ&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;lamp-boot&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/zuihou111/lamp-boot&#34;&gt;lamp-boot&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou/lamp-boot&#34;&gt;lamp-boot&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;SpringBoot(å•ä½“)ç‰ˆ&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;å¾®æœåŠ¡ç‰ˆç¤ºä¾‹&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou/lamp-samples&#34;&gt;lamp-samples&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou/lamp-samples&#34;&gt;lamp-samples&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;å¸¸ç”¨ç¤ºä¾‹&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt; &#xA;&lt;/table&gt; &#xA;&lt;h2&gt;å‰ç«¯&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;thead&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;th&gt;é¡¹ç›®&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;gitee&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;github&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;å¤‡æ³¨&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;æ¼”ç¤ºåœ°å€&lt;/th&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/thead&gt; &#xA; &lt;tbody&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;lamp-web-plus(å¼ºçƒˆæ¨èï¼ğŸ‘ğŸ‘ğŸ‘)&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/zuihou111/lamp-web-plus&#34;&gt;lamp-web-plus&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou/lamp-web-plus&#34;&gt;lamp-web-plus&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;åŸºäº vue-vben-admin ï¼ˆvue 3 + ant design vue 2ï¼‰&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://pro.tangyh.top&#34;&gt;https://pro.tangyh.top&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;lamp-web&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/zuihou111/lamp-web&#34;&gt;lamp-web&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zuihou/lamp-web&#34;&gt;lamp-web&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;åŸºäº vue-admin-element (element-ui)&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://pro.tangyh.top/lamp-web&#34;&gt;https://pro.tangyh.top/lamp-web&lt;/a&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt; &#xA;&lt;/table&gt; &#xA;&lt;h2&gt;æ³¨æ„ï¼š&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;lamp-cloud å’Œ lamp-boot ä¾èµ– lamp-util&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;lamp-job ä¾èµ– lamp-cloud æˆ– lamp-boot&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;lamp-generator ä¾èµ– lamp-cloud æˆ– lamp-boot&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;æ‰€ä»¥ï¼Œä½ æƒ³è¿è¡Œ lamp-cloud å’Œ lamp-boot ï¼Œè¯·å…ˆè‡ªè¡Œä¸‹è½½å¹¶ç¼–è¯‘(mvn install) lamp-utilï¼Œ lamp-jobã€lamp-generatoråŒç†ï¼&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;lamp-cloud ç®€ä»‹&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;lamp-cloud&lt;/code&gt;æ˜¯åŸºäº&lt;code&gt;jdk11/jdk8&lt;/code&gt;&amp;nbsp;+ &lt;code&gt;SpringCloudAlibaba&lt;/code&gt; + &amp;nbsp;&lt;code&gt;SpringCloud&lt;/code&gt;&amp;nbsp;+&amp;nbsp;&lt;code&gt;SpringBoot&lt;/code&gt;&amp;nbsp;å¼€å‘çš„å¾®æœåŠ¡ä¸­åå°å¿«é€Ÿå¼€å‘å¹³å°ï¼Œä¸“æ³¨äºå¤šç§Ÿæˆ·(SaaSæ¶æ„)è§£å†³æ–¹æ¡ˆï¼Œäº¦å¯ä½œä¸ºæ™®é€šé¡¹ç›®ï¼ˆéSaaSæ¶æ„ï¼‰çš„åŸºç¡€å¼€å‘æ¡†æ¶ä½¿ç”¨ï¼Œç›®å‰å·²å®ç°æ’æ‹”å¼ &lt;strong&gt;æ•°æ®åº“éš”ç¦»&lt;/strong&gt;ã€&lt;strong&gt;SCHEMAéš”ç¦»&lt;/strong&gt;ã€&lt;strong&gt;å­—æ®µéš”ç¦»&lt;/strong&gt; ç­‰ç§Ÿæˆ·éš”ç¦»æ–¹æ¡ˆã€‚&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;å¥¹æ‹¥æœ‰è‡ªç ”RBACï¼ˆåŸºäºç§Ÿæˆ·åº”ç”¨çš„è§’è‰²æƒé™æ§åˆ¶ä½“ç³»ï¼‰ã€ç½‘å…³ç»Ÿä¸€é‰´æƒã€æ•°æ®æƒé™ã€ä¼˜é›…ç¼“å­˜è§£å†³æ–¹æ¡ˆã€é˜²ç¼“å­˜å‡»ç©¿ã€å‰åç«¯ç»Ÿä¸€è¡¨å•æ ¡éªŒã€å­—å…¸æ•°æ®è‡ªåŠ¨å›æ˜¾ã€å¯è§†åŒ–å‰åç«¯ä»£ç ç”Ÿæˆå™¨ã€æ”¯æŒå¤šç§æ–‡ä»¶å­˜å‚¨ã€æ”¯æŒå¤šç§çŸ­ä¿¡é‚®ä»¶å‘é€æ¥å£ã€ç°åº¦å‘å¸ƒã€é˜²XSSæ”»å‡»ã€é˜²SQLæ³¨å…¥ã€åˆ†å¸ƒå¼äº‹åŠ¡ã€åˆ†å¸ƒå¼å®šæ—¶ä»»åŠ¡ç­‰åŠŸèƒ½ï¼› æ”¯æŒå¤šä¸šåŠ¡ç³»ç»Ÿå¹¶è¡Œå¼€å‘ï¼Œ æ”¯æŒå¤šæœåŠ¡å¹¶è¡Œå¼€å‘ï¼Œæ˜¯ä¸­åå°ç³»ç»Ÿå¼€å‘è„šæ‰‹æ¶çš„æœ€ä½³é€‰æ‹©ã€‚&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;lamp-cloud ä»£ç ç®€æ´ï¼Œæ³¨é‡Šé½å…¨ï¼Œæ¶æ„æ¸…æ™°ï¼Œéå¸¸é€‚åˆä¸ªäººå­¦ä¹ ä»¥åŠä¸­å°ä¼ä¸šä½œä¸ºåŸºç¡€æ¡†æ¶ä½¿ç”¨ã€‚é‡‡ç”¨Spring Cloud Alibabaã€SpringBootã€Mybatisã€Seataã€Sentinelã€RabbitMQã€FastDFS/MinIOã€SkyWalkingç­‰ä¸»è¦æ¡†æ¶å’Œä¸­é—´ä»¶ã€‚ æœ¬é¡¹ç›®æ—¨åœ¨å®ç°åŸºç¡€æ¡†æ¶èƒ½åŠ›ï¼Œä¸æ¶‰åŠå…·ä½“ä¸šåŠ¡ã€‚&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%9B%BE/lamp-cloud%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%9B%BE.png&#34; alt=&#34;æ¶æ„å›¾.png&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;æ¼”ç¤ºåœ°å€&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;å®˜ç½‘ï¼š&lt;a href=&#34;https://tangyh.top&#34;&gt;https://tangyh.top&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;4.0ç‰ˆæœ¬ï¼šåç«¯ä½¿ç”¨lamp-cloud-pro-datasource-columnï¼Œ å‰ç«¯ä½¿ç”¨lamp-web-proã€‚æ¼”ç¤ºåœ°å€ï¼š &lt;a href=&#34;https://datasource.tangyh.top&#34;&gt;https://datasource.tangyh.top&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;4.0ç‰ˆæœ¬ï¼šåç«¯ä½¿ç”¨lamp-cloud-pro-columnï¼Œ å‰ç«¯ä½¿ç”¨lamp-web-proã€‚æ¼”ç¤ºåœ°å€ï¼š &lt;a href=&#34;https://column.tangyh.top&#34;&gt;https://column.tangyh.top&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;4.0ç‰ˆæœ¬ï¼šåç«¯ä½¿ç”¨lamp-cloud-pro-noneï¼Œ å‰ç«¯ä½¿ç”¨lamp-web-proã€‚æ¼”ç¤ºåœ°å€ï¼š &lt;a href=&#34;https://none.tangyh.top&#34;&gt;https://none.tangyh.top&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;3.xç‰ˆæœ¬ï¼šåç«¯ä½¿ç”¨lamp-boot-plusï¼Œ å‰ç«¯ä½¿ç”¨lamp-web-plusã€‚æ¼”ç¤ºåœ°å€ï¼š &lt;a href=&#34;https://boot.tangyh.top&#34;&gt;https://boot.tangyh.top&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;3.xç‰ˆæœ¬ï¼šåç«¯ä½¿ç”¨lamp-boot-plusï¼Œ å‰ç«¯ä½¿ç”¨lamp-webã€‚æ¼”ç¤ºåœ°å€ï¼š &lt;a href=&#34;https://boot.tangyh.top/lamp-web&#34;&gt;https://boot.tangyh.top/lamp-web&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;4.0 ä¼ä¸šç‰ˆæºç å·²ç»å‘å¸ƒï¼Œå¼€æºç‰ˆå’Œä¸ªäººç‰ˆ(4.0åŠŸèƒ½å¯èƒ½æœ‰æ‰€ä¸åŒ)å‘å¸ƒæš‚ç¼“ï¼Œè¯¦æƒ…å’¨è¯¢ä½œè€…&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;h1&gt;å¿«é€Ÿä¸Šæ‰‹&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;å…¥é—¨åˆ°ç²¾é€šï¼Œå‚è€ƒ &lt;a href=&#34;https://www.kancloud.cn/zuihou/zuihou-admin-cloud&#34;&gt;åœ¨çº¿æ–‡æ¡£&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;å‘ç°bugå’Œå»ºè®®ï¼Œè¯·æäº¤ &lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud/issues&#34;&gt;issue&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;å¸¸è§é—®é¢˜ï¼Œè¯·å‚è€ƒ &lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud/discussions&#34;&gt;Discussions&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h1&gt;ä½œè€…å‚ä¸è¿‡æˆ–PRè¿‡çš„é¡¹ç›®&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/vbenjs/vue-vben-admin&#34;&gt;vue-vben-admin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/xiaoym/knife4j&#34;&gt;knife4j&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/x-easypdf&#34;&gt;x-easypdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/ld/J2Cache&#34;&gt;J2Cache&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h1&gt;é¡¹ç›®æˆªå›¾ï¼š&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;table&gt; &#xA; &lt;thead&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;th&gt;é¢„è§ˆ&lt;/th&gt; &#xA;   &lt;th&gt;é¢„è§ˆ&lt;/th&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/thead&gt; &#xA; &lt;tbody&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%9B%BE/lamp-cloud%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%9B%BE.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E4%B8%9A%E5%8A%A1/swagger.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E4%B8%9A%E5%8A%A1/nacos.jpg&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E4%B8%9A%E5%8A%A1/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B5%81.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E4%B8%9A%E5%8A%A1/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E9%A2%84%E8%A7%881.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E4%B8%9A%E5%8A%A1/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E9%A2%84%E8%A7%882.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E7%9B%91%E6%8E%A7/sba1.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E7%9B%91%E6%8E%A7/sba2.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E7%9B%91%E6%8E%A7/sw%E6%8B%93%E6%89%91%E5%9B%BE.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E7%9B%91%E6%8E%A7/sw%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%88%97%E8%A1%A8.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA;  &lt;tr&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/1000star.png&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;   &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/dromara/lamp-cloud/master/01-docs/image/%E8%BD%AF%E8%91%97V2.5.0.jpg&#34; alt=&#34;é¢„è§ˆ.png&#34;&gt;&lt;/td&gt; &#xA;  &lt;/tr&gt; &#xA; &lt;/tbody&gt; &#xA;&lt;/table&gt; &#xA;&lt;h1&gt;æ¨å¹¿&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;ã€é˜¿é‡Œäº‘ã€‘è¶…å“å‘¨æ´¥è´´: &lt;a href=&#34;https://www.aliyun.com/minisite/goods?taskPkg=1212cpz&amp;amp;pkgSid=183200&amp;amp;userCode=uk5ga6sq&#34;&gt;ç‚¹æˆ‘è¿›å…¥&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ã€é˜¿é‡Œäº‘ã€‘æœåŠ¡å™¨æŠ˜æ‰£åœºï¼š&lt;a href=&#34;https://www.aliyun.com/minisite/goods?userCode=uk5ga6sq&#34;&gt;ç‚¹æˆ‘è¿›å…¥&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ã€é˜¿é‡Œäº‘ã€‘æœåŠ¡å™¨ä¼˜æƒ åˆ¸ï¼š&lt;a href=&#34;https://www.aliyun.com/daily-act/ecs/activity_selection?userCode=uk5ga6sq&#34;&gt;ç‚¹æˆ‘é¢†å–&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ã€è…¾è®¯äº‘ã€‘å¢ƒå¤–1æ ¸2GæœåŠ¡å™¨ä½è‡³2æŠ˜ï¼ŒåŠä»·ç»­è´¹åˆ¸é™é‡å…è´¹é¢†å–ï¼ï¼š&lt;a href=&#34;https://cloud.tencent.com/act/cps/redirect?redirect=1068&amp;amp;cps_key=970c3dc91a95510c5a474f54eac73ac7&amp;amp;from=console&#34;&gt;ç‚¹æˆ‘è¿›å…¥&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;ã€è…¾è®¯äº‘ã€‘DNSPodè§£æå¥—é¤å…¨é¢å‡é…é™ä»·ï¼Œæ›´é«˜çš„å¥—é¤é…ç½®è§„æ ¼ï¼Œæ›´ä¼˜çš„ä»·æ ¼æ–¹æ¡ˆï¼Œå…¨é¢æå‡å¯ç”¨æ€§åŠå“åº”ç‡ï¼Œä¸“ä¸šç‰ˆé™æ—¶99å…ƒ/å¹´ï¼&lt;a href=&#34;https://cloud.tencent.com/act/cps/redirect?redirect=1542&amp;amp;cps_key=970c3dc91a95510c5a474f54eac73ac7&amp;amp;from=console&#34;&gt;ç‚¹æˆ‘è¿›å…¥&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;é€šè¿‡ä»¥ä¸Šé“¾æ¥ä»»æ„è´­ä¹°é‡‘é¢å¤§äºç­‰äº50å…ƒçš„å•†å“ï¼Œè”ç³»ä½œè€…å¯èµ é€ &lt;a href=&#34;https://www.kancloud.cn/zuihou/zuihou-admin-cloud&#34;&gt;çœ‹äº‘æ–‡æ¡£&lt;/a&gt; ä¸€ä»½ã€‚&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Dromara æˆå‘˜é¡¹ç›®&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/TLog&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/tlog2.png&#34; title=&#34;ä¸€ä¸ªè½»é‡çº§çš„åˆ†å¸ƒå¼æ—¥å¿—æ ‡è®°è¿½è¸ªç¥å™¨ï¼Œ10åˆ†é’Ÿå³å¯æ¥å…¥ï¼Œè‡ªåŠ¨å¯¹æ—¥å¿—æ‰“æ ‡ç­¾å®Œæˆå¾®æœåŠ¡çš„é“¾è·¯è¿½è¸ª&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/liteFlow&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/liteflow.png&#34; title=&#34;è½»é‡ï¼Œå¿«é€Ÿï¼Œç¨³å®šï¼Œå¯ç¼–æ’çš„ç»„ä»¶å¼æµç¨‹å¼•æ“&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://hutool.cn/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/hutool.jpg&#34; title=&#34;å°è€Œå…¨çš„Javaå·¥å…·ç±»åº“ï¼Œä½¿Javaæ‹¥æœ‰å‡½æ•°å¼è¯­è¨€èˆ¬çš„ä¼˜é›…ï¼Œè®©Javaè¯­è¨€ä¹Ÿå¯ä»¥â€œç”œç”œçš„â€ã€‚&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://sa-token.dev33.cn/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/sa-token.png&#34; title=&#34;ä¸€ä¸ªè½»é‡çº§ java æƒé™è®¤è¯æ¡†æ¶ï¼Œè®©é‰´æƒå˜å¾—ç®€å•ã€ä¼˜é›…ï¼&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/hmily&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/hmily.png&#34; title=&#34;é«˜æ€§èƒ½ä¸€ç«™å¼åˆ†å¸ƒå¼äº‹åŠ¡è§£å†³æ–¹æ¡ˆã€‚&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/Raincat&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/raincat.png&#34; title=&#34;å¼ºä¸€è‡´æ€§åˆ†å¸ƒå¼äº‹åŠ¡è§£å†³æ–¹æ¡ˆã€‚&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &#xA;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/myth&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/myth.png&#34; title=&#34;å¯é æ¶ˆæ¯åˆ†å¸ƒå¼äº‹åŠ¡è§£å†³æ–¹æ¡ˆã€‚&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://cubic.jiagoujishu.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/cubic.png&#34; title=&#34;ä¸€ç«™å¼é—®é¢˜å®šä½å¹³å°ï¼Œä»¥agentçš„æ–¹å¼æ— ä¾µå…¥æ¥å…¥åº”ç”¨ï¼Œå®Œæ•´é›†æˆarthasåŠŸèƒ½æ¨¡å—ï¼Œè‡´åŠ›äºåº”ç”¨çº§ç›‘æ§ï¼Œå¸®åŠ©å¼€å‘äººå‘˜å¿«é€Ÿå®šä½é—®é¢˜&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://maxkey.top/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/maxkey.png&#34; title=&#34;ä¸šç•Œé¢†å…ˆçš„èº«ä»½ç®¡ç†å’Œè®¤è¯äº§å“&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://forest.dtflyx.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/forest-logo.png&#34; title=&#34;Forestèƒ½å¤Ÿå¸®åŠ©æ‚¨ä½¿ç”¨æ›´ç®€å•çš„æ–¹å¼ç¼–å†™Javaçš„HTTPå®¢æˆ·ç«¯&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://jpom.io/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/jpom.png&#34; title=&#34;ä¸€æ¬¾ç®€è€Œè½»çš„ä½ä¾µå…¥å¼åœ¨çº¿æ„å»ºã€è‡ªåŠ¨éƒ¨ç½²ã€æ—¥å¸¸è¿ç»´ã€é¡¹ç›®ç›‘æ§è½¯ä»¶&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://su.usthe.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/sureness.png&#34; title=&#34;é¢å‘ REST API çš„é«˜æ€§èƒ½è®¤è¯é‰´æƒæ¡†æ¶&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &#xA;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://easy-es.cn/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/easy-es2.png&#34; title=&#34;å‚»ç“œçº§ElasticSearchæœç´¢å¼•æ“ORMæ¡†æ¶&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/northstar&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/northstar_logo.png&#34; title=&#34;Northstarç›ˆå¯Œé‡åŒ–äº¤æ˜“å¹³å°&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://hertzbeat.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/hertzbeat_brand.jpg&#34; title=&#34;æ˜“ç”¨å‹å¥½çš„äº‘ç›‘æ§ç³»ç»Ÿ&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://plugins.sheng90.wang/fast-request/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/fast-request.gif&#34; title=&#34;Idea ç‰ˆ Postmanï¼Œä¸ºç®€åŒ–è°ƒè¯•APIè€Œç”Ÿ&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.jeesuite.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/mendmix.png&#34; title=&#34;å¼€æºåˆ†å¸ƒå¼äº‘åŸç”Ÿæ¶æ„ä¸€ç«™å¼è§£å†³æ–¹æ¡ˆ&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://gitee.com/dromara/koalas-rpc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/koalas-rpc2.png&#34; title=&#34;ä¼ä¸šç”Ÿäº§çº§ç™¾äº¿æ—¥PVé«˜å¯ç”¨å¯æ‹“å±•çš„RPCæ¡†æ¶ã€‚&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &#xA;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://async.sizegang.cn/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/gobrs-async.png&#34; title=&#34;é…ç½®æç®€åŠŸèƒ½å¼ºå¤§çš„å¼‚æ­¥ä»»åŠ¡åŠ¨æ€ç¼–æ’æ¡†æ¶&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://dynamictp.cn/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/dynamic-tp.png&#34; title=&#34;åŸºäºé…ç½®ä¸­å¿ƒçš„è½»é‡çº§åŠ¨æ€å¯ç›‘æ§çº¿ç¨‹æ± &#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.x-easypdf.cn&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/x-easypdf.png&#34; title=&#34;ä¸€ä¸ªç”¨æ­ç§¯æœ¨çš„æ–¹å¼æ„å»ºpdfçš„æ¡†æ¶ï¼ˆåŸºäºpdfboxï¼‰&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://dromara.gitee.io/image-combiner&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/image-combiner.png&#34; title=&#34;ä¸€ä¸ªä¸“é—¨ç”¨äºå›¾ç‰‡åˆæˆçš„å·¥å…·ï¼Œæ²¡æœ‰å¾ˆå¤æ‚çš„åŠŸèƒ½ï¼Œç®€å•å®ç”¨ï¼Œå´ä¸å¤±å¼ºå¤§&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.herodotus.cn/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/dante-cloud2.png&#34; title=&#34;Dante-Cloud æ˜¯ä¸€æ¬¾ä¼ä¸šçº§å¾®æœåŠ¡æ¶æ„å’ŒæœåŠ¡èƒ½åŠ›å¼€å‘å¹³å°ã€‚&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://dromara.org/zh/projects/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://oss.dev33.cn/sa-token/link/dromara.png&#34; title=&#34;è®©æ¯ä¸€ä½å¼€æºçˆ±å¥½è€…ï¼Œä½“ä¼šåˆ°å¼€æºçš„å¿«ä¹ã€‚&#34; width=&#34;15%&#34;&gt; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &#xA;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt; ä¸ºå¾€åœ£ç»§ç»å­¦ï¼Œä¸€ä¸ªäººæˆ–è®¸èƒ½èµ°çš„æ›´å¿«ï¼Œä½†ä¸€ç¾¤äººä¼šèµ°çš„æ›´è¿œã€‚ &lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;ä¼ä¸šç‰ˆ&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;æœ¬é¡¹ç›®åˆ†ä¸ºå¼€æºç‰ˆã€ä¸ªäººå­¦ä¹ ç‰ˆå’Œä¼ä¸šå•†ç”¨ç‰ˆï¼Œgithubå’Œgiteeä¸Šèƒ½æœç´¢åˆ°çš„ä¸ºå¼€æºç‰ˆæœ¬ï¼Œéµå¾ªApacheåè®®ã€‚ ä¸ªäººå’Œä¼ä¸šç‰ˆæºç åœ¨ç§æœ‰gitlabæ‰˜ç®¡ï¼Œè´­ä¹°åå¼€é€šè´¦å·ã€‚&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;åŒºåˆ«è¯·çœ‹ï¼š&lt;a href=&#34;https://tangyh.top/pages/vip/&#34;&gt;ä¼šå‘˜ç‰ˆ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;å¼€æºåè®®&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Apache Licence 2.0 Licenceæ˜¯è‘—åçš„éç›ˆåˆ©å¼€æºç»„ç»‡Apacheé‡‡ç”¨çš„åè®®ã€‚è¯¥åè®®å’ŒBSDç±»ä¼¼ï¼ŒåŒæ ·é¼“åŠ±ä»£ç å…±äº«å’Œå°Šé‡åŸä½œè€…çš„è‘—ä½œæƒï¼ŒåŒæ ·å…è®¸ä»£ç ä¿®æ”¹ï¼Œå†å‘å¸ƒï¼ˆä½œä¸ºå¼€æºæˆ–å•†ä¸šè½¯ä»¶ï¼‰ã€‚ éœ€è¦æ»¡è¶³çš„æ¡ä»¶å¦‚ä¸‹ï¼š&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;éœ€è¦ç»™ä»£ç çš„ç”¨æˆ·ä¸€ä»½Apache Licence&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;å¦‚æœä½ ä¿®æ”¹äº†ä»£ç ï¼Œéœ€è¦åœ¨è¢«ä¿®æ”¹çš„æ–‡ä»¶ä¸­è¯´æ˜ã€‚&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;åœ¨å»¶ä¼¸çš„ä»£ç ä¸­ï¼ˆä¿®æ”¹å’Œæœ‰æºä»£ç è¡ç”Ÿçš„ä»£ç ä¸­ï¼‰éœ€è¦å¸¦æœ‰åŸæ¥ä»£ç ä¸­çš„åè®®ï¼Œå•†æ ‡ï¼Œä¸“åˆ©å£°æ˜å’Œå…¶ä»–åŸæ¥ä½œè€…è§„å®šéœ€è¦åŒ…å«çš„è¯´æ˜ã€‚&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;å¦‚æœå†å‘å¸ƒçš„äº§å“ä¸­åŒ…å«ä¸€ä¸ªNoticeæ–‡ä»¶ï¼Œåˆ™åœ¨Noticeæ–‡ä»¶ä¸­éœ€è¦å¸¦æœ‰Apache Licenceã€‚ä½ å¯ä»¥åœ¨Noticeä¸­å¢åŠ è‡ªå·±çš„è®¸å¯ï¼Œä½†ä¸å¯ä»¥è¡¨ç°ä¸ºå¯¹Apache Licenceæ„æˆæ›´æ”¹ã€‚ Apache Licenceä¹Ÿæ˜¯å¯¹å•†ä¸šåº”ç”¨å‹å¥½çš„è®¸å¯ã€‚ä½¿ç”¨è€…ä¹Ÿå¯ä»¥åœ¨éœ€è¦çš„æ—¶å€™ä¿®æ”¹ä»£ç æ¥æ»¡è¶³éœ€è¦å¹¶ä½œä¸ºå¼€æºæˆ–å•†ä¸šäº§å“å‘å¸ƒ/é”€å”®ã€‚&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;è‹¥ä½ å€Ÿé‰´æˆ–å­¦ä¹ äº†æœ¬é¡¹ç›®çš„æºç ï¼Œè¯·ä½ åœ¨ä½ çš„é¡¹ç›®æºç å’Œè¯´æ˜æ–‡æ¡£ä¸­æ˜¾è‘—çš„è¡¨æ˜å¼•ç”¨äºæœ¬é¡¹ç›®ï¼Œå¹¶é™„ä¸Šæœ¬é¡¹ç›®çš„githubè®¿é—®åœ°å€ã€‚ï¼ˆ&lt;a href=&#34;https://github.com/dromara/lamp-cloud%EF%BC%89&#34;&gt;https://github.com/dromara/lamp-cloudï¼‰&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>youtube/api-samples</title>
    <updated>2022-11-30T01:34:24Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-30:/youtube/api-samples</id>
    <link href="https://github.com/youtube/api-samples" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Code samples for YouTube APIs, including the YouTube Data API, YouTube Analytics API, and YouTube Live Streaming API. The repo contains language-specific directories that contain the samples.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;api-samples&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Code samples for YouTube APIs, including the YouTube Data API, YouTube Analytics API, and YouTube Live Streaming API. The repo contains language-specific directories that contain the samples.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>