<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub Java Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2024-03-29T01:30:53Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of Java in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>digitalinnovationone/santander-dev-week-2024</title>
    <updated>2024-03-29T01:30:53Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-03-29:/digitalinnovationone/santander-dev-week-2024</id>
    <link href="https://github.com/digitalinnovationone/santander-dev-week-2024" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;RESTful API da Santander Dev Week 2024 construída em Java 21 com Spring Boot 3.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Santander Dev Week 2024&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;📚 Sobre o Projeto&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Neste repositório, você encontrará o código-fonte de uma REST API e seu respectivo Frontend (pasta &lt;code&gt;/docs&lt;/code&gt;), desenvolvidos durante a Santander Dev Week 2024, fruto de uma colaboração entre a DIO e o Santander. Este projeto, construído com Java 21 e Spring Boot 3, é o resultado de quatro dias de lives, com um propósito incrível:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;[!NOTE] Objetivo: &#34;Permitir que os usuários conversem com os campeões do League of Legends (LOL)&#34;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para isso, utilizamos algumas das mais recentes Inteligências Artificiais (IAs) Generativas, possibilitando que nossa API &#34;entenda&#34; a personalidade única de cada campeão para criar interações que capturam sua essência, tornando cada conversa uma experiência única.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Pré-Requisitos&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;[!TIP] Caso queira reproduzir este projeto, você terá os seguintes pré-requisitos:&lt;/p&gt; &#xA; &lt;ul&gt; &#xA;  &lt;li&gt;Vontade de Aprender 😉&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;li&gt;Instalação da &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.oracle.com/br/java/technologies/downloads/#java21&#34;&gt;JDK 21&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (versão LTS do Java na data das lives);&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;li&gt;Instalação do &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jetbrains.com/idea/download&#34;&gt;IntelliJ IDEA Community Edition&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ou a IDE de sua preferência (Eclipse, VSCode etc);&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;li&gt;[Opcional] Conta na AWS (caso queira publicar a sua API REST na Nuvem usando o &lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/elasticbeanstalk&#34;&gt;AWS Elastic Beanstalk&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;li&gt;[Opcional] Conta na OpenAI e/ou Google para integração com os modelos &lt;a href=&#34;https://platform.openai.com/docs/api-reference/chat/create&#34;&gt;GPT&lt;/a&gt; e/ou &lt;a href=&#34;https://ai.google.dev/tutorials/rest_quickstart#text-only_input&#34;&gt;Gemini&lt;/a&gt; respectivamente.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;/ul&gt; &#xA; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Nossa querida a Aline Antunes (&lt;a href=&#34;https://github.com/alinealien&#34;&gt;@alinealien&lt;/a&gt;), gravou dois tutoriais rápidos para quem está com dificuldades na instalação da &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=3TLv67ihDvo&#34;&gt;JDK 21&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=3TLv67ihDvo&#34;&gt;IntelliJ&lt;/a&gt;. Muito obrigado Aline!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Lives da Santander Dev Week 2024&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Perdeu alguma das lives que rolaram na Dev Week? Não tem problema! Acesse os links abaixo e garanta seus &lt;strong&gt;CERTIFICADOS&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://web.dio.me/lives/iniciando-o-seu-primeiro-projeto-java-do-zero-santander-dev-week-2024&#34;&gt;Iniciando o seu Primeiro Projeto Java do Zero&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; | 25/03 às 19h: Fundamentos da linguagem de programação Java e configurações de projetos Spring Boot. Foco em Programação Orientada a Objetos e sua relação com Bancos de Dados SQL através do Spring Data JDBC.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://web.dio.me/lives/criando-uma-api-com-os-campeoes-do-league-of-legends-santander-dev-week-2024&#34;&gt;Criando uma API com os Campeões do League of Legends&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; | 26/03 às 19h: Criação de uma API REST, abordando design, desenvolvimento e documentação, com foco em campeões do League of Legends. Publicação da API no AWS Elastic Beanstalk.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://web.dio.me/lives/potencializando-sua-api-com-inteligencia-artificial-ia-santander-dev-week-2024&#34;&gt;Potencializando sua API com Inteligência Artificial (IA)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; | 27/03 às 19h: Incorporação de IA para otimizar a API, utilizando o Spring Cloud OpenFeign para integração com APIs de IA de grandes provedores, como OpenAI (GPT) e Google (Gemini).&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://web.dio.me/lives/conversando-com-os-campeoes-do-lol-com-html-css-e-javascript-santander-dev-week-2024&#34;&gt;Conversando com os Campeões do LoL com HTML, CSS e JavaScript&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; | 28/03 às 19h: Construção da interface do usuário, interatividade e integração com a API explorando os fundamentos de HTML, CSS e JavaScript. &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;Material Complementar Desta Live no &lt;a href=&#34;https://helpful-jump-17b.notion.site/Santander-Dev-Week-24-Integra-o-945ebd16b5e3462a9561b6beb6d7587d?pvs=4&#34;&gt;Notion do Felipão&lt;/a&gt; 📰&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Passo a passo para gerar seus &lt;strong&gt;CERTIFICADOS&lt;/strong&gt; na plataforma da DIO:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;em&gt;Ao acessar a live pelo link, basta clicar no botão &#34;Concluir atividade&#34;;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;em&gt;Depois, é só clicar na sua foto de perfil e selecionar a opção &#34;Certificados&#34;;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;em&gt;Pronto! Agora é só baixar seus certificados e compartilhar conosco seu feedback!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;♨️ Como Participar dos Bootcamps Santander 2024&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;[!IMPORTANT] Ainda não garantiu a sua vaga? &lt;strong&gt;Inscreva-se até 08/04/2024 nos &lt;a href=&#34;https://bit.ly/48S4DCy&#34;&gt;Bootcamps Santander 2024&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; para uma experiência educacional completa, explorando em detalhes os temas praticados durante a imersão da Santander Dev Week 2024. Nesse sentido, as opções de Bootcamps Santander disponíveis para matrícula na plataforma da DIO são:&lt;/p&gt; &#xA; &lt;ol&gt; &#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://web.dio.me/track/santander-2024-backend-com-java&#34;&gt;Backend com Java e Spring Boot&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://web.dio.me/track/santander-2024-preparatorio-certificacao-aws&#34;&gt;Certificação AWS Cloud Practitioner (CLF-C02)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://web.dio.me/track/santander-2024-criando-jogos-com-godot&#34;&gt;Desenvolvimento de Jogos com Godot&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://web.dio.me/track/santander-2024-fundamentos-de-ia-para-devs&#34;&gt;Fundamentos de IA Para Devs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA; &lt;/ol&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;h2&gt;🏛️ Arquitetura do Projeto&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Diagrama Arquitetural&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;A seguir, apresentamos o diagrama arquitetural do projeto (escrito com &lt;a href=&#34;https://mermaid.js.org/&#34;&gt;Mermaid&lt;/a&gt;), destacando a separação das responsabilidades entre as camadas. Desde a interface de usuário até os mecanismos de interação com sistemas externos, passando por adaptadores, casos de uso e as entidades centrais do domínio, cada elemento é estrategicamente posicionado para reforçar a modularidade, a escalabilidade e a manutenibilidade do sistema. Esta estrutura facilita a compreensão de como os componentes colaboram para a realização dos objetivos do software, alinhando-se aos princípios da &lt;a href=&#34;https://blog.cleancoder.com/uncle-bob/2012/08/13/the-clean-architecture.html&#34;&gt;Clean Architecture&lt;/a&gt; (inclusive nas cores dos elementos).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-mermaid&#34;&gt;graph RL;&#xA;  subgraph layer-infra[Infraestrutura];&#xA;    UI(&#34;Frontend (UI)&#34;) ---&amp;gt; Controller&#xA;    subgraph layer-adpaters[Adaptadores];&#xA;      Controller(&#34;Controllers&#34;) &amp;lt;--&amp;gt; UC&#xA;      subgraph layer-app[Aplicação];&#xA;        UC(Casos de Uso) &amp;lt;--&amp;gt; layer-entities&#xA;        subgraph layer-entities[&#34;Entidades (Domínio)&#34;];&#xA;          Model(&#34;Modelos&#34;)&#xA;          IPort(&#34;Interfaces das Portas (Gateways)&#34;)&#xA;        end&#xA;     end&#xA;     Repo(&#34;Repositórios&#34;) -..-&amp;gt; |implementam| IPort&#xA;     HTTP(&#34;Clientes HTTP&#34;) -..-&amp;gt; |implementam| IPort&#xA;    end&#xA;    BD(&#34;Bancos de Dados SQL&#34;) --- Repo&#xA;    EXT(&#34;APIs REST de IA&#34;) --- HTTP&#xA;  end&#xA;&#xA;classDef infra fill:#a3c9ff,stroke:#00315c,color:#00315c;&#xA;classDef adapters fill:#67dbb1,stroke:#003828,color:#003828;&#xA;classDef ucs fill:#ffb1c1,stroke:#5f112b,color:#5f112b;&#xA;classDef entities fill:#e2c54b,stroke:#3a3000,color:#3a3000;&#xA;&#xA;class BD,EXT,UI infra;&#xA;class Controller,Repo,HTTP adapters;&#xA;class UC ucs;&#xA;class Model,IPort entities;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Estrutura de Diretórios&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Refletindo a organização apresentada no diagrama arquitetural, a estrutura de diretórios do projeto sugere uma Clean Architecture simplificada, visando a uma clara separação das responsabilidades e promovendo a autonomia das camadas em um projeto Spring Boot. Esta abordagem estrutural não só facilita a manutenção e a evolução do código, mas também sustenta a integração e a colaboração eficaz entre as diferentes partes da aplicação. A seguir, detalhamos a disposição dos diretórios que compõem a aplicação, cada um desempenhando um papel específico dentro do ecossistema de software:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;code&gt;adapters/&lt;/code&gt;: Inclui os adaptadores que facilitam a comunicação entre a aplicação e o mundo externo (único diretório que &#34;conhece&#34; o Spring). &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;code&gt;in/&lt;/code&gt;: Abriga os adaptadores de entrada, tais como controladores REST, que lidam com as requisições dos usuários.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;code&gt;out/&lt;/code&gt;: Contém os adaptadores de saída, responsáveis da interação com bancos de dados e APIs externas, por exemplo.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;code&gt;application/&lt;/code&gt;: Hospeda os casos de uso da aplicação, encapsulando a lógica de negócios essencial.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;code&gt;domain/&lt;/code&gt;: Representa o coração da aplicação, englobando entidades, exceções e interfaces (portas) que articulam as regras de negócio fundamentais. &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;code&gt;exception/&lt;/code&gt;: Define as exceções personalizadas pertinentes ao domínio.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;code&gt;model/&lt;/code&gt;: Modela as entidades do domínio, refletindo os conceitos centrais da aplicação.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;code&gt;ports/&lt;/code&gt;: Estabelece as interfaces que delineiam os contratos para os adaptadores e serviços externos.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;code&gt;Application.java&lt;/code&gt;: A classe principal que orquestra a configuração e o execução da aplicação.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Banco de Dados SQL em Memória&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;A utilização do banco de dados H2 neste projeto serve como uma fundação ágil e flexível para modelar nosso domínio de conhecimento — os campeões do LOL. Essa escolha permite uma rápida prototipação e um ambiente de desenvolvimento eficiente, essencial para armazenar e recuperar informações detalhadas sobre cada campeão. Dessa forma, garantimos que as IAs Generativas que integramos possam acessar um repositório rico e detalhado, permitindo-lhes capturar com precisão a essência e a personalidade única de cada campeão, enriquecendo assim a interatividade e a profundidade das interações realizadas.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sql&#34;&gt;CREATE TABLE IF NOT EXISTS champions (&#xA;    id INT AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY,&#xA;    name VARCHAR(255) NOT NULL,&#xA;    role VARCHAR(255) NOT NULL,&#xA;    lore TEXT,&#xA;    image_url VARCHAR(255)&#xA;);&#xA;&#xA;INSERT INTO champions (name, role, lore, image_url) VALUES&#xA;    (&#39;Jinx&#39;, &#39;Atirador&#39;, &#39;Uma criminosa impulsiva e maníaca de Zaun, Jinx vive para disseminar o caos sem se preocupar com as consequências. Com um arsenal de armas mortais, ela detona as explosões mais altas e mais luminosas para deixar um rastro de destruição e pânico por onde passa. Jinx abomina o tédio e deixa alegremente sua marca caótica de pandemônio aonde quer que vá.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Jinx_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Vi&#39;, &#39;Lutador&#39;, &#39;Antiga criminosa das ruas violentas de Zaun, Vi é uma mulher temível, impulsiva e explosiva que tem muito pouco respeito por autoridades. Após ter crescido completamente só, Vi desenvolveu instintos de sobrevivência extremamente certeiros e um senso de humor extremamente ácido. Agora trabalhando com os Vigias de Piltover para manter a paz, ela porta poderosas manoplas hextec capazes de esmagar paredes e suspeitos com a mesma facilidade.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Vi_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Ekko&#39;, &#39;Assassino&#39;, &#39;Um prodígio das ruas violentas de Zaun, Ekko manipula o tempo para reverter qualquer situação a seu favor. Usando sua própria invenção, o Revo-Z, ele explora as possíveis bifurcações da realidade para criar o momento perfeito. Embora valorize muito sua liberdade, quando algo ameaça seus amigos, ele não mede esforços para defendê-los. Para meros observadores, Ekko parece conseguir o impossível sempre de primeira.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Ekko_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Caitlyn&#39;, &#39;Atirador&#39;, &#39;Conhecida como sua melhor pacificadora, Caitlyn também é a melhor escolha de Piltover para livrar a cidade de seus elementos criminosos elusivos. É comum que ela faça dupla com Vi, agindo como um contraponto de calmaria para a natureza impetuosa de sua parceira. Mesmo carregando um rifle hextec único, a arma mais poderosa de Caitlyn é seu intelecto superior, que permite que ela prepare elaboradas armadilhas para qualquer fora da lei tolo o suficiente para operar na Cidade do Progresso.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Caitlyn_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Jayce&#39;, &#39;Lutador&#39;, &#39;Jayce é um brilhante inventor que dedicou sua vida a defender Piltover e sua implacável busca pelo progresso. Com seu martelo hextech transformador em mãos, Jayce usa sua força, coragem e considerável inteligência para proteger sua cidade natal. Embora seja aclamado pela cidade como herói, ele não gosta muito da atenção que o heroísmo traz. Mesmo assim, o coração de Jayce está no lugar certo e até aqueles que invejam suas habilidades naturais são gratos à forma como ele protege a Cidade do Progresso.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Jayce_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Viktor&#39;, &#39;Mago&#39;, &#39;Viktor, o arauto de uma nova era de tecnologia, devotou sua vida ao avanço da humanidade. Um idealista que busca elevar o povo de Zaun a um novo nível de compreensão, ele acredita que somente ao aceitar a evolução gloriosa da tecnologia será possível que a humanidade alcance seu verdadeiro potencial. Com um corpo melhorado por aço e ciência, Viktor é zeloso na sua busca por este brilhante futuro.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Viktor_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Heimerdinger&#39;, &#39;Mago&#39;, &#39;Um cientista brilhante, mesmo que excêntrico, o Professor Cecil B. Heimerdinger é um dos inventores mais inovadores e estimados que Piltover já conheceu. Incansável em seu trabalho ao ponto da obsessão neurótica, ele busca responder as questões mais impenetráveis do universo. Apesar de suas teorias frequentemente parecerem obscuras e esotéricas, Heimerdinger produziu algumas das máquinas mais miraculosas, sem mencionar letais, de Piltover e ajusta constantemente suas invenções para torná-las ainda mais eficientes.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Heimerdinger_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Singed&#39;, &#39;Tanque&#39;, &#39;Singed é um alquimista zaunita de intelecto inigualável, que devotou sua vida a ultrapassar os limites do conhecimento; e nenhum preço, nem sua própria sanidade, é alto demais. Existe cura para sua loucura? Suas misturas raramente falham, mas, para muitos, Singed perdeu qualquer noção da humanidade, deixando uma trilha tóxica de miséria e terror no seu caminho.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Singed_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Ryze&#39;, &#39;Mago&#39;, &#39;Considerado pela grande maioria como o mago mais habilidoso de Runeterra, Ryze é um arquimago ancião e amargo que carrega um enorme peso. Dotado de um enorme poder arcano e de uma notável estrutura física, ele busca incansavelmente pelas Runas Globais, que são fragmentos de magia pura que um dia criaram o mundo a partir do nada. Ele deve recuperar esses artefatos antes que eles caiam em mãos erradas, pois Ryze conhece bem os horrores que eles podem infligir em Runeterra.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Ryze_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Master Yi&#39;, &#39;Assassino&#39;, &#39;Master Yi treinou seu corpo e afiou sua mente para que pensamento e ação se tornassem quase um só. Embora ele prefira recorrer à violência como último recurso, a leveza e a velocidade de sua espada garantem uma resolução sempre veloz. Como um dos últimos praticantes da arte ioniana do Wuju, Yi dedicou sua vida a preservar o legado de seu povo, avaliando potenciais discípulos com as Sete Lentes da Perspicácia para identificar qual deles era o mais digno.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/MasterYi_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Garen&#39;, &#39;Lutador&#39;, &#39;Um guerreiro nobre e orgulhoso, Garen faz parte da Vanguarda Destemida. Popular entre seus companheiros e respeitado o suficiente por seus inimigos, sua reputação é nada mais do que o esperado de um herdeiro da prestigiosa família Stemmaguarda, encarregada de defender Demacia e seus ideais. Vestido com uma armadura resistente à magia e empunhando uma poderosa espada, Garen está sempre pronto para confrontar magos e feiticeiros no campo de batalha, em um verdadeiro furacão de aço virtuoso.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Garen_0.jpg&#39;),&#xA;    (&#39;Teemo&#39;, &#39;Atirador&#39;, &#39;Indiferente até aos obstáculos mais perigosos e ameaçadores, Teemo vasculha o mundo com infinito entusiasmo e animação. Um yordle com uma inabalável moral que se orgulha de seguir o Código dos Escoteiros de Bandópolis, às vezes com tanta dedicação que não se toca das possíveis consequências de suas ações. Embora alguns duvidem da existência dos escoteiros, uma coisa é certa: nunca se deve duvidar das convicções de Teemo.&#39;, &#39;https://ddragon.leagueoflegends.com/cdn/img/champion/splash/Teemo_0.jpg&#39;);&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;👩‍💻 Contribuições&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Contribuições são sempre bem-vindas! Veja como você pode contribuir:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt;Faça um fork do projeto.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Crie uma nova branch com suas modificações: &lt;code&gt;git checkout -b minha-nova-feature&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Faça commit das suas alterações: &lt;code&gt;git commit -am &#39;Adicionando uma nova feature&#39;&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Push para a branch: &lt;code&gt;git push origin minha-nova-feature&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Envie um pull request.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt;</summary>
  </entry>
</feed>