<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub Dockerfile Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-11-24T01:33:55Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of Dockerfile in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>TakuroFukamizu/atlassian-pipeline-awscli-node</title>
    <updated>2022-11-24T01:33:55Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-24:/TakuroFukamizu/atlassian-pipeline-awscli-node</id>
    <link href="https://github.com/TakuroFukamizu/atlassian-pipeline-awscli-node" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;NGT docker&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;This is a dcoker image for Bitbucket Pipeline to using awscli and node.js.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;How to use&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;A example of pipeline config is below.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-yml&#34;&gt;image: fkmy/atlassian-pipeline-awscli-node:latest&#xA;&#xA;pipelines:&#xA;  branches:&#xA;    master:&#xA;      - step:&#xA;          name: Deploy to S3 (Production)&#xA;          deployment: production&#xA;          caches:&#xA;            - node&#xA;          script:&#xA;            - node --version&#xA;            - aws --version&#xA;            - npm i&#xA;            - npm run build&#xA;            - aws s3 sync --delete --exclude &#34;bitbucket-pipelines.yml&#34; . s3://hoge-bucket&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Rebuild image&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ docker build \&#xA;    --build-arg AWS_CLI_VERSION=1.16.98 \&#xA;    -t fkmy/atlassian-pipeline-awscli-node:1.16.98 .&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>LinkedInLearning/java-defis-code-2841480-cs</title>
    <updated>2022-11-24T01:33:55Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-24:/LinkedInLearning/java-defis-code-2841480-cs</id>
    <link href="https://github.com/LinkedInLearning/java-defis-code-2841480-cs" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Java : Défis de Code&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Dépôt du cours Défis de code Java. Le cours complet est disponible sur LinkedIn Learning.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Que vous soyez développeuse ou développeur java débutant-e, confirmé-e ou expert-e, vous trouverez dans ces défis de quoi mettre à l&#39;épreuve vos compétences. Ce cours propose 18 défis qui abordent des bonnes pratiques, des astuces de programmation, des challenges algorithmiques ou des tendances comme l&#39;immutabilité ou le parallélisme. En sortant de votre zone de confort, vous consoliderez votre maîtrise du langage et stimulerez vos neurones pour reprendre vos projets java avec des approches nouvelles et créatives.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://user-images.githubusercontent.com/61017085/200780146-75ea4aa9-fc40-457e-955c-432a08cde52a.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Voir le fichier readme de la branche principale pour des informations et instructions actualisées.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Instructions&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ce cours est intégré à GitHub Codespaces, un environnement de développement instantané « dans le nuage » qui offre toutes les fonctionnalités de votre IDE préféré sans nécessiter de configuration sur une machine locale. Avec Codespaces, vous pouvez vous exercer à partir de n&#39;importe quelle machine, à tout moment, tout en utilisant un outil que vous êtes susceptible de rencontrer sur votre lieu de travail.&lt;br&gt; Chaque épisode de la série Level Up offre au moins 12 occasions de s&#39;exercer à la programmation à différents niveaux de difficulté, afin que vous puissiez vous mettre au défi et renforcer ce que vous avez appris. Consultez la vidéo &#34;Utilisation des espaces de code GitHub avec ce cours&#34; pour savoir comment mettre en place un espace de code.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ce cours utilise GitHub Codespaces. Pour faire apparaître l&#39;environnement du cours dans votre navigateur, il vous suffit de cliquer sur :&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;code&gt;Fork&lt;/code&gt; à droite du nom du dépôt, pour faire votre fork de ce dépôt,&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;le bouton &lt;code&gt;&amp;lt;&amp;gt; Code&lt;/code&gt;, pour faire sélectionner l&#39;onglet Codespaces,&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;le bouton &lt;code&gt;Create codespace on main&lt;/code&gt;, pour initier et faire apparaître un codespace.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ce dépôt possède une ou deux branches par leçon (vidéo de cours). Vous pouvez naviguer dans les versions grâce au menu d&#39;accès aux branches accessible en cliquant sur le nom de branche en bas à gauche de VisualStudio Code.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Branches&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Les branches sont structurées pour correspondre aux leçons (vidéos de cours). La convention de nommage est CHAPITRE#-VIDEO#. Par exemple, la branche nommée 02-03 correspond au second chapitre et troisième vidéo du chapitre. Certaines branches auront un état de début et de fin. Elles sont marquées par un b pour &#34;beginning&#34; (début) et e pour &#34;end&#34; (fin). La branche b contient les fichiers tels qu&#39;ils sont au début de la leçon. La branche e contient les fichiers qui ont changé.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Formateur&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sylvain Labasse&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Retrouvez mes autres formations sur &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/learning/instructors/sylvain-labasse&#34;&gt;LinkedIn Learning&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>