<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub Dockerfile Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2024-01-02T01:28:31Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of Dockerfile in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>FoloToy/folotoy-server-self-hosting</title>
    <updated>2024-01-02T01:28:31Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-01-02:/FoloToy/folotoy-server-self-hosting</id>
    <link href="https://github.com/FoloToy/folotoy-server-self-hosting" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Config files for self-hosting the FoloToy Server. Documents: https://docs.folotoy.com&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;folotoy-server-self-hosting&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/FoloToy/folotoy-server-self-hosting/main/README.md&#34;&gt;English&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/FoloToy/folotoy-server-self-hosting/main/README.zh_CN.md&#34;&gt;简体中文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;A customized, self-hosted server for your Folotoys.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Speech in and voice out&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;LLM(Large Language Model) supports OpenAI/Azure OpenAI&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;SST(Sound to Text) supoorts OpenAI Whisper/Azure Speech Service&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;TTS(Text to Sound) supports OpenAI TTS/Azure Speech Service/Elevenlabs/Edge TTS&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;AI Conversational data is published to a &lt;strong&gt;MQTT&lt;/strong&gt; Broker&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Documentation&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;The documentation is available at &lt;a href=&#34;https://docs.folotoy.com/&#34;&gt;docs.folotoy.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>LinkedInLearning/java-avance-3800022</title>
    <updated>2024-01-02T01:28:31Z</updated>
    <id>tag:github.com,2024-01-02:/LinkedInLearning/java-avance-3800022</id>
    <link href="https://github.com/LinkedInLearning/java-avance-3800022" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Java : Niveau avancé&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ce dossier Repository est lié au cours &lt;code&gt;Java : Niveau avancé&lt;/code&gt;. Le cours entier est disponible sur &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/learning/java-niveau-avance&#34;&gt;LinkedIn Learning&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://media.licdn.com/dms/image/D560DAQEzuwjddDZaNw/learning-public-crop_675_1200/0/1701692528183?e=2147483647&amp;amp;v=beta&amp;amp;t=_I4O2154vCBCzGuVroCWJef-Kxl804P4zOx-7zT7hqY&#34; alt=&#34;Nom final de la formation&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Dans cette formation qui s&#39;adresse aux développeurs, Sylvain Labasse vous propose de vous plonger dans l&#39;utilisation avancée de Java, l&#39;incontournable langage de programmation orienté objet. Après avoir choisi et mis en place votre environnement de travail, vous apprendrez à manipuler les types et à étendre les syntaxes utilisées. Vous verrez comment lier les lambdas et les flux et de quelle manière utiliser les entrées/sorties. Puis, pour conclure, vous aborderez le multitasking et la structuration en modules.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;La meilleure façon d&#39;apprendre un langage est de l&#39;utiliser dans la pratique. C&#39;est pourquoi ce cours est intégré à GitHub Codespaces, un environnement de développement instantané « dans le nuage » qui offre toutes les fonctionnalités de votre IDE préféré sans nécessiter de configuration sur une machine locale. Avec Codespaces, vous pouvez vous exercer à partir de n&#39;importe quelle machine, à tout moment, tout en utilisant un outil que vous êtes susceptible de rencontrer sur votre lieu de travail. Consultez la vidéo &#34;Utilisation de Codespaces GitHub dans le cadre de ce cours&#34; pour savoir comment démarrer.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Voir le fichier readme file de la branche principale pour des instructions et informations actualisées.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Instructions&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Pour utiliser GitHub Codespaces et faire apparaître l&#39;environnement du cours dans votre navigateur, il vous suffit de cliquer sur :&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Fork à droite du nom du dépôt, pour faire votre fork de ce dépôt,&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Le bouton &amp;lt;&amp;gt; Code, pour faire sélectionner l&#39;onglet Codespaces,&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Le bouton Create codespace on main, pour initier et faire apparaître un codespace.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ce dépôt possède une ou deux branches par leçon (vidéo de cours). Vous pouvez naviguer dans les versions grâce au menu d&#39;accès aux branches accessible en cliquant sur le nom de branche en bas à gauche de VisualStudio Code.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Branches&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Les branches sont structurées de manière à correspondre aux vidéos du cours. La convention de nommage est : CHAPITRE#_VIDEO#. Par exemple, la branche nommée 02_03 correspond au second chapitre, et à la troisième vidéo de ce chapitre. Certaines branches ont un état de départ et de fin. La branche 02_03_d correspond au code du début de la vidéo. La branche 02_03_f correspond au code à la fin de la vidéo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;En changeant de branche, après avoir fait des changements, il se peut que vous ayez ce message :&lt;/p&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;erreur : Vos changements locaux sur les fichiers suivants seront écrasés par le basculement (checkout) : [fichiers]&#xA;Validez (commit) vos changement ou réservez (stash) les avant de changer de branche.&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;Pour résoudre ce problème :&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Ajoutez vos changements avec la commande : git add .&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Validez les avec commande: git commit -m &#34;un message&#34;&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Formateur&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sylvain Labasse&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Retrouvez mes autres formations sur &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/learning/instructors/sylvain-labasse&#34;&gt;LinkedIn Learning&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>