<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub PowerShell Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-09-05T01:41:16Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of PowerShell in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ</title>
    <updated>2022-09-05T01:41:16Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-09-05:/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ</id>
    <link href="https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;&lt;a name=&#34;overview&#34;&gt;&lt;/a&gt;Přehled&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;learn-how-to-contribute&#34;&gt;&lt;/a&gt;Naučte se přispívat&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;K tématům může přispět každý, kdo má zájem. Když přispíváte, bude vaše práce po sloučení přímo do sady obsahu. Zobrazí se na webu docs.microsoft.com a vy budete uvedeni jako přispěvatel na adrese: &lt;a href=&#34;https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs/graphs/contributors&#34;&gt;https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs/graphs/contributors&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;quickly-update-an-article-using-githubcom&#34;&gt;&lt;/a&gt;Rychlá aktualizace článku pomocí GitHub.com&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Přispěvatelé, kteří dělají jen zřídka nebo malé aktualizace, mohou soubor upravovat přímo na GitHub.com, aniž by museli instalovat žádný další software. Tento článek vám ukáže, jak na to. &lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/videoplayer/embed/RE1XQTG&#34;&gt;Toto dvouminutové video také&lt;/a&gt; popisuje, jak přispět.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Ujistěte se, že jste přihlášení k GitHub.com pomocí svého GitHub účtu.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Přejděte na stránku, kterou chcete upravit v docs.microsoft.com.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Na pravé straně stránky klikněte na &lt;strong&gt;Upravit (ikona&lt;/strong&gt; tužky).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ/live/microsoft-365/media/quick-update-edit.png&#34; alt=&#34;Tlačítko Upravit na docs.microsoft.com.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Otevře se odpovídající soubor GitHub, kde musíte kliknout na &lt;strong&gt;ikonu Upravit tento soubor&lt;/strong&gt; tužkou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ/live/microsoft-365/media/quick-update-github.png&#34; alt=&#34;Tlačítko Upravit na github.com.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Téma se otevře na stránce pro úpravy s řádkovou čísly, kde můžete v souboru dělat změny. Soubory v GitHub jsou psané a upravované pomocí jazyka Markdown. Nápovědu k používání Markdownu najdete v tématu &lt;a href=&#34;https://guides.github.com/features/mastering-markdown/&#34;&gt;Zvládnutí markdownu&lt;/a&gt;. Pokud chcete &lt;strong&gt;změny zobrazit&lt;/strong&gt; , vyberte kartu Náhled změn.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Až budete hotovi s prováděním změn, přejděte v dolní části stránky do oddílu Navrhnout změnu souboru:&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;Vyžaduje se stručný název. Ve výchozím nastavení je název souboru, ale můžete ho změnit.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;Volitelně můžete zadat další podrobnosti do &lt;strong&gt;pole Přidat volitelný rozšířený&lt;/strong&gt; popis.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Až budete připravení, klikněte na zelené &lt;strong&gt;tlačítko Navrhnout změnu&lt;/strong&gt; souboru.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ/live/microsoft-365/media/propose-file-change.png&#34; alt=&#34;Navrhnout oddíl pro změnu souboru.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Na stránce &lt;strong&gt;Porovnání změn&lt;/strong&gt; , která se zobrazí, klikněte na zelené &lt;strong&gt;tlačítko Vytvořit žádost o&lt;/strong&gt; vyžádanou žádost.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ/live/microsoft-365/media/comparing-changes-page.png&#34; alt=&#34;Porovnání stránky se změnami&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Na stránce &lt;strong&gt;Otevřít žádost o vyžádanou&lt;/strong&gt; žádost, která se zobrazí, klikněte na &lt;strong&gt;zelené tlačítko Vytvořit žádost o&lt;/strong&gt; vyžádanou žádost.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ/live/microsoft-365/media/open-a-pull-request-page.png&#34; alt=&#34;Otevřete stránku žádosti o vyžádanou žádost.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;[!NOTE] Vaše oprávnění v repo určují, co vidíte v několika posledních krocích. Lidé bez zvláštních oprávnění uvidí oddíl Navrhnout změnu souboru a další potvrzovací stránky, jak je popsáno. Lidem s oprávněními vytvářet a schvalovat vlastní žádosti o přijetí změn se zobrazí podobný oddíl Potvrzení změn s dodatečnými možnostmi pro vytvoření nové větve a méně potvrzovacími stránkami.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jde o to, že klikněte na libovolná zelená tlačítka, která se vám zobrazí, dokud už nebudou k dispozici.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;p&gt;Autor identifikované v metadatech tématu bude upozorněn a změny nakonec prošeme a schválí, aby se téma aktualizovalo na docs.microsoft.com. Pokud máte s aktualizacemi nějaké dotazy nebo problémy, bude vás autor kontaktovat.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;microsoft-open-source-code-of-conduct&#34;&gt;&lt;/a&gt;Microsoft Open Source Code of Conduct&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Tento projekt přijal etický &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/&#34;&gt;kodex microsoftového open source kódu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Další informace najdete v &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/faq/&#34;&gt;častých otázkách&lt;/a&gt; týkajících se kodexu chování &lt;a href=&#34;mailto:opencode@microsoft.com&#34;&gt;nebo se opencode@microsoft.com&lt;/a&gt; s dalšími dotazy nebo komentáři.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;contributing&#34;&gt;&lt;/a&gt;Přispívání&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Tento projekt vítá příspěvky a návrhy. Většina příspěvků vyžaduje, abyste souhlasili s licenční smlouvou pro přispěvatele (CLA), která prohlásí, že máte právo a ve skutečnosti nám udělíte práva na používání vašeho příspěvku. Podrobnosti najdete na stránce &lt;a href=&#34;https://cla.microsoft.com&#34;&gt;https://cla.microsoft.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Když odešlete žádost o vyžádanou žádost, robot CLA automaticky určí, jestli potřebujete poskytnout certifikát CLA a odpovídajícím způsobem vylepšovat PR (například štítek, komentář). Jednoduše postupujte podle pokynů robota. To budete muset udělat jenom jednou napříč všemi úložišti pomocí našeho systému CLA.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;legal-notices&#34;&gt;&lt;/a&gt;Právní oznámení&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Microsoft a přispěvatelé vám udělí licenci na dokumentaci a další obsah Microsoftu v tomto úložišti pod licencí &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode&#34;&gt;Creative Commons Attribution 4.0 International Public License&lt;/a&gt;, podívejte se na soubor &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ/live/LICENSE&#34;&gt;LICENSE&lt;/a&gt; a udělte licenci na jakýkoli kód v úložišti pod licencí &lt;a href=&#34;https://opensource.org/licenses/MIT&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt;, podívejte se na soubor &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.cs-CZ/live/LICENSE-CODE&#34;&gt;LICENSE-CODE&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Microsoft, Windows, Microsoft Azure a/nebo jiné produkty a služby společnosti Microsoft uvedené v dokumentaci mohou být ochranné známky nebo registrované ochranné známky společnosti Microsoft ve Spojených státech amerických nebo jiných zemích.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Licence na tento projekt vám neudělí práva používat žádná jména, loga nebo ochranné známky společnosti Microsoft. Obecné pokyny společnosti Microsoft týkající se ochranných známek najdete na webu &lt;a href=&#34;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&#34;&gt;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Informace o ochraně osobních údajů najdete na adrese &lt;a href=&#34;https://privacy.microsoft.com/&#34;&gt;https://privacy.microsoft.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Společnost Microsoft a všichni přispěvatelé si vyhrazují všechna ostatní práva, ať už na základě příslušných autorských práv, patentů nebo ochranných známek, ať už na základě implikace, estoppelu nebo jinak.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>