<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub PowerShell Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-09-04T01:38:59Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of PowerShell in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>mmelkersen/EndpointManager</title>
    <updated>2022-09-04T01:38:59Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-09-04:/mmelkersen/EndpointManager</id>
    <link href="https://github.com/mmelkersen/EndpointManager" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;EndpointManager&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Tools for Endpoint manager both Configuration Manager and Intune&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Enrollment:&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Scripts for re-enroll or remove enrolled devices. Build because of the certificate issue we saw back in September 2020, where IPU removed client certificates.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Proactive Remediation:&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;Currently only sample scripts for use in this feature of Endpoint Manager.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h1&gt;Security\Baseline:&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;This script was build because of MDATP have security recommendations that are currently not UI based in Endpoint Manager.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL</title>
    <updated>2022-09-04T01:38:59Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-09-04:/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL</id>
    <link href="https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;&lt;a name=&#34;overview&#34;&gt;&lt;/a&gt;Omówienie&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;learn-how-to-contribute&#34;&gt;&lt;/a&gt;Dowiedz się, jak współtworować&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Każda osoba, która jest zainteresowana, może współtwodzić tematy. Podczas współtworów Twoja praca będzie trafiać bezpośrednio do zestawu zawartości po scaleniu. Pojawi się on w programie docs.microsoft.com i będzie współautorem w: &lt;a href=&#34;https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs/graphs/contributors&#34;&gt;https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs/graphs/contributors&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;quickly-update-an-article-using-githubcom&#34;&gt;&lt;/a&gt;Szybkie aktualizowanie artykułu przy użyciu GitHub.com&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Współautorzy, którzy tylko rzadko lub niewielką aktualizację mogą edytować plik bezpośrednio w oknie GitHub.com bez konieczności instalowania dodatkowego oprogramowania. W tym artykule pokazano, jak to zrobić. &lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/videoplayer/embed/RE1XQTG&#34;&gt;W tym dwuminutowym klipie&lt;/a&gt; wideo popisano również, jak współtworować klip.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Upewnij się, że zalogowano się do GitHub.com przy użyciu konta GitHub konta.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Przejdź do strony, którą chcesz edytować na docs.microsoft.com.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;W prawej części strony kliknij pozycję &lt;strong&gt;Edytuj (ikona&lt;/strong&gt; ołówka).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL/live/microsoft-365/media/quick-update-edit.png&#34; alt=&#34;Przycisk Edytuj na docs.microsoft.com.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Zostanie otwarty odpowiedni plik tematu GitHub, w którym musisz kliknąć ikonę ołówka &lt;strong&gt;Edytuj ten&lt;/strong&gt; plik.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL/live/microsoft-365/media/quick-update-github.png&#34; alt=&#34;Przycisk Edytuj na github.com.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Temat zostanie otwarty na stronie edytowania z numerami wierszami, na której możesz wprowadzić zmiany w pliku. Pliki w GitHub są pisane i edytowane przy użyciu języka Markdown. Aby uzyskać pomoc na temat korzystania z zaznaczania, zobacz &lt;a href=&#34;https://guides.github.com/features/mastering-markdown/&#34;&gt;Mastering Markdown ( Zaznaczanie znaczników).&lt;/a&gt; Wybierz &lt;strong&gt;kartę Podgląd zmian&lt;/strong&gt; , aby wyświetlać zmiany w podróży.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Po zakończeniu dokonywania zmian przejdź &lt;strong&gt;do sekcji&lt;/strong&gt; Proponowanie zmiany pliku u dołu strony:&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;Wymagany jest krótki tytuł. Domyślnie tytuł to nazwa pliku, ale możesz go zmienić.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;Opcjonalnie możesz wprowadzić więcej szczegółów w &lt;strong&gt;polu Dodaj opcjonalny opis&lt;/strong&gt; rozszerzony.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Gdy wszystko będzie gotowe, kliknij zielony przycisk Zaproponuj &lt;strong&gt;zmianę pliku&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL/live/microsoft-365/media/propose-file-change.png&#34; alt=&#34;Sekcja Proponowanie zmiany pliku.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Na &lt;strong&gt;wyświetlonej stronie Porównanie&lt;/strong&gt; zmian kliknij zielony przycisk &lt;strong&gt;Utwórz żądanie pociągnięcia&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL/live/microsoft-365/media/comparing-changes-page.png&#34; alt=&#34;Strona porównywania zmian.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Na &lt;strong&gt;wyświetlonej stronie Otwórz&lt;/strong&gt; żądanie pociągnięcia kliknij zielony przycisk Utwórz żądanie &lt;strong&gt;pociągnięcia&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL/live/microsoft-365/media/open-a-pull-request-page.png&#34; alt=&#34;Otwórz stronę żądania wyszukiwania.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;[!NOTE] Twoje uprawnienia w tym zapodzie decydują o tym, co widzisz w kilku ostatnich krokach. Osoby bez specjalnych uprawnień zobaczą sekcję Zaproponuj zmianę pliku i kolejne strony potwierdzenia zgodnie z opisem. Osoby z uprawnieniami do tworzenia i zatwierdzania własnych próśb o zatwierdzenie zmian będą widzieć podobną sekcję Zatwierdzanie zmian z dodatkowymi opcjami tworzenia nowej gałęzi i mniejszą liczbą stron potwierdzenia.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sedne: klikaj wszystkie zielone przyciski, które są dla Ciebie prezentowane, dopóki nie będzie ich więcej.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;p&gt;Autor wskazany w metadanych tematu zostanie powiadomiony i po pewnym czasie zaakceptuje zmiany, dzięki czemu temat zostanie zaktualizowany na docs.microsoft.com. Jeśli będą pytania lub problemy z aktualizacjami, autor skontaktuje się z Tobą.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;microsoft-open-source-code-of-conduct&#34;&gt;&lt;/a&gt;Kodeks postępowania Microsoft Open Source&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ten projekt przyjął &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/&#34;&gt;Kodeks postępowania Microsoft Open Source&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Aby uzyskać więcej informacji, &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/faq/&#34;&gt;zobacz często zadawane pytania dotyczące&lt;/a&gt; postępowania &lt;a href=&#34;mailto:opencode@microsoft.com&#34;&gt;lub skontaktuj opencode@microsoft.com&lt;/a&gt; z dodatkowymi pytaniami lub komentarzami.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;contributing&#34;&gt;&lt;/a&gt;Składowy&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ten projekt cieszy się wkładami i sugestiami. W przypadku większości wkładów wymagane jest wyrażenie zgody na umowę licencyjną współautora (CLA, Contributor License Agreement), deklarując, że masz prawo i w rzeczywistości udzielasz nam praw do korzystania z udziału. Aby uzyskać szczegółowe informacje, odwiedź stronę &lt;a href=&#34;https://cla.microsoft.com&#34;&gt;https://cla.microsoft.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Gdy przesyłasz żądanie pociągnięcia, bot CLA automatycznie określi, czy należy odpowiednio podać kod CLA i odpowiednio ozdobić pr (np. etykietę, komentarz). Po prostu postępuj zgodnie z instrukcjami podanymi przez bota. Wystarczy to zrobić tylko raz we wszystkich ponownych zdjęciach przy użyciu naszej funkcji CLA.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;legal-notices&#34;&gt;&lt;/a&gt;Informacje prawne&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Firma Microsoft i inni współautorzy przyznają Ci licencję na dokumentację firmy Microsoft i inną zawartość w tym repozytorium w ramach licencji &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode&#34;&gt;Creative Commons Attribution 4.0 International Public License&lt;/a&gt;, zobacz plik &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL/live/LICENSE&#34;&gt;LICENSE&lt;/a&gt; i udostępnią licencję na dowolny kod w repozytorium na podstawie licencji &lt;a href=&#34;https://opensource.org/licenses/MIT&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt;, zobacz plik &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.pl-PL/live/LICENSE-CODE&#34;&gt;LICENSE-CODE&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Firmy Microsoft, Windows, Microsoft Azure i/lub inne produkty i usługi firmy Microsoft, do których odwołuje się dokumentacja, mogą być znakami towarowymi lub zarejestrowanymi znakami towarowymi firmy Microsoft w Stanach Zjednoczonych i/lub innych krajach.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Licencje na ten projekt nie przyznają ci praw do używania nazw, logo ani znaków towarowych firmy Microsoft. Ogólne wytyczne firmy Microsoft dotyczące znaków towarowych można znaleźć na stronie &lt;a href=&#34;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&#34;&gt;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Informacje dotyczące prywatności można znaleźć na stronie &lt;a href=&#34;https://privacy.microsoft.com/&#34;&gt;https://privacy.microsoft.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Firma Microsoft i inni współautorzy zastrzegają sobie wszelkie inne prawa, dotyczące praw autorskich, patentów lub znaków towarowych w sposób implikacji, estopla lub w jakikolwiek inny sposób.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU</title>
    <updated>2022-09-04T01:38:59Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-09-04:/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU</id>
    <link href="https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;&lt;a name=&#34;overview&#34;&gt;&lt;/a&gt;Áttekintés&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;learn-how-to-contribute&#34;&gt;&lt;/a&gt;További információ a közreműködésről&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;A témakörökben bárki részt tud venni, aki érdekli. A közreműködése után a munkája az egyesítés után közvetlenül a tartalomkészletbe kerül. A lista ezután megjelenik a docs.microsoft.com Ön pedig a következő munkatársi listán: &lt;a href=&#34;https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs/graphs/contributors&#34;&gt;https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs/graphs/contributors&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;quickly-update-an-article-using-githubcom&#34;&gt;&lt;/a&gt;Cikk gyors frissítése a GitHub.com használatával&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Azok a munkatársak, akik csak ritkán vagy kis méretű frissítéseket hoznak létre, szerkeszthetik a fájlt közvetlenül a GitHub.com-on, további szoftverek telepítése nélkül. Ebből a cikkből azt is megmutatja, hogyan. &lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/videoplayer/embed/RE1XQTG&#34;&gt;Ez a kétperces videó bemutatja&lt;/a&gt; a közreműködést is.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Győződjön meg arról, hogy be van jelentkezve a GitHub.com webhelyre a GitHub fiókjával.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Ugrás a szerkeszteni kívánt lapra docs.microsoft.com.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;A lap jobb oldalán kattintson a &lt;strong&gt;Szerkesztés (ceruza&lt;/strong&gt; ) ikonra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU/live/microsoft-365/media/quick-update-edit.png&#34; alt=&#34;Szerkesztés gomb a docs.microsoft.com.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Megnyílik a témakör GitHub, ahol a Ceruza &lt;strong&gt;szerkesztése&lt;/strong&gt; ikonra kell kattintanod.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU/live/microsoft-365/media/quick-update-github.png&#34; alt=&#34;Szerkesztés gomb a github.com.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;A témakör egy sorszámú szerkesztőlapon nyílik meg, ahol módosításokat lehet szerkeszteni a fájlon. A fájlok GitHub markdown nyelven íródott és szerkeszthetők. A Markdown használatával vonatkozó segítségért lásd: &lt;a href=&#34;https://guides.github.com/features/mastering-markdown/&#34;&gt;A Markdown mesteroldalának használata&lt;/a&gt;. A Módosítások &lt;strong&gt;előnézete fület&lt;/strong&gt; választva megtekintheti a módosításokat.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Ha befejezte a módosításokat, a lap alján a Fájl módosítása javasoljon szakaszt:&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;Rövid címet kell megadni. Alapértelmezés szerint a cím a fájl neve, de ez a név megváltoztatható.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;Ha szükséges, további részleteket a További leírás megadása &lt;strong&gt;mezőben is megadhatja&lt;/strong&gt; .&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Ha elkészült, kattintson a Zöld Fájlváltás &lt;strong&gt;gombra.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU/live/microsoft-365/media/propose-file-change.png&#34; alt=&#34;Propose file change section.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;A megjelenő &lt;strong&gt;Módosítások összehasonlítása&lt;/strong&gt; lapon kattintson a zöld &lt;strong&gt;Lekérés létrehozása gombra&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU/live/microsoft-365/media/comparing-changes-page.png&#34; alt=&#34;A változások összehasonlítása lap.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;A megjelenő &lt;strong&gt;Lekérés megnyitása&lt;/strong&gt; lapon kattintson a zöld &lt;strong&gt;Lekérés létrehozása&lt;/strong&gt; gombra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU/live/microsoft-365/media/open-a-pull-request-page.png&#34; alt=&#34;Nyisson meg egy lekérési kérési lapot.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;[!NOTE] A repoban az Ön engedélyei határozzák meg, hogy mit lát az utolsó néhány lépésben. A speciális jogosultsággal nem rendelkező személyek a Fájl módosítása javaslat szakaszt és az ezt követő megerősítési lapokat látják a leírtak szerint. A saját lekéréseik létrehozására és jóváhagyására engedéllyel rendelkező személyek egy hasonló Módosítások véglegesítése szakaszt látnak, amely további lehetőségeket biztosít az új ágak létrehozásához és kevesebb visszaigazolási laphoz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A lényeg az, hogy kattintson a zöld gombokra, amelyek addig jelennek meg, amíg nem lesz több.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;p&gt;A témakör metaadatai között azonosított író értesítést kap, és végül áttekinti és jóváhagyja a módosításokat, így a témakört a docs.microsoft.com. Ha kérdések vagy problémák lépnek fel a frissítéssel kapcsolatban, az író kapcsolatba lép Önnel.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;microsoft-open-source-code-of-conduct&#34;&gt;&lt;/a&gt;A Microsoft nyílt forráskódú viselkedési szabályzata&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ez a projekt a &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/&#34;&gt;Microsoft nyílt forráskódú viselkedési szabályzatát vezeti be&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;További információt a viselkedési &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/faq/&#34;&gt;&lt;/a&gt; szabályzat gyakori kérdések és &lt;a href=&#34;mailto:opencode@microsoft.com&#34;&gt;opencode@microsoft.com további kérdésekkel&lt;/a&gt; vagy megjegyzésekkel című témakörben talál.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;contributing&#34;&gt;&lt;/a&gt;Közreműködés&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Ez a projekt örömmel fogadja a közreműködéseket és a javaslatokat. A legtöbb hozzájáruláshoz el kell egyeznie a közös licencszerződésben(STB.), amely deklarálja, hogy jogosult a hozzájárulás használatára, és ténylegesen meg is adja nekünk a szükséges jogokat. Részletekért keresse fel a webhelyet &lt;a href=&#34;https://cla.microsoft.com&#34;&gt;https://cla.microsoft.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Amikor egy lekérési kérést küld be, a MINTÁS-robot automatikusan meghatározza, hogy szüksége van-e a TOD nyújtására és a PR megfelelő díszítésére (pl. címke, megjegyzés). Egyszerűen kövesse a robot utasításait. Ezt csak egyszer kell megtennie az összes tárban a MIENK segítségével.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;legal-notices&#34;&gt;&lt;/a&gt;Jogi közlemények&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;A Microsoft és az összes közreműködő licencet biztosít Önnek a Microsoft dokumentációhoz és az ebben a tárban található egyéb tartalmakhoz a &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode&#34;&gt;Creative Commons Attribution 4.0&lt;/a&gt; nemzetközi nyilvános licenc keretében, nézze meg &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU/live/LICENSE&#34;&gt;&lt;/a&gt; a LICENC fájlt, és adjon licencet a tárban található, &lt;a href=&#34;https://opensource.org/licenses/MIT&#34;&gt;AZ MIT&lt;/a&gt; licenc alatti kódhoz, tekintse meg a &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.hu-HU/live/LICENSE-CODE&#34;&gt;LICENC-KÓD&lt;/a&gt; fájlt.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;A Microsoft, Windows, Microsoft Azure és/vagy a dokumentációban hivatkozott egyéb Microsoft-termékek és -szolgáltatások a Microsoft védjegyei vagy bejegyzett védjegyei lehetnek az Amerikai Egyesült Államokban és/vagy más országokban.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;A projekthez licencek nem biztosítják a Microsoft nevének, emblémájának vagy védjegyeinek a használatát. A Microsoft általános védjegyre vonatkozó útmutatását a következő webhelyről kaphatja meg: &lt;a href=&#34;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&#34;&gt;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Adatvédelmi információkat itt talál: &lt;a href=&#34;https://privacy.microsoft.com/&#34;&gt;https://privacy.microsoft.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;A Microsoft és az esetleges közreműködők minden más jogot fenntartnak, függetlenül attól, hogy azok a saját szerzői jogokkal, szabadalmaival vagy védjegyeiekkel kapcsolatosak-e, legyen az akár implikáció, estoppel vagy más tényező alapján.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>