<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub PowerShell Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-07-22T01:51:45Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of PowerShell in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>nocomp/Flipper_Zero_Badusb_hack5_payloads</title>
    <updated>2022-07-22T01:51:45Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-07-22:/nocomp/Flipper_Zero_Badusb_hack5_payloads</id>
    <link href="https://github.com/nocomp/Flipper_Zero_Badusb_hack5_payloads" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;hack5 badusb payloads moded for be played with flipper zero&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Flipper_Zero_Badusb_hack5_payloads&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;hack5 badusb payloads moded for be played with flipper zero&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT</title>
    <updated>2022-07-22T01:51:45Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-07-22:/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT</id>
    <link href="https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;&lt;a name=&#34;overview&#34;&gt;&lt;/a&gt;Panoramica&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;learn-how-to-contribute&#34;&gt;&lt;/a&gt;Informazioni su come contribuire&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Chiunque sia interessato può contribuire agli argomenti. Quando contribuisci, il tuo lavoro verrà inserito direttamente nel set di contenuti dopo l&#39;unione. Verrà quindi visualizzato in docs.microsoft.com e verrà elencato come collaboratore all&#39;indirizzo: &lt;a href=&#34;https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs/graphs/contributors&#34;&gt;https://github.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs/graphs/contributors&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;quickly-update-an-article-using-githubcom&#34;&gt;&lt;/a&gt;Aggiornare rapidamente un articolo usando GitHub.com&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;I collaboratori che apportano solo aggiornamenti poco frequenti o di piccole dimensioni possono modificare il file direttamente su GitHub.com senza dover installare software aggiuntivo. In questo articolo viene illustrato come. &lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/videoplayer/embed/RE1XQTG&#34;&gt;Questo video di due minuti&lt;/a&gt; illustra anche come contribuire.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;ol&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Assicurati di aver effettuato l&#39;accesso a GitHub.com con il tuo account GitHub.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Passare alla pagina che si desidera modificare in docs.microsoft.com.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Sul lato destro della pagina fare clic su &lt;strong&gt;Modifica&lt;/strong&gt; (icona a forma di matita).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT/live/microsoft-365/media/quick-update-edit.png&#34; alt=&#34;Pulsante Modifica in docs.microsoft.com.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Verrà aperto il file dell&#39;argomento corrispondente GitHub, in cui è necessario fare clic sull&#39;icona a forma di matita Modifica &lt;strong&gt;questo file.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT/live/microsoft-365/media/quick-update-github.png&#34; alt=&#34;Pulsante Modifica in github.com.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;L&#39;argomento viene aperto in una pagina di modifica con numeri di riga in cui è possibile apportare modifiche al file. I file GitHub vengono scritti e modificati utilizzando il linguaggio Markdown. Per informazioni sull&#39;uso di Markdown, vedere &lt;a href=&#34;https://guides.github.com/features/mastering-markdown/&#34;&gt;Mastering Markdown.&lt;/a&gt; Selezionare la &lt;strong&gt;scheda Anteprima modifiche&lt;/strong&gt; per visualizzare le modifiche mentre si passa.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Dopo aver apportato le modifiche, passare alla sezione &lt;strong&gt;Proponi modifica file&lt;/strong&gt; nella parte inferiore della pagina:&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;È necessario un breve titolo. Per impostazione predefinita, il titolo è il nome del file, ma è possibile modificarlo.&lt;/li&gt; &#xA;   &lt;li&gt;Facoltativamente, è possibile immettere ulteriori dettagli nella &lt;strong&gt;casella Aggiungi una descrizione estesa&lt;/strong&gt; facoltativa.&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Quando si è pronti, fare clic sul pulsante verde &lt;strong&gt;Proponi modifica file.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT/live/microsoft-365/media/propose-file-change.png&#34; alt=&#34;Sezione Proponi modifica file.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Nella pagina &lt;strong&gt;Confronto delle modifiche&lt;/strong&gt; visualizzata fare clic sul pulsante verde Crea richiesta &lt;strong&gt;pull.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT/live/microsoft-365/media/comparing-changes-page.png&#34; alt=&#34;Pagina Confronto delle modifiche.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Nella pagina &lt;strong&gt;Apri una richiesta pull&lt;/strong&gt; visualizzata fare clic sul pulsante verde Crea richiesta &lt;strong&gt;pull.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT/live/microsoft-365/media/open-a-pull-request-page.png&#34; alt=&#34;Aprire una pagina di richiesta pull.&#34;&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ol&gt; &#xA;&lt;blockquote&gt; &#xA; &lt;p&gt;[!NOTE] Le autorizzazioni nel repo determinano ciò che viene visualizzato negli ultimi passaggi. Gli utenti senza privilegi speciali visualizzano la sezione Suggerisci &lt;strong&gt;modifica file&lt;/strong&gt; e le pagine di conferma successive come descritto. Gli utenti con autorizzazioni per creare e approvare le proprie richieste pull visualizzano una sezione &lt;strong&gt;Commit modifiche&lt;/strong&gt; simile con opzioni aggiuntive per la creazione di un nuovo ramo e un numero minore di pagine di conferma.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Il punto è: fare clic sui pulsanti verdi che vengono presentati fino a quando non sono più disponibili.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;/blockquote&gt; &#xA;&lt;p&gt;Il writer identificato nei metadati dell&#39;argomento riceverà una notifica e alla fine rivedrà e approverà le modifiche in modo che l&#39;argomento verrà aggiornato docs.microsoft.com. In caso di domande o problemi con gli aggiornamenti, l&#39;autore ti contatta.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;microsoft-open-source-code-of-conduct&#34;&gt;&lt;/a&gt;Codice di comportamento Microsoft Open Source&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Il progetto ha adottato il &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/&#34;&gt;Codice di comportamento di Microsoft Open Source&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Per ulteriori informazioni, vedere le &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/faq/&#34;&gt;domande frequenti sul Codice di comportamento&lt;/a&gt; oppure contattare &lt;a href=&#34;mailto:opencode@microsoft.com&#34;&gt;opencode@microsoft.com&lt;/a&gt; per eventuali dubbi o commenti.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;contributing&#34;&gt;&lt;/a&gt;Contribuire&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Questo progetto accoglie con favore i contributi e i suggerimenti. La maggior parte dei contributi richiede che tu accetti un Contratto di licenza per i collaboratori (CLA) che dichiara di avere il diritto di e in realtà di concederci i diritti per usare il tuo contributo. Per informazioni dettagliate, visitare &lt;a href=&#34;https://cla.microsoft.com&#34;&gt;https://cla.microsoft.com&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Quando invii una richiesta pull, un CLA-bot determinerà automaticamente se è necessario fornire un CLA e decorare le relazioni in modo appropriato (ad esempio, etichetta, commento). Segui semplicemente le istruzioni fornite dal bot. Dovrai eseguire questa operazione una sola volta in tutti i repository usando il nostro CLA.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;legal-notices&#34;&gt;&lt;/a&gt;Note legali&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;p&gt;Microsoft e tutti i collaboratori ti concedono una licenza per la documentazione Microsoft e altri contenuti in questo repository in &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode&#34;&gt;Creative Commons Attribution 4.0 International Public License&lt;/a&gt;, vedi il file &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT/live/LICENSE&#34;&gt;LICENSE&lt;/a&gt; e concedi una licenza a qualsiasi codice nel repository sotto licenza &lt;a href=&#34;https://opensource.org/licenses/MIT&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt;, vedi il file &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/microsoft-365-docs-pr.it-IT/live/LICENSE-CODE&#34;&gt;LICENSE-CODE.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Microsoft, Windows, Microsoft Azure e/o altri prodotti e servizi Microsoft a cui si fa riferimento nella documentazione possono essere marchi o marchi registrati di Microsoft negli Stati Uniti e/o in altri paesi.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Le licenze per questo progetto non concedono all&#39;utente diritti di utilizzo di nomi, logo o marchi Microsoft. Le linee guida generali per i marchi di Microsoft sono disponibili all&#39;indirizzo &lt;a href=&#34;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&#34;&gt;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Le informazioni sulla privacy sono disponibili all&#39;indirizzo &lt;a href=&#34;https://privacy.microsoft.com/&#34;&gt;https://privacy.microsoft.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Microsoft e tutti i collaboratori si riservano tutti gli altri diritti, in base ai rispettivi copyright, brevetti o marchi, per implicazione, estoppel o altro.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>cloudbase/FreeRDP-Windows-Build</title>
    <updated>2022-07-22T01:51:45Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-07-22:/cloudbase/FreeRDP-Windows-Build</id>
    <link href="https://github.com/cloudbase/FreeRDP-Windows-Build" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;FreeRDP Windows build scripts&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;</summary>
  </entry>
</feed>