<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>GitHub PowerShell Daily Trending</title>
  <id>http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS</id>
  <updated>2022-11-07T01:40:33Z</updated>
  <subtitle>Daily Trending of PowerShell in GitHub</subtitle>
  <link href="http://mshibanami.github.io/GitHubTrendingRSS"></link>
  <entry>
    <title>MicrosoftDocs/edge-developer.es-ES</title>
    <updated>2022-11-07T01:40:33Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-07:/MicrosoftDocs/edge-developer.es-ES</id>
    <link href="https://github.com/MicrosoftDocs/edge-developer.es-ES" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;&lt;a name=&#34;microsoft-edge-developer-documentation&#34;&gt;&lt;/a&gt;Documentación para desarrolladores de Microsoft Edge&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;!-- ====================================================================== --&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;microsoft-open-source-code-of-conduct&#34;&gt;&lt;/a&gt;Código de conducta de código abierto de Microsoft&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Consulte &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/edge-developer.es-ES/live/CODE_OF_CONDUCT.md&#34;&gt;Código de conducta de código abierto de Microsoft&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;!-- ====================================================================== --&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;legal-notices&#34;&gt;&lt;/a&gt;Avisos legales&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Microsoft y todos los colaboradores le conceden una licencia a la documentación de Microsoft y a otro contenido de este repositorio bajo la &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode&#34;&gt;licencia pública internacional Creative Commons Attribution 4.0&lt;/a&gt; (consulte &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/edge-developer.es-ES/live/LICENSE&#34;&gt;LICENCIA&lt;/a&gt;) y le conceden una licencia a cualquier código del repositorio bajo la &lt;a href=&#34;https://opensource.org/licenses/MIT&#34;&gt;licencia MIT&lt;/a&gt; (consulte &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/edge-developer.es-ES/live/LICENSE-CODE&#34;&gt;LICENSE-CODE&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Microsoft, Windows, Microsoft Azure y otros productos y servicios Microsoft a los que se hace referencia en la documentación pueden ser marcas comerciales o marcas registradas de Microsoft en los Estados Unidos y en otros países o regiones. Las licencias para este proyecto no te conceden derechos para usar los nombres, logotipos o marcas comerciales de Microsoft. Las directrices generales de marcas comerciales de Microsoft se pueden encontrar en &lt;a href=&#34;https://go.microsoft.com/fwlink/?LinkID=254653&#34;&gt;Directrices de marca y marca de Microsoft&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Puede encontrar información de privacidad en &lt;a href=&#34;https://privacy.microsoft.com&#34;&gt;https://privacy.microsoft.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Microsoft y sus colaboradores se reservan todos los demás derechos, ya sea bajo sus respectivos derechos de autor, patentes o marcas comerciales, y tanto de manera implícita, explícita como de otro modo.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;!-- ====================================================================== --&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;contributing&#34;&gt;&lt;/a&gt;Contribuyendo&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este repositorio, &lt;code&gt;edge-developer&lt;/code&gt;, es el repositorio de los archivos markdown de origen de la documentación de Microsoft Edge Developer. La documentación representada resultante se hospeda en la &lt;a href=&#34;https://learn.microsoft.com/microsoft-edge/developer/&#34;&gt;documentación de Microsoft Edge&lt;/a&gt;. Este repositorio también incluye la página central de la documentación de Microsoft Edge Enterprise y la documentación de Microsoft Edge Developer. Los archivos de origen de la documentación de Microsoft Edge Enterprise no están en este repositorio, sino en el repositorio &lt;a href=&#34;https://github.com/MicrosoftDocs/Edge-Enterprise&#34;&gt;de Edge-Enterprise&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Si desea incluir una nueva cobertura o tener comentarios, considere la posibilidad &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/edge-developer.es-ES/live/CONTRIBUTING.md&#34;&gt;de contribuir&lt;/a&gt;. Puede editar el contenido existente, agregar contenido nuevo o notificar nuevos &lt;a href=&#34;https://github.com/MicrosoftDocs/edge-developer/issues&#34;&gt;problemas&lt;/a&gt;. El equipo de Microsoft Edge revisa las sugerencias y trabaja para incorporar las sugerencias en los documentos.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;Para obtener el estado de implementación más reciente y los planes futuros para las características de la plataforma web en Microsoft Edge, consulte &lt;a href=&#34;https://developer.microsoft.com/microsoft-edge/status&#34;&gt;Estado de la plataforma Microsoft Edge&lt;/a&gt;. Para obtener los datos que se usan para rellenar el sitio de estado anterior, vea &lt;a href=&#34;https://github.com/MicrosoftEdge/Status&#34;&gt;https://github.com/MicrosoftEdge/Status&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;file-names-and-directories&#34;&gt;&lt;/a&gt;Nombres de archivo y directorios&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Al agregar una página web (un artículo implementado como un archivo .md), debe agregar una entrada para la nueva página web en &lt;a href=&#34;https://raw.githubusercontent.com/MicrosoftDocs/edge-developer.es-ES/live/microsoft-edge/toc.yml&#34;&gt;toc.yml&lt;/a&gt;, para que el artículo aparezca en la tabla de contenido.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Un directorio puede contener más directorios o &lt;code&gt;readme.md&lt;/code&gt; archivos.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Los nombres de carpeta o directorio están separados por guiones (por ejemplo, &lt;code&gt;f12-tools&lt;/code&gt;) y en minúsculas. Los directorios se usan en las direcciones URL del &lt;code&gt;learn.microsoft.com&lt;/code&gt; sitio. Evite usar caracteres de subrayado, PascalCase o camelCase.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;!-- ====================================================================== --&gt; &#xA;&lt;h2&gt;&lt;a name=&#34;markdown-tagging&#34;&gt;&lt;/a&gt;Etiquetado de Markdown&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.github.com/en/get-started/writing-on-github/getting-started-with-writing-and-formatting-on-github/basic-writing-and-formatting-syntax&#34;&gt;Sintaxis básica de escritura y formato&lt;/a&gt; : GitHub Flavored Markdown, en &lt;em&gt;GitHub Docs&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://learn.microsoft.com/contribute/markdown-reference&#34;&gt;Referencia de Docs Markdown&lt;/a&gt; : en &lt;em&gt;la Guía del colaborador de Docs&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;&lt;a name=&#34;images&#34;&gt;&lt;/a&gt;Imágenes&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-md&#34;&gt;![Alt text](articlefilename-images/image-file-name.png)&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt; &#xA;&lt;p&gt;Este repositorio usa el etiquetado de imágenes de Markdown. Consulte &lt;a href=&#34;https://docs.github.com/en/get-started/writing-on-github/getting-started-with-writing-and-formatting-on-github/basic-writing-and-formatting-syntax#images&#34;&gt;Imágenes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>microsoft/Visual-Studio-Administrative-Templates</title>
    <updated>2022-11-07T01:40:33Z</updated>
    <id>tag:github.com,2022-11-07:/microsoft/Visual-Studio-Administrative-Templates</id>
    <link href="https://github.com/microsoft/Visual-Studio-Administrative-Templates" rel="alternate"></link>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Contains the administrative template defining the Visual Studio functionality that can be centrally managed by group policy&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h1&gt;Visual Studio Administrative Templates&lt;/h1&gt; &#xA;&lt;p&gt;This repository contains the administrative templates for the Visual Studio family of products.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;These templates define what Visual Studio functionality can be centrally managed by group policy.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Testing locally&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;On Windows, you can test locally by leveraging the Windows Local Group Policy Editor:&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/microsoft/Visual-Studio-Administrative-Templates/main/images/gpeditor.png&#34; alt=&#34;Local Group Policy Editor&#34;&gt;&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Step 1: Download the templates or download the latest release&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Clone or fork the repository&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Browse the files until you find the applicable .admx file&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Download the latest release &#xA;  &lt;ul&gt; &#xA;   &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/en-us/download/104405&#34;&gt;https://www.microsoft.com/en-us/download/104405&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &#xA;  &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Install the application to insert the templates directly into the Windows policy definitions folder&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Step 2: Insert downloaded templates into the Windows policy definitions folder&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt;Open File Explorer and navigate to the &lt;strong&gt;Policydefinitions&lt;/strong&gt; folder: &#xA;  &lt;blockquote&gt; &#xA;   &lt;p&gt;C:\Windows\PolicyDefinitions&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;/blockquote&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Copy the desired .admx file into this location &#xA;  &lt;blockquote&gt; &#xA;   &lt;p&gt;C:\Windows\PolicyDefinitions\en-US&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;/blockquote&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Navigate into the applicable language folder next to the .admx file selected in Step 1&lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt;Copy the .adml file into the respective &lt;strong&gt;Policydefinitions&lt;/strong&gt; folder&lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;h3&gt;Step 3: Test using the Local Group Policy Editor&lt;/h3&gt; &#xA;&lt;ul&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Open the Windows Local Group Policy Editor&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Navigate to the &lt;strong&gt;Administrative Templates &amp;gt; Microsoft Visual Studio&lt;/strong&gt; node&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Apply the desired policy changes to Visual Studio&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Ensure the new group policy changes are applied to the respective product&#39;s path:&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;blockquote&gt; &#xA;   &lt;p&gt;Computer\HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Policies\Microsoft\VisualStudio\&lt;/p&gt; &#xA;  &lt;/blockquote&gt; &lt;/li&gt; &#xA; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Restart your Visual Studio instance to pickup the new policy changes&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &#xA;&lt;/ul&gt; &#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note:&lt;/strong&gt; Depending on your company&#39;s policy, you might need to to force a group policy update via &lt;strong&gt;gpupdate.exe&lt;/strong&gt; to apply changes&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Contributing&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;This project welcomes contributions and suggestions. Most contributions require you to agree to a Contributor License Agreement (CLA) declaring that you have the right to, and actually do, grant us the rights to use your contribution. For details, visit &lt;a href=&#34;https://cla.opensource.microsoft.com&#34;&gt;https://cla.opensource.microsoft.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;When you submit a pull request, a CLA bot will automatically determine whether you need to provide a CLA and decorate the PR appropriately (e.g., status check, comment). Simply follow the instructions provided by the bot. You will only need to do this once across all repos using our CLA.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;p&gt;This project has adopted the &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/&#34;&gt;Microsoft Open Source Code of Conduct&lt;/a&gt;. For more information see the &lt;a href=&#34;https://opensource.microsoft.com/codeofconduct/faq/&#34;&gt;Code of Conduct FAQ&lt;/a&gt; or contact &lt;a href=&#34;mailto:opencode@microsoft.com&#34;&gt;opencode@microsoft.com&lt;/a&gt; with any additional questions or comments.&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h2&gt;Trademarks&lt;/h2&gt; &#xA;&lt;p&gt;This project may contain trademarks or logos for projects, products, or services. Authorized use of Microsoft trademarks or logos is subject to and must follow &lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/en-us/legal/intellectualproperty/trademarks/usage/general&#34;&gt;Microsoft&#39;s Trademark &amp;amp; Brand Guidelines&lt;/a&gt;. Use of Microsoft trademarks or logos in modified versions of this project must not cause confusion or imply Microsoft sponsorship. Any use of third-party trademarks or logos are subject to those third-party&#39;s policies.&lt;/p&gt;</summary>
  </entry>
</feed>